\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}

\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{
}{21 сентября 2014 9-11 класс}
\centerline{\it\bf Вспоминаем }


\begin{task}
Каждый следующий член последовательности есть сумма квадратов цифр предыдущего. Докажите, что последовательность периодична. 
\end{task}
\begin{task}
\emph{Диаграммой Юнга} называется лестница, в которой каждая следующая ступень не выше предыдущей.\sub  Докажите, что количество диаграмм Юнга из $n$ клеток  равно количеству способов  разбить число $n$ на натуральные  слагаемые (способы отличающиеся только перестановкой слагаемых считаются одинаковыми).\sub Число разбиений числа $n$ на неболее чем $k$ слагаемых равно числу разбиений $n$ на слагаемые, каждое из которых не больше $k$.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что для любых неотрицательных чисел $x_1$, $x_2$, \ldots, $x_n$, не превосходящих $M$, справедливо неравенство 
$$
(x_1+x_2+\ldots+x_n)^2\leqslant M(x_1+3x_2+5x_3+\ldots+(2n-1)x_n).
$$
\end{task}



\begin{task}
Сумма положительных чисел $a_1$, $a_2$, \ldots, $a_n$ равна 1. Докажите, что 
$$
\sum_{i<j}\frac{a_ia_j}{a_i+a_j}\leqslant \frac{n-1}{4}.
$$
\end{task}




\begin{task}
Последовательность задана соотношением  $x_{n+1}=1-|1-2x_n|$ и $0 < x_1 < 1$. Докажите, что последовательность периодична тогда и только тогда, когда число $x_1$ рационально.
\end{task}

\begin{task}
Вневписанная окружность треугольника $ABC$ касается его стороны
$BC$ в точке $P$, а продолжений сторон $AB$ и $AC$~--- в точках $Q$
и $R$ соответственно. Докажите, что если середина $PQ$ лежит на
описанной окружности треугольника $ABC$, то и середина $PR$ тоже
лежит на этой описанной окружности.
\end{task}



\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
