\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Перестановки, повторение
}{27 сентября 2014 9-11 класс}

\begin{definition}
Перестановкой $n$ элементов (или подстановкой из $n$ элементов) называется биекция $n$-элементного множества на себя. Множество всех перестановок множества $\{1,\ldots,n\}$ обозначается $S_n$.

\end{definition}

\begin{definition}
Произведением перестановок называется их композиция как отображений (обозначение: $\alpha\beta$). Перестановка, переводящая каждый элемент в себя, называется тождественной и обозначается e.
\end{definition}

\begin{definition}
Порядком перестановки $\alpha$  называется наименьшее натуральное число $n$, такое что $\alpha^n=e$.
\end{definition}


\begin{definition}
Циклом длины  $l$ называется перестановка $\alpha\in S_n$ элемантов $i_1$, \ldots, $i_l$, такая что $\alpha(i_j)=\alpha(i_{j+1})$ (сложение происходит по модулю  $l$), а на всех остальных элементах тождественна. Для упрощения записи $\alpha=(i_1, \ldots,i_l)$.
\end{definition}

\begin{definition}
Циклы называются независимыми, если их элементы не пересекаются. Если цклы $\alpha$ и $\beta$ независимы, то $\alpha\beta=\beta\alpha$.
\end{definition}

\begin{theorem}
Любую перестановку можно представить в виде произведения независимых циклов.
\end{theorem}
\begin{definition}
Графом перестановки $\alpha$  называется ориентированный граф, вершины которого   числа от  $1$ до $n$, а ребра ведут из $i$ в  $\alpha(i)$.
\end{definition}

\begin{definition}
\emph{Транспозицией} называется перестанокa, которая меняет два элемента местами, а все остальные оставляет неподвижными. Т.е. циклическая перестановка длины два, обозначать можно $(i,j)$. \emph{Элементарной транспозицией} называется транспозиция, меняющая два соседнии элемента местами $(i,i+1)$.
\end{definition}


\begin{definition}
Пусть перестановка $\sigma$ разложена в произведение транспозиций. Тогда \emph{чётностью перестановки $\sigma$} называется  четность количества этих транспозиций.
\end{definition}



\begin{definition}
\emph{Инверсией} перестановки  $\sigma$  называется такая пара чисел $i$, $j$, что $i<j$, но  $\sigma(i)> \sigma(j)$.
\end{definition}


\begin{task}
\sub Докажите, что при домнажении  на элементарную транспозицию  изменяется чётность числа инверсий.\\
\sub Докажите, что четность перестановки определена корректно (т.е. четность числа транспозиций не зависит от выбора разложения).
\end{task}

\begin{task}
Любую перестановку можно представить в виде произведения \sub транспозицей.
\end{task}

\begin{task}
Зная чётность двух перестановое из $S_n$ можно ли определить чётность их произведения?
\end{task}

\begin{task}
Каких перестановок в $S_n$ больше: четных или нечетных?
\end{task}

\begin{task}
Определите чётность циклической перестановки.
\end{task}

\begin{task}
Граф перестановки распался на циклы длины $d_1,\ldots,d_k$. Можно ли определить чётность перестановки? 
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что любую чётную перестановку можно представить в виде произведения тройных циклов.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что любую перестановку можно получить перемножая транспозицию $(12)$ и длинный цикл $((12\ldots n))$.
\end{task}

\begin{task}
Что происходит с циклической перестановкой при возведении её в квадрат?
\end{task}
\begin{task}
Любая ли четная перестановка является квадратом некоторой перестановки?
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что существует ровно два отображения их перестановок в числа таких, что $ f(e)=1$  и$f(\alpha\beta)=f(\alpha)f(\beta)$. А именно  $f(\alpha)=1$ и $f(\alpha)=(-1)^{\alpha}$ (минус один в степени чётность перестановки $\alpha$).
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
