\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}

\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{\it\bf Разнобой-2
}{27 сентября 2014 9-11 класс}




\begin{task}
Докажите, что числа вида $a+b\sqrt{2}$, где $a$ и $b$ рациональные числа, образуют \sub кольцо; \sub поле.
\end{task}

\begin{definition}
Через $\mathbb{Z}_p$ мы будем обозначать множество остатков по модулю $p$, с операциями <<+>> и <<$\cdot $>>, которые по двум остаткам $a$  и $b$, выдают новый остаток $r$, сравнимый с $r\mod_p a+b$ и $r\mod_p ab$ соответственно. Таким образом $\mathbb{Z}_p$ образует коммутативное кольцо с единицей относительно этих двух слагаемых. 
\end{definition}

\begin{task}
Пусть $p$~--- простое число. \sub Докажите, что $\mathbb{Z}_p$ поле.  \sub Докажите, что в кольце многочленов $\mathbb{Z}_p[x]$ выполнена теорема Безу. Докажите, что у не нулевого многочлена  из $\mathbb{Z}_p[x]$ различных корней не больше, чем его степень. Сформулируйте результат этой задачи для колец многочленов $K[x]$, где $K$~--- поле.
\end{task}

\begin{task}
\sub Докажите равенство многочленов $x^p-x=x(x-1)(x-2)\cdot\ldots\cdot(x-(p-1))$.\\
С помощью предыдущего пункта докажите следующие задачи.\\
\sub Докажите теорему Вильсона: $(p-1)!\mod_p -1$.
\end{task}

\begin{definition} Пусть $p_k(n)$~--- количество неупорядоченных разбиений числа $n$ на $k$ слагаемых. Пусть $q_k(n)$~--- количество диаграмм Юнга, состоящих ровно из $n$ клеточек и к столбцов.
\end{definition}
\begin{task}
\sub Докажите, что количество разбиений числа n  на произвольное количество слагаемых равно $p_1(n)+p_2(n)+\ldots+p_{n-1}(n)+p_n(n)$
\\
\sub Докажите, что количество диаграмм Юнга, состоящих из n клеток равно $q_1(n)+q_2(n)+\ldots+q_{n-1}(n)+q_n(n)$
\\
\sub Докажите, что $p_k(n)=p_1(n-k)+p_2(n-k)+\ldots+p_{k-1}(n-k)+p_k(n-k)$.
\end{task}


\begin{task}
На бесконечной в обе стороны ленте записан текст на русском языке. Известно, что в этом тексте число различных кусков из 15 символов равно числу различных кусков из 16 символов. Докажите, что на ленте записан «периодический» текст, например: ...мамамыларамумамамылараму...
\end{task}


\begin{task}
Обозначим через $p(n,k)$ количество делителей числа $n$ не меньших чем $k$.
Чему равна сумма $p(1001,1)+p(1002,2)+\ldots+p(2000,1000)$?
\end{task}



\begin{task}
Пусть $I$~--- центр вписанной окружности треугольника $ABC$. Докажите, что если $AI+AC=BC$, то $\angle{BAC}=2\angle{ABC}$.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
