\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ Разнобой-3
}{11 октября 2014 9-11 класс}




\begin{task}
Пять машин стартовали из разных точек и целый день ездили по кругу. Вечером каждая оказалась на том же месте, откуда стартовала. Докажите, что было совершено чётное число обгонов.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что если в игре «пятнашки» поменять местами фишки с номерами «14» и «15», то, играя в эту игру, невозможно получить правильное расположение фишек.
\end{task}
\begin{task}
Докажите, что количество разбиений числа $n$ на неупорядоченные нечётные слагаемые равно количеству разбиений $n$ на слагаемые, в которых самое большое слагаемое встречается нечётное количество раз, а все остальные входят чётное число раз.
\end{task}

\begin{task}
Натуральные числа $a$ и $b$  таковы, что $a^3+b^3+ab$ делится на $ab(a-b)$. Докажите, что $\text{НОК}(a,b)$ точный квадрат.
\end{task}

\begin{task}
Выпуклый  $n$-угольник разбит непересекающимися диагоналями на треугольники. Докажите, что можно выбрать хотябы $\left[\dfrac{n}{3}\right]$  вершины этого многоугольника, которые попарно не соединены  между собой  ни сторонами, ни проведёнными диагоналями.
\end{task}


\begin{task}Докажите, что для любого многочлена $P(x)$ (исключая $P(x)\equiv x$) многочлен $P(P(P(\ldots P(x)\ldots)))-x$ делится на $P(x)-x$.
\end{task}

\begin{task}
Пусть $P(x)=x^2-x+1$. Докажите, что для любого натурального $n$ числа $n, P(n), P(P(n)),\ldots,$ попарно взаимно просты.
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
