	\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}

\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Геометрия-1
}{18 октября 2014. 9-11 класс}




\begin{task} 
На сторонах $AB$ и $BC$ выбраны точки $C_0$ и $A_0$ от соответственно. Докажите, что $AC_0=CA_0$ тогда и только тогда, когда точки $A_0, C_0, B, B_1$ лежат на одной окружности, где $B_1$ --- середина дуги $CBA$ описанной окружности $\triangle ABC$.
\end{task}
%Факт 1.

\begin{task}
На сторонах $AB$ и $BC$ выбраны точки $C_0$ и $A_0$ соответственно. Докажите, что $AC_0+CA_0=AC$ тогда и только тогда, когда точки $A_0, C_0, B, I$ лежат на одной окружности, где $I$ --- центр вписанной окружности $\triangle ABC$.
\end{task}
%Факт 2.


%\begin{task}
%Пусть точки $X$ и $Y$ движутся с постоянными скоростями (не обязательно равными) по двум фиксированным прямым, пересекающимся в точке $O$. Тогда окружность, описанная около треугольника $XYO$, проходит через две фиксированные точки: $O$ и $Z$, где $Z$ является центром поворотной гомотетии, переводящей местоположение точек $X$ в местоположения точек $Z$.
%\end{task}
%Факт 3. (После поворотной гомотетии).


\begin{task}
В треугольнике $ABC (\angle A > \angle C)$, $B_1, I, M$ --- середина дуги $ABC$ его описанной окружности, центр вписанной окружности и середина стороны $AC$ соответственно. Докажите, что $\angle BB_1I = \angle IMA$.
\end{task}
%XXXI Всероссийская олимпиада, окружной этап, 9 и 10 классы.


\begin{task}
$B_1$ --- середина дуги $ABC$ описанной окружности треугольника $ABC$, а $M$ --- середина стороны $AC$. Докажите, что центры $I_A$ и $I_C$ окружностей, вписанных в треугольники $AMB$ и $CMB$, и точки $B$ и $B_1$ лежат на одной окружности. 
\end{task}
%XXXVII Всероссийская олимпиада, заключительный этап, 11 класс.

%\begin{task}
%Пусть на дуге $BC$ (не содержащей точку $A$) описанной окружности $\omega$ треугольника $ABC$ выбрана точка $E$, а на стороне $AC$ --- точка $F$. Докажите, что луч $EF$ --- биссектриса угла $AEC$ тогда и только тогда, когда $\angle IEB = \angle IFA$, где $I$ --- центр вписанной окружности треугольника $ABC$.
%\end{task}
%Обобщение n-ой задачи. (Куда-нибудь).

\begin{task}
Пусть $A_0, B_0, C_0$ --- точки касания вневписанных окружностей с соответствующими сторона треугольника $ABC$. Описанные окружности треугольников $A_0B_0C,$ $AB_0C_0$ и $A_0BC_0$ пересекают второй раз описанную окружность $\omega$ треугольника $ABC$ в точках $C_1, A_1$ и $B_1$ соответственно. Докажите, что треугольник $A_1B_1C_1$ подобен треугольнику, образованному точками касания вписанной окружности треугольника $ABC$ с его сторонами.
\end{task}
%XXXI Всероссийская олимпиада, заключительный этап, 11 класс.

\begin{task}
Пусть на сторонах $BA$ и $BC$ треугольника $ABC$ выбраны точки $C_0$ и $A_0$ соответственно, а точки $M$ и $M_0$ --- середины отрезков $AC$ и $A_0C_0$. Докажите, что если $AC_0=CA_0$, то прямая $MM_0$ параллельна биссектрисе угла $ABC$.
\end{task}
%XXI Турнир городов, осенний тур, сложный вариант, 10-11 классы.

%\begin{task}
%Пусть на стороне $AC$ выбрана точка $D$. Обозначим через $I_A$ и $I_C$ центры окружностей вписанных в треугольники $ABD$ и $CBD$ соответственно, а через $B_0'$ --- точку касания вписанной окружности $\triangle ABC$ со стороной $AC$. Докажите, что $\angle I_AB_0'I_C = 90^\circ$.
%\end{task}
%И. Шарыгин. (С счетом отрезков).

%\begin{task}
%Дан треугольник $ABC$ и окружность с центром $O$, проходящая через вершины $A$ и $C$ и повтороно пересекающая отрезки $AB$ и $BC$ в различных точках $K$ и $N$ соответственно. Окружности, описанные около треугольников $ABC$ и $KBN$, имеют ровно две общие точки $B$ и $M$. Докажите, что $\angle OMB = 90^\circ$.
%\end{task}
%XXVI Международная математическая олимпиада. И. Шарыгин. (Гроб, когда захочется что-то загробить).

\begin{task}
Точки $A_1, B_1, C_1$ выбраны на сторонах $BC, CA$ и $AB$ треугольника $ABC$ соответственно. Оказалось, что $AB_1-AC_1=CA_1-CB_1=BC_1-BA_1$. 


а) Пусть $I_A, I_B$ и $I_C$ центры окружностей, вписанных в треугольники $AB_1C_1,$ $ A_1BC_1$ и $A_1B_1C$, соответственно. Докажите, что центр окружности, описанной около треугольника $I_AI_BI_C$, совпадает с центром окружности, вписанной в треугольник $ABC$.

б) Пусть $O_A, O_B$ и $O_C$ центры окружностей, описанных около треугольников $AB_1C_1, A_1BC_1$ и $A_1B_1C$, соответственно. Докажите, что центр окружности, вписанной в треугольник $O_AO_BO_C$, совпадает с центром окружности, вписанной в треугольник $ABC$.
\end{task}
 %XXXVIII Всероссийская олимпиада, заключительный этап, 9 и 11 классы.
 
 
\begin{task}
Тругольник $ABC(AB>BC)$ вписан в окружность $\Omega$. На сторонах $AB$ и $BC$ выбраны точи $M$ и $N$ соответственно так, что $AM=CN$. Прямые $MN$ и $AC$ пересекаются в точке $K$. Пусть $P$ --- центр вписанной окружности треугольника $AMK$, а $Q$ --- центр вневписанной окружности треугольника $CNK$, касающейся стороны $CN$. Докажите, что середина дуги $ABC$ окружности $\Omega$ равноудалена от точек $P$ и $Q$.
\end{task}
%XL Всероссийская олимпиада, заключительный этап, 11 класс.
 
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
