\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ Разнобой-4
}{25 Октября 2014 9-11 класс}




\begin{task}
Пусть $f\in K[x]$, где $K$~--- поле, и пусть $x_0,\ldots, x_n\in K$. Докажите, что остаток при делении многочлена $f$ на многочлен $(x-x_0)\ldots(x-x_n)$  одназначно определяется его остатками при делении на многочлены $x-x_0$, \ldots, $x-x_n$.
\end{task}


 
\begin{task}
Докажите, что если многочлен бесконечном количестве рациональных точкек принимает рациональные значения, то его коэффициенты рациональные.
\end{task}

\begin{task}Многочлен называется \emph{целозначным}, если он принимает целые значения в целых точках.

\sub Верно ли, что у любого целозначного многочлена все коэффициенты целые?

\sub Докажите, что любой целозначный многочлен можно приставить в виде суммы многочленов: $$P_0(x)=1, P_1(x)=x, P_2(x)=\dfrac{x(x-1)}{2}, \ldots, P_n(x)=\dfrac{x(x-1)\cdot\ldots\cdot (x-n+1)}{n!}, \ldots $$ с целыми коэффициентами.
\end{task}

\begin{task}
 Многочлен $P$ степени $n$ принимает в точках от $0$ до $n$ значения равные остатку по модулю 2. (То есть равен 0 в четных точках и 1 в нечетных.). Найдите $P(n+1)$.
\end{task}
 
\begin{task}
Докажите тождество: $\sum\limits_{k=0}^n \frac{k(k-1)}{2}C_n^k=\frac{n(n-1)}{2}2^{n-2}.$
\end{task}
  
 
 \begin{task}
Пусть $k$, $m$, $n$~--- натуральные числа такие, что $k \leq n$.
Докажите, что
$$
\sum_{r = 0}^{m} \frac{k C_m^r C_n^k}{(r + k) C_{m + n}^{r + k}}=1.
$$ 
 \end{task}
 
  \begin{task}
 Дан треугольник $ABC$, $O$~--- центр описанной окружности треугольника $ABC$, $AD$~--- биссектриса угла $\angle A$, $D\in BC$. Из точки $D$  провели прямую $l$  перпендикулярную $AO$, которая пересекла отрезок $AB$ в точке $X$. Докажите, что $AX=AC$.
 \end{task}
   \begin{task}
 Рассмотрим матч по настольному теннису между двумя командами, в каждой из которых по $1000$ человек. Каждый игрок первой команды сыграл с каждым игроком второй ровно по разу (в настольном теннисе нет ничьих). Докажите, что в какой-то команде найдутся $10$ человек такие, что любой игрок другой команды проиграл хотя бы одному из них.
  \end{task}
 
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
