\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Немного про вектора
}{15 ноября 2014 9-11 класс}


\begin{definition}
Пусть задана система координат  с центром в точке $O(0,0)$, $O_1(1,0)$, $O_2(0,1)$. Дальше мы будем использовать следующие обозначения $\overrightarrow{e_1}=\overrightarrow{OO_1}$, $\overrightarrow{e_2}=\overrightarrow{OO_2}$, 
\end{definition}




\begin{task}
\sub Даны точки $ A(x_1,y_1)$, $B(x_2,y_2), C(x_3,y_3)$. Найдите координаты вектора $\overrightarrow{AB}$ разложения по базису векторов $\overrightarrow{e_1},\overrightarrow{e_2}$. \sub Найдите координаты точки пересечения медиан треугольник $ABC$.
\end{task}







\begin{task}
Докажите, что сумма векторов, идущих из центра правильного $n$-угольника в его вершины, равна~$\overrightarrow{0}$.
\end{task}


\begin{task}
Пусть на плоскости даны  точки $A,B,C$. Докажите, что вектор $$\overrightarrow{a}=\dfrac{\overrightarrow{AB}}{|AB|}+\dfrac{\overrightarrow{AC}}{|AC|}$$ параллелен биссектрисе угла $\angle BAC$.
\end{task}


\begin{definition}
Радиусом вектором точки $A(x_0,y_0)$ называется вектор  $\overrightarrow{OA}$, где $O$~--- начало координат. Соответственно, координаты этого вектора в разложении по  $\overrightarrow{e_1},\overrightarrow{e_2}$ это $(x_0,y_0)$.
\end{definition}


\begin{task}
Даны два вектора $\overrightarrow{a}(x_1,y_1)$ и $\overrightarrow{b}(x_2,y_2)$. \sub Докажите, что вектора коллинеарны тогда и только тогда, когда $\dfrac{x_1}{x_2}=\dfrac{y_1}{y_2}$. \sub  Докажите, что вектора перпендикулярны тогда и только тогда, когда $x_1x_2+y_1y_2=0$ .
\end{task}

\begin{task}
Дана  точка $A(x_0,y_0)$ и вектор  $\overrightarrow{a}(x_1,y_1)$. Напишите уравнение прямой проходящей через $A$ и \sub параллельной; \sub перпендикулярной вектору $\overrightarrow{a}$.
\end{task}
\begin{task}
\sub Докажите, что на сторонах и диагоналях многоугольника с нечетным числом сторон можно расставить стрелки так, чтобы сумма всех полученных векторов была равна нулю. \sub Всегда ли это можно сделать для многоугольника с данным четным числом сторон?
\end{task}




\begin{task}
Дано $2n$ векторов на плоскости, двое по очереди берут себе по одному вектору. Выигрывает тот, у кого длина суммы его векторов будет больше. Кто выиграет при правильной игре, начинающий или его противник?
\end{task}


\begin{task}
По трем прямолинейным дорогам с постоянными скоростями идут три пешехода. В начальный момент времени они не находились на одной прямой. Докажите, что они могут оказаться на одной прямой не более двух раз.
% Задача где есть метод координат.
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
