\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Их что-то объединяет (ну кроме последней)
}{22 ноября 2014 9-11 класс}





\begin{task}
Докажите, что треугольник с цлочисленными координатами вершин имеет целую или полуцелую площадь.
\end{task}

\begin{task}
«Дельфин»~--- фигура, которая ходит на одно поле вверх, вправо или по диагонали влево вниз. Может ли «дельфин», начиная из левого нижнего угла, обойти всю шахматную доску, побывав в каждой клетке ровно один раз?
\end{task}
\begin{task}
На плоскости отмечено 5 точек с цлыми координатами. Докажите, что найдутся  такие две точки, что середина отрезка, их соединяющего также имеет целые координаты
\end{task}


\begin{task}
На шахматной доске $9\times9$ стоят 9  ладей, не бьющих друг друга.  Каждую ладью передвинули шагом коня. Докажите, что теперь есть бьющие друг друга ладьи.
\end{task}
\begin{task}
Существует ли такая сетка из параллелограммов на плоскости в вершинах которой можно нарисовать правильный пятиугольник?
\end{task}
\begin{task}
В вершинах квадрата сидят четыре кузнечика. Они прыгают в произвольном порядке, но не одновременно. Каждый кузнечик прыгает в такую точку, которая симметрична точке, в которой он находился до прыжка, относительно центра тяжести трёх других кузнечиков. 
 Может ли в какой-то момент один кузнечик приземлиться на другого? (Кузнечики точечные.)
 \end{task}
\begin{task}
Пусть $M$ --- середина стороны $BC$ остроугольного треугольника $ABC$; точка $O$--- центр описанной окружности. $P$ и $Q$ основания перпендикуляров, опущенных из точки $M$ на стороны $AB$ и $AC$. Докажите, что медиана $ML$ треугольника $PMQ$ параллельна прямой $AO$.

\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
