\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ Комплексные числа
}{6 декабря 2014 9-11 класс}

\begin{definition}
Пусть символ $i$ обладает следующим свойством $i^2=-1$. Комплексным числом  будем называть формальную сумму $a+bi$, где $a,b\in \mathbb{R}$. Множество таких чисел обозначается $\mathbb{C}$. Операции над комплексными числами:\\
1) Суммой двух комплексных чисел $e=a+ib,f=c+id$ называется комплексное число $t=e+f=g+ih$, где $g=a+c, h=b+d$.\\
2) Произведением двух комплексных чисел $e=a+ib,f=c+id$ называется комплексное число $t=ef=g+ih$, где $g=ac-bd, h=bc+ad$.\\
Число $a$ называется \emph{вещественной частью} и обозначается $\operatorname{Re}(z)$.
Число $b$ называется \emph{мнимой частью} и обозначается $\operatorname{Im}(z)$.
\end{definition}

\begin{exercise}
\sub Докажите, что комплексные числа являются  коммутативным кольцом с единицей (да, надо вспомнить, что проверять). \sub Докажите, что комплексные числа образуют поле относительно введённых нами операций сложения и умножения.
\end{exercise}
\begin{task}
Докажите, что из комплексного числа можно извлекать корень. Иными словами,  пусть $z\in\mathbb{C}$, тогда существует число $t\in \mathbb{C}, t^2=z$. Сколько таких чисел?
\end{task}
\begin{exercise}
Найдите, чему равны следующие выражения \sub $\dfrac{1+i}{1-i}$,  \sub $\sqrt{i}$.
\end{exercise}

\begin{task} Решите уравнения \sub $z^2+4z+5=0$; \sub $z^2-(2+i)z + 2i = 0$; \sub $z^3=1$.
\end{task}

\begin{definition}
Пусть $z\in\mathbb{C}, z=a+ib$, \emph{сопряжённым} к числу $z$ называется комплексное число $\overline{z}=a-ib$.
\end{definition}

\begin{exercise}
Пусть $z_1,z_2\in \mathbb{C}$, докажите следующие свойства сопряжения:\\ \sub $\overline{z_1+z_2}=\overline{z_1}+\overline{z_2}$, \sub$\overline{z_1z_2}=\overline{z_1}\cdot\overline{z_2}$, \sub $z_1\overline{z_1}\in \mathbb{R}$.  
\end{exercise}

\begin{task}
Пусть $f(x)\in\mathbb{R}[x]$ и $z_0$ его комплексный корень. Докажите, что $\overline{z_0}$ также является корнем многочлена $f(x)$.
\end{task}


\begin{task}
Будем рассматривать выражения вида $a+bj$, где $a$ и $b$~--- остатки по модулю~$p$, $j^2=d$ ($d$~--- фиксированный остаток). При каких $d$ в таких числах возможно деление?
\end{task}


\begin{task}
Докажите, что каждое комплексное число можно представить в виде $z=r(cos \varphi+ i \cdot\sin \varphi)$.Причем $r$ определяется единственным образом, а $\varphi$~--- с точностью до $360^{\circ}$ (если число не равно нулю). Число $r$ называется \emph{модулем}, а $\varphi$~--- \emph{аргументом} комплексного числа.
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
