\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Постулат Бертрана
}{13 декабря 2014 9-11 класс}


\begin{theorem}
Для любого натурального $n\geqslant 2$ между числами $n$ и $2n$ найдётся простое число.
\end{theorem}


\begin{itemize}
\item Сформулирована Ж.Л. Бертраном в 1845 году (и проверена до $n=3000000$). 
\item Первое доказательство – П.Л. Чебышев в 1850 г.
\item Более простое доказательство – Рамануджан в 1919 г.
\item Самое простое доказательство – П. Эрдёш в 1932 г.
\end{itemize}

В этом листке $p$ всегда обозначает простое число.\\



\begin{task}[Акт первый мерлезонского балета, «Фламандцы»]
\sub Докажите, что $C_{2n}^n$ делится на $\prod\limits_{n<p_i\leqslant 2n}p_i$ (произведение всех простых чисел, лежащих от $n+1$ до $2n$).

\sub Докажите, что $C_{2n}^n<2^{2n}$.

\sub Докажите, что $\prod\limits_{p_i\leqslant n}p_i<4^{n-1}$.
\end{task}

\begin{task}[Акт второй мерлезонского балета,«Пажи»]
\sub	Докажите, что если $p>2n$, то $C_{2n}^n$  не делится на $p$.

\sub	Докажите, что если $n<p\leqslant 2n$, то $p$ входит в $C_{2n}^n$ ровно в первой степени.

\sub Докажите, что если $\dfrac{2n}{3}<p\leqslant n$,  то $C_{2n}^n$   не делится на $p$.  

\end{task}

\begin{task}[Акт третий мерлезонского балета,«Лотарингцы»]
\sub Докажите, что максимальная степень $p$, на которую делится $n!$ равна
$$
\left[ \dfrac{n}{p}\right]+ \left[\dfrac{n}{p^2}\right]+\left[\dfrac{n}{p^3}\right]+\ldots+\left[\dfrac{n}{p^k}\right]+\ldots
$$ 

\sub Докажите, что максимальная степень $p$, на которую делится $C_{2n}^n$ равна

$$
\left(\left[ \dfrac{2n}{p}\right]-2\left[ \dfrac{n}{p}\right]\right)+\left(\left[ \dfrac{2n}{p^2}\right]-2\left[ \dfrac{n}{p^2}\right]\right)+\ldots+\left(\left[ \dfrac{2n}{p^k}\right]-2\left[ \dfrac{n}{p^k}\right]\right)+\ldots
$$

\sub Докажите, что $0\leqslant  [2x]-2[x] \leqslant1$.

\sub Докажите, что если  $C_{2n}^n$  кратно $p^k$, то $p^k<2n$. В частности, при $p> \sqrt{2n}$  , $p$ входит в $C_{2n}^n$  не выше чем в первой степени.
\end{task}

\newpage 

\begin{task}[Акт пятый мерлезонского балета, «Ловчие»] \\
\sub Докажите, что  
$$
C_{2n}^n<\prod\limits_{p\leqslant \sqrt{2n}}2n\cdot \prod\limits_{\sqrt{2n}< p\leqslant \frac{2n}{3} }p\cdot \prod\limits_{{n}< p\leqslant 2n }p 
$$

\sub  Докажите, что $C_{2n}^k<C_{2n}^n$ при $k\ne n$.

\sub 	Докажите, что $\dfrac{4^n}{2n}<C_{2n}^n$ . 

\end{task}
Получили 

$$
\dfrac{4^n}{2n}<C_{2n}^n<\prod\limits_{p\leqslant \sqrt{2n}}2n\cdot \prod\limits_{\sqrt{2n}< p\leqslant \frac{2n}{3} }p\cdot \prod\limits_{{n}< p\leqslant 2n }p 
$$

\begin{task}[Акт тринадцатый мерлезонского балета,«Крестьяне»]
Предположим, что $\prod\limits_{{n}< p\leqslant 2n }p=1 $, т.е. нет простых чисел  между $n$  ии $2n$. Тогда введённых выше обозначениях докажите:
\sub $ 4^n<(2n)^{1+\sqrt{2n}}\cdot 4^{\frac{2n}{3}}$ и $2^{\frac{2n}{3}}<(2n)^{1+\sqrt{2n}}$;

\sub $a<2^a$ для любого $a$.

\sub  Выведите из этого, что $2n=(\sqrt[6]{2n})^6<2^{6\sqrt[6]{2n}}$.

\sub Докажите, что $(2n)^{1+\sqrt{2n}}<(2n)^{\frac{10}{9}\sqrt{2n}}<2^{\frac{20}{3}\sqrt[6]{2n}^4}$ при $n\geqslant 50$.
\end{task}

\begin{task}[Акт тринадцатый мерлезонского балета,«Большой балет»]
\sub Докажите постулат Бертрана при  . 
{\it Указание. Рассмотрим простые числа\\ 2,3,5,7,14,23,43,83,163,317,631,1259,2503,4001. }

\sub  Докажите постулат Бертрана.
\end{task}

{\bf Гипотеза Лежандра.} Для любого $n\geqslant 2$ найдётся простое число $p$ между $n^2$ и $(n+1)^2$. Эта гипотеза до сих пор не доказана и не опровергнута.\\

{\it Мерлез\'онский балет (часто также Марлез\'онский балет, от фр. Le ballet de la Merlaison, букв. «Балет дроздования», то есть «Балет об охоте на дроздов») — балет в 16-ти актах, поставленный королём Франции Людовиком XIII. 

Мерлезонский балет описан в романе «Три мушкетёра» как арена развязки в интриге с алмазными подвесками королевы Анны (часть первая, глава XXII).


В телевизионном фильме «Д’Артаньян и три мушкетёра» добавлена комическая сцена, связанная с балетом, которая отсутствует в романе. Распорядитель бала церемониально объявляет: «Вторая часть Марлезонского балета!» — после чего, торопясь доставить подвески королеве, его сбивает с ног врывающийся в зал д'Артаньян. В русском языке закрепилась крылатая фраза «вторая часть Марлезонского балета», указывающая на неожиданное развитие событий, или развитие, о котором говорят с иронией. Аналогично, выражение «Марлезонский балет» иногда употребляется в переносном смысле для обозначения череды событий гротескного характера.[}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
