\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Теория Рамсея
}{13 декабря 2014 9-11 класс}



\begin{definition}
Число Рамсея $R(k,l)$ есть наименьшее целое $n$, такое, что при любой раскраске ребер полного $n$-вершинного графа в синий и красный цвета либо существует красный подграф $K_k$ (т. е. полный подграф на $k$ вершинах, каждое ребро 
которого раскрашено в красный цвет), либо существует синий подграф $K_l$. 
\end{definition}


\begin{task}
Найдите \sub $R(2,n)$, \sub $R(3,3)$.
\end{task}


\begin{task}
Докажите неравенство $R(k,l)\leqslant R(k-1,l)+R(k,l-1)$.
\end{task}

\begin{theorem}
 Для любых $k$ и $l$ существует число Рамсея.
\end{theorem}

\begin{task}
Сформулируйте и докажите теорему рамсея для нескольких цветов.	
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что $R(k,l)\leqslant C_{r+s-2}^{r-1}$.
\end{task}


\begin{task}[Теорема Шура]
Доказать, что для любого $r\in \mathbb{N}$ существует $n$, такое, что для любого раскрашивания
первых $n$ натуральных чисел в $r$ цветов найдется одноцветное решение уравнения $x + y = z$.
\end{task}

\begin{theorem}[Теорема Рамсея]
Пусть $p,q,r$~--- натуральные числа, причём $p,q\geqslant r$. Существует число $N(q,p,r)$ такое, что для любого $n\geqslant N(q,p,r)$ верен следующий факт: если мы разобьё все $r$ элементные подмножества некоторого $n$-элементного множества $A$ на две непересекающиеся части $B$ и $C$, то либо существует $q$ элементное подмножество $D\subseteq A$ такое, что все его $r$-элементные подмножества принадлежат $B$, либо существует $з$ элементное подмножество $E\subseteq A$ такое, что все его $r$-элементные подмножества принадлежат $C$.\\

О чём теорема. Понимать нужно примерно так, у нас есть группа из $n$ людей.   В этой группе рассматриваются всевозможные подгруппы из 5 людей. Для каждой такой подгруппы смотрится~--- удовлетворяет она какому-то свойству  (например, что из букв их имён можно сложить  слово <<БРЯК>> или нет). Таким образом мы все подгруппы разбили на два класса: в первом классе находятся подгруппы (не люди!),  которые удовлетворяют свойству, во втором, которые не удовлетворяют. Оказывается, тогда для достаточно большого $n$,  мы можем выбрать либо таких $p$ людей, что их всевозможные  подгруппы из 5 человек будут лежать в первом класс, т.е. удовлетворять свойству. Либо можно выбрать $q$ людей, чтобы их всевозможные  подгруппы из 5 человек не будут удовлетворять свойству, т.е. лежать во втором классе.
\end{theorem}



\begin{definition}
Фигура $F$ называется выпуклой, если для любых двух точек $A,B \in F$ верно, что весь отрезок $AB$ содержится в $F$. \emph{Выпуклой оболочкой} системы точек называется  наименьшая фигура (наименьшая по включению), содержащая все эти точки.
\end{definition}
\begin{task}[Задача со счастливым концом]
\sub Докажите, что если для любых четырёх вершин многооугольника верно, что их выпуклая оболочка  образует четырёхугольник, то весь многоугольник выпуклый.\\ 
\sub Докажите, что среди любых 5 точек общего положения (никакие три не лежат на одной прямой), можно выбрать 4 таких, что их выпуклая оболочка образует четырёхугольник.\\
\sub Докажите, что для любого натурального $n$ существует такое $N$, что для любого набора точек общего положения, в котором точек не меньше $N$, можно выбрать $n$, что они образуют выпуклый $n$-угольник.
\end{task}

\begin{theorem}[Теорема Ван дер Вардена]
Зафиксируем натуральные числа $r,k$. Расскрасим первые $N$ натуральных чисел в $r$ цветов произвольным образом. Тогда для достаточно большого $N$  найдётся одноцветная арифметическая прогрессия из $k$ членов.
\end{theorem}

В последующих задачах не обязательно применяются предыдущие теоремы, может быть только схожие идеи.\\

\begin{task}
Докажите следующие неравенства  \sub $R(3, 4)\leqslant 9$; \sub  $R(3, 5)\leqslant 14$; \sub  $R(4, 4) \leqslant 18$;
\end{task}

\begin{definition}
Турниром на $n$ вершинах называется полный граф, в котором каждому ребру задали ориентацию. Транзитивный турнир - такой, когда $a \rightarrow b$, $b\rightarrow c$ влечет $a\rightarrow c$.
\end{definition}

\begin{task}
Доказать, что, если $n \geqslant 2^k$, то в любом турнире на $n$ вершинах содержится транзитивный подтурнир
на $k$ вершинах.
\end{task}

\begin{task}
На вечеринку пришло  a)~13; \quad б)~14 гостей, причем среди любых трех из них есть двое знакомых. Докажите, что гости могут разбиться на 4
группы, в каждой из которых все попарно знакомы.

\end{task}

\begin{task}
Будем рассматривать перестановки порядка $N \in \mathbb {N}$ без повторений, то есть упорядоченные наборы $\{a_i \in \{1,..,N\}, i=1,...,N; a_i \neq a_j, i \neq j\}$. Пусть также на элементы перестановок наложены дополнительные $M$-ограничения: $j-M \leq a_j \leq j+M, j=1,...,N,$ для некоторого фиксированного $M\in \mathbb N$.

Доказать, что для любого $M\in \mathbb{N}$ существует $N_0\in \mathbb N$ такое, что в любой перестановке порядка $N\geq N_0$ с $M$-ограничением найдётся тройка элементов $a_j, a_k, a_l,$ значения и индексы которых составляют арифметические прогрессии. 

\end{task}


\begin{task}
Пусть дана последовательность чисел длины $mn + 1$. Тогда в ней найдется либо неубывающая подпоследовательность длины $n + 1$, либо неубывающая подпоследовательность длины $m + 1$.
\end{task}

\begin{task}
Ребра графа на 30 вершинах покрашены в два цвета таким образом, что он не содержит
одноцветного треугольника. Какое наибольшее число ребер в нем может быть?
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
