\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Разнобой с тригоформой
}{13 декабря 2014 9-11 класс}




\begin{fact}
Каждое комплексное число можно представить в виде $z=r(cos \varphi+ i \cdot\sin \varphi)$.Причем $r$ определяется единственным образом, а $\varphi$~--- с точностью до $360^{\circ}$ (если число не равно нулю). Число $r$ называется \emph{модулем}, а $\varphi$~--- \emph{аргументом} комплексного числа. 

Два комплексных числа равны, если их модули равны, если  их модули совпадают, а аргументы отличаются на число, кратное $360^{\circ}$.
\end{fact}

\begin{exercise}	
Представьте в тригонометрической форме числа 2, $3i$, $1+i$ ,$1-\sqrt{3}i$.
\end{exercise}
\begin{exercise}
Найдите произведение и частное двух комплксных чисел в тригонометрической форме записи. Что происходит с аргументами и модулями этих чисел?
\end{exercise}

Таким образом  складывать и вычитать комплексные числа удобно в алгебраической форме. А делить и умножать в тригонометрической.
\begin{exercise}
Пусть $r$~--- модуль комплексного числа $z$. Докажите, что $r^2=z\cdot\overline{z}$.
\end{exercise}
\begin{exercise}[Формула Муавра]
\sub Пусть $z=r(\cos \varphi+ i \cdot\sin \varphi)$, тогда для любого целого $n$
$$
z^n=r^n(\cos n\varphi+ i \cdot\sin n\varphi).
$$
\sub Вычислите $(1-\sqrt{3}i)^{2014}$.
\end{exercise}

\begin{task}
Пусть $z=r(\cos \varphi+ i \cdot\sin \varphi)$ и $n\in \mathbb{N}$. Найдите $z^{\frac{1}{n}}$.
\end{task}
\begin{task}
Докажите, что если два натуральных числа представляются в виде суммы двух квадратов, то их произведение также представляется в виде суммы двух квадратов.
\end{task}

\begin{definition}
Корнями $n$-ой степени из единицы называется множество корней уравнения $x^n-1=0$.
\end{definition}
\begin{task}
\sub Выпишите, чему равны все корни  $n$-ой степени из единицы. Нарисуйте их на комплексной плоскости. Чему равно их произвдение?

\sub Докажите, что сумма  векторов, исходящих из центра правильного многоугольника к его вершинам равна 0.
\end{task}

\begin{task}
Докажите неравенства для любых вещественных чисел $x_1,\ldots, x_n, y_1,\ldots y_n$: \sub $(x_1x_2+y_1y_2)^2\leqslant (x_1^2+y_1^2)(x_2^2+y^2)$; \\
\sub $(\sum\limits x_i^2)(\sum\limits y_i^2)\geqslant(\sum\limits x_iy_i)^2 $;\\
\sub пусть числа неотрицательные, тогда $\dfrac{x_1^2}{y_1}+\ldots+\dfrac{x_n^2}{y_2}\geqslant \dfrac{(x_1+\ldots+x_n)^2}{y_1+\ldots+y_n}$.
\end{task}
А вот и задачи:)

\begin{task}
Клетки шахматной доски $8\times 8$ занумерованы по диагоналям, идущим влево вниз, начиная с верхнего левого угла: 1;
следующая диагональ - 2, 3; следующая - 4, 5, 6; и так далее(предпоследняя диагональ - 62, 63; последняя - 64). Петя расставил на доске 8 фишек так, чтобы в каждой строке и в каждом столбце оказалось по одной фишке. Затем он переставил фишки так, чтобы каждая фишка попала на клетку с б\'ольшим номером. Могло ли по-прежнему в каждой строке и в каждом столбце оказаться по одной фишке?
\end{task}

\begin{task}
Головоломка представляет собой два цикла  из \sub 7; \sub 8 шариков каждый, имеющих один общий шарик. Можно поворачивать  каждый цикл. Можно ли добиться произвольного расположения шариков?
\end{task}


\begin{task}
Какое наибольшее количество нулей может быть в десятичной записи числа
$\left[\frac{m}{n}\right]$,
где $m$~--- 1000-значное число, в записи которого нет нулей, а $n$ --- натуральное число, не превосходящее~$m$?
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
