\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}

\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Геометрия-2
}{20 декабря 2014. 9-11 класс}




\begin{task} 
а) Вписанная окружность треугольника $ABC$ касается стороны $AC$ в точке $D$, $DM$ -- её диаметр. 
Прямая $BM$ пересекает сторону $AC$ в точке $K$. Докажите, что $AK=DC$.

  б) В треугольнике $ABC$ через середину $M$ стороны $BC$ и центр $I$ вписанной в этот 
треугольник окружности проведена прямая $MI$, которая пересекает высоту $AH$ в точке $E$. Докажите, что отрезок $AE$ равен радиусу вписанной окружности.
\end{task}

\begin{task}
а) Вписанная окружность $\triangle ABC$ касается стороны $BC$ в точке $A_0$. 
$I_a$ --- центр вневписанной окружности; $M$ --- середина стороны $BC$. Докажите, что $AA_0 || MI_a$.

б) $I_a$, $I_b$, $I_c$ --- центры вневписанных окружностей; $A_0$, $B_0$, $C_0$ --- середины сторон $\triangle ABC$. 
Докажите, что прямые $I_aA_0$, $I_bB_0$, $I_cC_0$ конкурентны. 
\end{task}



\begin{task}
Докажите, что точка пересечения медиан, точка Нагеля и инцентр $\triangle ABC$ лежат на одной прямой.
\end{task}


\begin{task}
Постройте треугольник, если 
даны центр вписанной в него 
окружности, середина одной из сторон 
и оснвание опущенной на эту сторону высоты. 
\end{task}


\begin{task}
 Вневписанная окружность касается стороны $BC$ в точке $A_1$. Прямая $AA_1$ второй раз пересекает вписанную окружность в точке $P$. 
$M$ --- середина стороны $BC$. Докажите, что $PM$ касается вписанной окружности.
\end{task}



\begin{task}
Дана трапеция $ABCD$ с основаниями $AD$ и $BC$. 
Окружность $\omega_1$ касается основания $BC$ в точке $M$ и 
продолжений сторон $AB$ и $CD$ за точки $B$ и $C$; окружность $\omega_2$ 
касается основания $AD$ в точке $N$ и продолжений сторон
$AB$ и $CD$ за точки $A$ и $B$. Докажите, что отрезок $MN$
проходит через точку пересечения диагоналей 
трапеции.  
\end{task}


%\begin{task}
%На хорде $AC$ окружности $\omega$ выбрали точку $B$. На отрезках
%$AB$ и $BC$ как на диаметрах построили окружности $\omega_2$ и $\omega_2$ с центрами $O_1$ и $O_2$,
%которые пересекают $\omega$ второй раз в точках $D$ и $E$ соответственно. Лучи $O_1D$ и $O_2E$
%пересекаются в точке $F$. Лучи $AD$ и $CE$ пересекаются в точке $G$. Докажите, что
%прямая $FG$ проходит через середину $AC$.
%\end{task}


%\begin{task}
% а) В треугольнике $ABC$, в котором $AB + BC = 3AC$, вписанная окружность с центром $I$, 
%касается сторон $AB$ и $BC$ в точках $D$ и $E$, соответственно. Пусть $K$ и $L$ симметричны точкам
%$D$ и $E$ относительно $I$. Докажите что $ACKL$ вписанный.
%
%б) Для такого треугольника точка Нагеля лежит на его вписанной окружности. Почему?
%\end{task}


\begin{task}
 Пусть $A_1, B_1, C_1$ --- 
середины сторон треугольника $ABC$, $I$ --- 
центр вписанной в него окружности. $C_2$ --- точка пересечения прямых $C_1I$ и $A_1B_1$, $C_3$ --- 
точка пересечения прямых $CC_2$ и $AB$. Докажите, что прямая $IC_3$ перпендикулярна прямой $AB$.
\end{task}

 
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
