\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Примеры оценок
}{17 января 2014 9-11 класс}

\begin{task}На какое наибольшее число натуральных слагаемых
можно разложить число 96 так, чтобы все слагаемые
были больше 1 и попарно взаимно просты?
\end{task}
\begin{task} За круглым столом 35 гостей уселись пить чай. Им выдали 10 литровых и 25 пол-литровых кружек. 
Каждому принесли пол-литровый чайник с чаем. Гость может вылить содержимое чайника себе или одному
из своих соседей. Гости согласны пить только из полной кружки. Какое наибольшее число гостей может
напиться чая?
\end{task}
\begin{task} Клетчатый прямоугольник разрезали по линиям сетки на шестиклеточные ``корытца'' и нечетное число
клеточек. Какое наименьшее число отдельных клеточек могло при этом оказаться? (Шестиклеточное 
``корытце'' ~--- шестиклетчатая фигура, у которой есть полоска из 4 клеток и к ней в одну сторону пределаны две)
\end{task}
\begin{task} Лист клетчатой бумаги размером $5\times n$ заполнен карточками размером $1\times 2$. На каждой карточке написаны числа
$+1$ и $-1$ (то есть на одной клетке написано число~$+1$, а на другой~--- $-1$). 
Известно, что произведения чисел по строкам и столбцам образовавшейся таблицы положительны. При каких
$n$ это возможно? 
\end{task}
\begin{task} В Мехико для ограничения транспортного потока для каждой частной автомашины устанавливаются два дня недели,
в которые она не может выезжатьна улицы города. Семье требуется каждый день иметь в распоряжении не менее 10 машин.
Каким наименьшим количеством машин может обойтись семья, если ее члены могут сами выбирать запрещенные 
дни для своих автомобилей?
\end{task}
\begin{task} Есть три поля: на одном лежит стопка из $n$ монет, два других свободны. За один ход можно переложить
монету с верха любой стопки на свободное поле или на верх любой другой стопки. За какое наименьшее
число ходов удастся собрать стопку в обратном порядке на том же поле?
\end{task}
\bigskip

\begin{task} {\it Задача от МА.} Решите уравнение $x^n+1=0$ в комплексных числах.
\end{task}
\begin{task} {\it Обязательная письменная задача.} Гриб называется {\it плохим}, если в нем не менее 10 червей. В
лукошке 90 плохих и 10 хороших грибов. Могут ли все грибы стать хорошими после того, как некоторые черви переползут
из плохих грибов в хорошие?
\end{task}

 
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}