\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Комбинаторика
}{24 января2015 9-11 класс}


\begin{task} В классе 16 учеников. Каждый месяц учитель делит класс на две
группы. Какое наименьшее количество месяцев должно пройти, чтобы
любые два ученика в какой-то из месяцев оказались в разных группах?
% Всероссийская олимпиада школьников по математике, окружной этап, 1993-1994
\end{task}
\begin{task} На координатной плоскости рисуются всевозможные несамопересекающиеся ломаные, все вершины которых
имеют целые координаты, а звенья параллельны координатным осям. Обозначим через
$L_n$ число таких ломаных, выходящих из начала координат и имеющих длину $n$. Докажите,
что $4\cdot 2^{n}-4\leqslant L_n\leqslant 4\cdot 3^{n-1}$.
\end{task}
% \q2. На плоскости нарисован квадрат $ABCD$. Сколькими способами можно
% покрасить его стороны и диагональ $AD$ в пять цветов так, чтобы
% каждый цвет использовался, а раскраски, которые можно получить друг из друга
% движением, считаются одинаковыми?

\begin{task} Сколько различных фигур можно построить из данного правильного $n$-угольника и $n$ кругов попарно
различных радиусов, если каждая сторона $n$-угольника должна касаться в своей середине ровно
одного из данных кругов и наоборот, каждый круг должен касаться ровно одной стороны $n$-угольника? 
Две фигуры считаются одинаковыми, если одну из другой можно получить некоторым
движением.
\end{task}
% \q4. $m$ различных шаров распределяют по $n$ различным ящикам таким образом, 
% чтобы в каждом ящике оказался хотя бы один шар. Докажите, что число таких
% распределений делится на $n!$.
\begin{task} В языке племени АУ две буквы~--- ``a'' и ``y''. Некоторые последовательности этих букв
являются словами, причём в каждом слове не больше 13 букв. Известно, что если написать
подряд любые два слова, то полученная последовательность букв не будет словом. 
Найдите максимальное возможное количество слов в таком языке
\end{task}
% \q4. Дана белая клетчатая таблица $n\times n$, где $n>100$. Пусть $A$~--- количество способов 
% покрасить некоторые её клетки в красный и синий цвета так, чтобы в каждой строке было ровно
% 5 красных и ровно 5 синих клеток. Пусть $B$~--- количество способов покрасить некоторые клетки
% таблицы в красный или синий цвет так, чтобы в каждой строке было ровно 5 красных, 
% а в каждом столбце~--- ровно 5 синих клеток. 
% (В обоих случаях клетку нельзя красить в оба цвета.) Что больше~--- $A$ или $B$? 
\begin{task} В стране есть несколько городов, соединенных 
дорогами. Каждая дорога соединяет только два города, и на
ней введено одностороннее движение; при этом пара
городов соединена не более чем одной дорогой. 
Выехав из любого города, нельзя в него вернуться. 
Известно, что из города А в город В можно проехать
ровно 2006 способами. Найдите минимальное 
возможное число городов в стране.
\end{task}




\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
