\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Сиди и пиши
}{24 января 2015 9-11 класс}

\begin{task}Каждый из пассажиров автобуса получил билет с шестизначным номером, причем все номера билетов ---
последовательные числа. Какое наибольшее количество пассажиров могло ехать в автобусе, если ровно
у $1/12$ из них в номере билета есть цифра 7?
\end{task}
\begin{task} Число, написанное на доске, каждую минуту либо удваивается, либо из него вычитается единица. После
нескольких таких операций из числа~1 было получено число 2002. Докажите, что в некоторый момент на
доске было написано число, содержащее в своей записи цифру 3.
\end{task}
\begin{task} Рациональные числа $a$ и $b$ удовлетворяют равенству
$$
a^3b+ab^3+2a^2b^2+2a+2b+1=0.
$$
Докажите, что число $1-ab$ является квадратом рационального
числа.
\end{task}
\begin{task} Семь лыжников с номерами 1, 2, \ldots, 7 ушли со старта по очереди и прошли дистанцию --- каждый со своей 
постоянной скоростью. Оказалось, что каждый лыжник ровно дважды участвовал в обгонах. (В каждом обгоне участвуют
ровно два лыжника --- тот, кто обгоняет, и тот, кого обгоняют.) По окончании забега должен быть составлен протокол,
состоящий из номеров лыжников в порядке финиширования. Докажите, что в забеге с описанными свойствами может
получиться не более двух различных протоколов.
\end{task}
\begin{task} Дан квадрат $n\times n$. Изначально его клетки раскрашены в белый и чёрный цвета в шахматном порядке, причём хотя бы
одна из угловых клеток чёрная. За один ход разрешается в некотором квадрате $2\times 2$ одновременно перекрасить входящие
в него четыре клетки по следующему правилу: каждую белую перекрасить в чёрный цвет, каждую чёрную --- в зелёный, 
а каждую зелёную --- в белый. При каких $n$ за несколько ходов можно получить шахматную раскраску, в
которой чёрный и белый цвета поменялись местами?
\end{task}


\begin{task} Докажите, что попарно различные точки $z_1$, $z_2$, $z_3$ лежат на одной прямой тогда и 
только тогда, когда отношение $\cfrac{z_1-z_3}{z_2-z_3}$ вещественно.
\end{task}
\begin{task} Нарисуйте на комплексной плоскости множество $\mathop{\mathrm{Im}}(1/z)>1$
\end{task}




\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
