\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Алгебраический разнобой
}{31 января 2015 9-11 класс}



\begin{task}Даны натуральные числа $M$ и $N$, большие 10,
состоящие из одинакового количества цифр и такие, что $M=3N$.
Чтобы получить число $M$, надо в числе $N$ к одной из цифр
прибавить 2, а к каждой из остальных цифр прибавить по нечетной цифре.
Какой цифрой могло оканчиваться число $N$?
\end{task}
\begin{task} Из цифр 2, 3, \ldots, 9 составили два натуральных числа
(каждая цифра использовалась ровно один раз). Могло ли одно из этих чисел оказаться вдвое больше 
другого?
\end{task}
\begin{task} Числа $a$ и $b$ таковы, что $a^3-b^3=2$, $a^5-b^5\geqslant 4$. Докажите,
что $a^2+b^2\geqslant 2$.
\end{task}
\begin{task} Про три положительных числа известно, что если выбрать
одно из них и прибавить к нему сумму квадратов двух других, то получится одна и та же сумма, независимо от выбранного числа. 
Верно ли, что все числа равны?
\end{task}
\begin{task} 99 последовательных натуральных чисел разбили 
произвольным образом на 33 группы по 3 числа, в каждой
группе подсчитали произведение чисел, и у каждого из
33 полученных произведений подсчитали сумму цифр.
Могут ли все полученные суммы цифр быть равными?
\end{task}
\begin{task} Имеются 2013 карточек, на которых написана цифра 1, и
2013 карточек, на которых написана цифра 2. Вася складывает из этих карточек 4026-значное число. 
За один ход Петя может поменять местами некоторые две карточки и заплатить Васе 1 рубль. 
Процесс заканчивается, когда у Пети получается число, делящееся на 11. Какую наибольшую
сумму может заработать Вася, если Петя стремится заплатить как можно меньше?
\end{task}


\begin{task}Докажите, что четыре точки $Z_1$, $Z_2$, $Z_3$, $Z_4$ лежат на одной окружности или одной прямой тогда и~только тогда, 
когда их {\it двойное отношение} $$\dfrac{z_1-z_3}{z_1-z_4}\mathbin:\dfrac{z_2-z_3}{z_2-z_4}$$ вещественно.
\end{task}
\begin{task} Какое множество комплексной плоскости задается условием:\\ $|z-2|=|z+4i|$?
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
