\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Алгорритм Евклида, Идеалы и прочее
}{21 сентября 2014 9-11 класс}
\begin{definition} \emph{Наибольшим общим делителем} набора многочленов $A_1$, $A_2$, \dots $A_n$ называется такой их общий делитель, который делится на любой другой их общий делитель. \label{def_NOD}
\end{definition}


\begin{remark} \sub Наибольший общий делитель определен с точностью до умножения на константу. Иногда константу подбирают так, чтобы многочлен был \emph{приведенным}, т.е. его старший коэффициент равнялся 1.

\sub Для данного определения не очевидно существование такого многочлена. Мы докажем его двумя способами.

\sub Из данного определения следует, что наибольший общий делитель является делителем наибольшей степени.
\end{remark}

\begin{definition}
Пусть $K$~--- коммутативное кольцо.  Подмножество $I\subseteq K$ называется идеалом, если $I$ замкнуто относительно сложения и произведение любого элемента из $a\in K$ на любой элемент $b\in I$ принадлежит $ab\in I$.
\end{definition}


\begin{task}
Даны два целых числа $a_1,a_2,\ldots, a_n$. Рассмотрим множество $I$~---  это все числа вида $a_1k_1+\ldots+a_nk_n$. Докажите, что

\sub если $c\in I$ и $d\in I$, то $c+d\in I,\,c-d\in I,\, cn\in I$ (иными словами $I$~--- идеал);

\sub если $c\in I$ и $d\in I$, то остаток от деления $c$ на $d$ принадлежит $I$;

\sub пусть $e$~--- самое маленькое положительное число в $I$,  тогда если $c\in I$, то $c\,\vdots \,e$ (в частности покажите отсюда, что $e$ является общим делителем $a_1,a_2,\ldots, a_n$);

\sub пусть $m=(a_1,a_2,\ldots, a_n)$, тогда если $c\in I$, то $c\,\vdots\, m$; \sub докажите, что $e=m$;
\end{task}
Иными словами мы доказали, что $m$ представим в виде $a_1k_1+\ldots+a_nk_n$.

\begin{task}Для данных многочленов $A_1, A_2, \dots A_n$ обозначим через $I$ множество многочленов представимых в виде $A_1X_1+A_2X_2+\dots+A_nX_n$, где $X_i$~--- произвольные многочлены. Пусть $D$ многочлен наименьшей степени в множестве $I$.
\sub Докажите, что $I$~--- идеал.

\sub Докажите, что для любого $M$ из $I$, $M\kratno D$.

\sub Докажите, что $D$ является наибольшим общим делителем $A_1, A_2, \dots A_n$.
\end{task}

\begin{definition}
Пусть $K$~--- коммутативное кольцо. Идеал $I$ называется главным, если  существет такой элемент $a\in I$ такой, что любой элемент из $I$ делится на $a$.
\end{definition}

\begin{task}
Докажите, что в кольце \sub целых чисел;\sub  кольце многочленов над полем $K[x]$ любой идеал главный.\sub Привидите пример идеала в $K[x,y]$, который не является главным.
\end{task}

\begin{task}
Пусть число $\alpha$ является корнем некоторого многочлена с рациональными коэффициентами (``является алгебраическим числом''). Тогда все многочлены с рациональными коэффициентами, обращающиеся в ноль в точке $\alpha$ кратны некоторому одному многочлену с рациональными коэффициентами.
\end{task}



\begin{definition} \emph{Алгоритмом Евклида} для многочленов $A$ и $B$ называется последовательность делений с остатком:
\begin{align*}
&A=BQ_1+R_1, \\
&B=R_1Q_2+R_2;\\
&\dots\\
&R_{n-2}=R_{n-1}Q_{n}+R_n;\\
&R_{n-1}=R_{n}Q_{n+1}.
\end{align*}
Последний ненулевой остаток $R_n$ называется \emph{результатом работы алгоритма Евклида}.
\end{definition}

\begin{task}
Докажиет, что результат алгоритма Евклида является НОДом многочленов $A$ и $B$. Докажите, что существуют такие многочлены $g, h$, что $Ag+Bh=R_n$.
\end{task}

\begin{task}[Китайская теорема об остатках для многочленов] Пусть $g_1,\ldots,g_n$ попарно взаимнопростые многочлены и $r_1,\ldots, r_n$ произвольный набор многочленов. Тогда существует многочлен $f$ такой, что  
$$\left\{
     \begin{array}{ll}
     f\mod_{g_1} r_1\\
     f\mod_{g_2} r_2\\
     \cdots\\
     f\mod_{g_n} r_n
     \end{array} \right.$$
Любые такие многочлены $f$ и $f'$ сравнимы $f\mod_{g_1\ldots g_n} f'$.

\end{task}


\begin{task}
\sub Рассмотрим набор взаимнопростых натуральных чисел $b_1,b_2,\ldots,b_n$ больших 1 и чсило $|a|<b_1b_2\ldots b_n$. Докажите, что существуют целые числа $|c_1|<b_1,\ldots,|c_n|<b_n$, что выполнено равенство
$$
\frac{a}{b_1b_2\ldots b_n}=\frac{c_1}{b_1}+\ldots+\dfrac{c_n}{b_n}.
$$
\sub Сформулируйте обобщение этого результата для многочленов и докажите его.
\end{task}


\begin{task}Напоминание, уравнение прямой, проходящей через  точки $z_1,z_2$  выглядит так
$$
\frac{z_1-z}{z_2-z}=\frac{\overline{z_1-z}}{\overline{z_2-z}}
$$
Вспомнив, как доказывается эта формула, напишите уравнение прямой, проходящей через точку $z_3$ и перпендикулярной вектору $z_1-z_2$.
\end{task}
\begin{task}
Упростите выражение 
$$\cos \alpha+\cos 2\alpha+\ldots+\cos n\alpha+i\sin\alpha+i\sin 2\alpha+\ldots+i\sin n\alpha.
$$
И найдите $\cos \alpha+\cos 2\alpha+\ldots+\cos n\alpha$.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
