\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Комплексные числа и многочлены
}{21 февраля 2015 9-11 класс}


\begin{theorem}
Любой неконстантный многочлен над $\mathbb{C}[x]$ имеет хотябы один корень.
\end{theorem}

\begin{exercise}
Докажите, что любой многочлен над $\mathbb{C}[x]$ степени $n$ имеет ровно $n$  корней с учётом кратности. Иными словами любой многочлен над  $f\in \mathbb{C}[x]$  можно представить следующим образом (причём представление единственное и уникальное):
$$
f(x)=a(x-z_1)^{a_1}\ldots(x-z_k)^{a^k}, a_1+\ldots+a_k = n.
$$
\end{exercise}

\begin{exercise}
 Найдите вcе неприводимые над \sub $\mathbb{C}[x]$;  \sub $\mathbb{R}[x]$.
\end{exercise}

Новый взгляд на старые задачи.
\begin{task}
При каких натуральных $n$ выполнено $x^{2n}+x^n+1\kratno x^2+x+1$?
\end{task}

\begin{task}
Найдите все многочлены из $f(x)\in\mathbb{R}[x]$ такие, что $f(x-1)=f(x)$.
\end{task}

\begin{task}
Найдите нод многочленов \sub $(x^m-1,x^n-1)$,\sub $(x^m+1,x^n+1)$.
\end{task}

\begin{task}
Найдите все целые $x$ такие, что число $x^4+4$ проcтое.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что многочлен $P(z)$ представляет собой чётную функцию от $z\in \mathbf{C} $ тогда и только тогда, когда существует многочлен $Q(z)$, такой что $P(z)=Q(-z)Q(z)$.
\end{task}


\begin{task}
Существует ли многочлен $P(x)$, степени 1000 такой, что $P(x^2+x+1)$ делится на $P(x)$.
\end{task}

\begin{task}
Найдите все ненулевые многочлены $P(x)$, удовлетворяющие тождеству
$$P(x^2)=(P(x))^2. $$
 {\small \it Указание: посмотрите на корни, могут ли они быть все вещественные? какие модули могут быть у корней?}
\end{task}
\begin{task}
Многочлен с действительными коэффициентами принимает неотрицательные значения во всех действительных точках тогда и только тогда, когда он представим в виде суммы квадратов двух других многочленов с действительными коэффициентами.

\noindent {\small \it Указание: разложите многочлен на неприводимые множители}
\end{task}

\begin{task}
Найдите, чему равны следующие суммы: \sub $C_n^0+C_n^1+\ldots+C_n^n$, \sub $C_n^0+C_n^2+C_n^4+\ldots$, \sub $C_n^0+C_4+C_n^8+\ldots$,\sub $C_n^0+C_3+C_n^6+\ldots$.
\end{task}

\begin{task}
Какие преобразования комплексной плоскости задают следующие отображения:
\sub $z:\to az$, где $a$ вещественное;\\
\sub $z:\to az$, где $a$ комплексное число, по модулю равное 1;\\
\sub $z:\to a(z-z_0)+z_0$, где $a$ комплексное число, по модулю равное 1, а $z_0$  произвольное комплексное число;
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
