\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Оценки или всё, что угодно кроме, неравенств
}{28 марта 2015 9-11 класс}


\begin{task}Многочлен $P(x)=x^n+a_{n-1}x^{n-1}+\ldots +a_1x+1$ с неотрицательными коэффициентами имеет $n$ различных корней. Докажите, что $P(2)\geq3^n$.

\end{task}


\begin{task}Дан многочлен  $f\in \mathbb{R}[x], \deg f = n$. Какое наибольшее количество  делителей он может иметь (делители, отличающиеся домножением на константу считаются одинаковыми)?
\end{task}

\begin{task}Функции  $f(x)$ и $g(x)$ определены на множестве целых чисел, не превосходящих по модулю 1000. Обозначим через $m$ число пар  $(x, y)$ (порядок в парах важен, числа не обязательно различны),  для которых 
$f(x) = g(y)$,  через $n$~---  число пар, для которых  $f(x) = f(y)$,  а через $k$~--- число пар, для которых $g(x) = g(y)$.  Докажите, что  $2m\leqslant n + k$.
\end{task}
\begin{task}
В ботаническом справочнике каждое растение характеризуется 100 признаками (каждый признак либо присутствует, либо отсутствует). Растения считаются непохожими, если они различаются не менее, чем по 51 признаку. Пусть в ботаническом саду  есть $m$ попарно различных растений. Докажите, что \sub $m \leqslant 50$, \sub $m\leqslant 34$ .
{\it  Указание ко второму пункту: добавьте новый признак: чётность количества признаков, тогда если раньше растения были различны  не менее по 51 признаку, то теперь они различны не менее, чем по \ldots }
\end{task}
\begin{task}
Из точки $M$ внутри треугольника $ABC$ опускаются перпендикуляры $MA_1$, $MB_1$, $MC_1$ на прямые $BC,\ AC,\ AB$ соответственно.
Какое минимальное значение принимает сумма $\dfrac{BC}{MA_1}+\dfrac{AC}{MB_1}+\dfrac{AB}{MC_1}?$ Где при этом должна находиться точка $M$?
\end{task}
\begin{task}
На танцах было $2n$ мальчиков и $2n$ девочек. Боря танцевал со всеми девочками, Аня танцевала со всеми мальчиками, и для любых двух девочек есть ровно $n$ мальчиков, танцевавших ровно с одной из них. Докажите, что каждый мальчик, кроме Бори, танцевал ровно с $n$ девочками.
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
