\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2.5cm \textheight=27cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Радикальная ось
}{4 апреля 2015 9-11 класс}

\begin{definition}	
 На плоскости даны окружность $S$ и точка $P$. Прямая, проведённая через точку $P$, пересекает окружность в точках $A$ и $B$.  Величина $PA \cdot PB$, взятая со знаком плюс для точки $P$ вне окружности и со знаком минус для точки $P$ внутри окружности, называется степенью точки $P$ относительно окружности $S$
\end{definition}

\begin{exercise}
Докажите, что степень $X$ точки равна $d^2-r^2$, где $d$~---  расстояние от точки до центра окружности.
\end{exercise}



\begin{definition}
 Радикальной осью двух окружностей называется геометрическое место точек, степени которых относительно этих двух окружностей равны
\end{definition}



\begin{exercise}
На плоскости даны три неконцентрических окружности. Их радикальные оси либо пересекаются в одной точке, либо параллельны.
\end{exercise}


\begin{task}
На окружности $S$ с диаметром $AB$ взята точка $C$, из точки $C$ опущен перпендикуляр $CH$ на прямую $AB$. Докажите, что общая хорда окружности $S$ и окружности $S_1$ с центром $C$ и радиусом $CH$ делит отрезок $CH$ пополам.
\end{task}


\begin{task}
 Дана окружность $S$ и точки $P$ и $K$  вне её. Через точку проводится секущая $PAB$ ($A$ и $B$~--- точки пересечения с окружностью). Построим описанную окружность треугольника $KAB$.  Докажите, что все такие окружности имеют общую точку, отличную от $K$.
\end{task}

\begin{task}
 На сторонах $BC,AC,AB$ остроугольного треугольника $ABC$ взяты произвольные точки $A_1,B_1,C_1$. Докажите, что три общие хорды пар
окружностей с диаметрами $AA_1,BB_1,CC_1$ пересекаются в ортоцентре треугольника $ABC$.
\end{task}

\begin{task}
\sub Через точку $P$, лежащую на общей хорде $AB$ двух пересекающихся окружностей, проведены хорда $A_1B_1$ первой окружности и хорда $A_2B_2$ второй окружности. Докажите, что четырехугольник $A_1A_2B_1B_2$ вписанный.

\sub {\it Теорема о бабочке}. Через середину $P$ хорды $AB$ окружности проведены секущие $A_1A_2$ и $B_1B_2$. Хорды $A_1B_1$ и $A_2B_2$ пересекают хорду $AB$ в точках $M$ и $N$. Докажите, что $PM=PN$. (Указание: сделайте осевую симметрию с центром в точке $P$.)
\end{task}


\begin{task}
 Через центр равностороннего треугольника $ABC$ проведена прямая, пересекающая прямые $AB$, $BC$ и $CA$ в точках $C_1$, $A_1$ и $B_1$ соответственно. Окружность с центром $A_1$, проходящая через точку $A$, пересекает окружность с центром $B_1$, проходящую через точку $B$, в точках $K$ и $L$. Докажите, что $C_1$~--- центр описанной окружности треугольника $CKL$.
\end{task}
\begin{task}
Вписанная окружность треугольника $ABC$ касается сторон $AB$, $AC$, $BC$ в точках $C_1,B_1,A_1$ соответственно. Докажите, что средние линии треугольников $A_1CB_1$ и $A_1BC_1$ соответственно параллельные сторонам $A_1B_1$ и $A_1C_1$, а также серединный перпендикуляр к $BC$, пересекаются в одной точке.
\end{task}

\begin{task}
Даны четыре окружности  $S_1$, $S_2$, $S_3$ и $S_4$, причем окружности $S_i$ и $S_{i + 1}$ касаются внешним образом для $i = 1, 2, 3, 4$ $(S_5 = S_1)$. Докажите, что радикальная ось окружностей $S_1$ и $S_3$ проходит через точку пересечения общих внешних касательных к $S_2$ и $S_4$.
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
