\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Выпуклость
}{11 мая 2014-2015 9-11 класс}

\begin{definition}
Фигурой будем называть множество точек на плоскости.
\end{definition}



\begin{definition}
Фигура $F$ называется выпуклой, если  для любых двух точек $A,B\in F$ выполнено, что весь отрезок $AB$ принадлежит $F$.
\end{definition}

\begin{definition}
Выпуклой оболочкой множества точек $G$ называется наименьшая по вложени выпуклая фигура $F$, которая содержит все точки из $G$.
\end{definition}

\begin{fact} Следующие определения эквивалентны:

\sub Многоугольник называется \emph{выпуклым}, если он содержит любую свою диагональ.

\sub Многоугольник называется \emph{выпуклым}, если он лежит по одну сторону от любой своей стороны.

\sub Многоугольник называется \emph{выпуклым}, если все его внутренние углы меньше $180^{\circ}$.
\end{fact}


\begin{exercise}
Найдите выпуклую оболочку \sub трёх точек, \sub  точки и прямой.
\end{exercise}

\begin{task}
Докажите, что если вершины треугольника принадлежат выпуклой фигуре, то и весь треугольник принадлежит ей.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что пересечение выпуклых фигур выпукло.
\end{task}


\begin{task}
На плоскости даны 4 точки $A, B, C$ и $D$. Барон Мюнхгаузен утверждает, что зная   значения  площадей  всех 4-ёх треугольников, он может определить, лежит ли точка $D$ внутри  треугольника $ABC$. Правда ли это?
\end{task}
\begin{task}
\sub На плоскости даны 5 точек. Двое по очереди проводят отрезки соединяющие эти точки, так чтобы проведенные отрезки не пересекались. Кто не может сделать ход~--- проиграл. Кто выигрывает при правильной игре?

\sub Тоже самое для $n$ точек.
\end{task}




\begin{task} Докажите, что  выпуклая оболочка   конечного множества точек~--- многоугольник(возможно вырожденный).
\end{task}

\begin{task} На плоскости дано $n$ точек, причём любые четыре из них являются вершинами выпуклого четырёхугольника. Докажите, что эти точки являются вершинами выпуклого $n$-угольника.
\end{task}

\begin{task} 
Докажите, что существует такое число $N$, что среди любых $N$
точек, никакие три из которых не лежат на одной прямой, можно выбрать 100 точек, являющихся вершинами выпуклого многоугольника.
\end{task}


\begin{task}\sub Докажите, что если на плоскости даны 4 выпуклых множества, причем любые три из них имеют общую точку, то все четыре множества имеют общую точку. {\it \small Указание. Выделите эти четыре точки и рассмотрите, какой может быть их выпуклая оболочка.}
\\
\sub Докажите это утверждение для $n$ точек.

\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
