\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
%\usepackage{xfrac}

\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 12-26б.}{
Числа Фибоначчи и Ко}{22 сентября 2012 7 класс}


\begin{definition}
Последовательность чисел, заданная условиями: $F_1=F_2=1\,,F_n=F_{n-1}+F_{n-2}$, называется { \bf последовательностью чисел Фибоначчи}.
\end{definition}

\begin{task}
Выпишите первые 12 чисел Фибоначчи.
\end{task}

\begin{task}
Каким количеством способов можно подняться на $n$-ю ступеньку, если можно шагать только на одну или две ступеньки вверх?
\end{task}

\begin{task}
 Доску $2\times n$ разрезают на доминошки (прямоугольники $2 \times 1$). \sub Выясните, сколькими способами это можно сделать для $n = 1, 2, 3, 4$.
 \sub Что за последовательность получается? Сформулируйте гипотезу, а потом докажите её.
\end{task}

\begin{task} У дрессировщика имеется очень много львов и тигров. Он хочет выстроить на арене цирка шеренгу из n зверей. Двух тигров рядом ставить нельзя.

\sub Найдите число различных шеренг при n=1,2,3,4.

\sub  Сформулируйте и докажите общую гипотезу.
\end{task}

% начинаем долго и упорно подготавливать индукцию
\begin{task}
Найдите {\bf НОД} двух соседних чисел Фибоначчи.
\end{task}
\line(1,0){450}

\begin{task}
Докажите, что в любой стране можно ввести одностороннее движение так, что если человек выехал из какого-то города, то он не мог в него вернуться, не нарушая правила ПДД.
\end{task}

\begin{task}
На доске было написано несколько  чисел, среднее арифметическое которых равно $20$. После того, как Ваня стер одно из чисел, среднее арифметическое стало равно $19$. А если бы Ваня, вместо того, чтобы стирать, дописал бы число, равное стертому, то среднее арифметическое чисел на доске было бы равно $20,5$. Сколько чисел написано на доске и какое число стер Ваня?
\end{task}

\begin{task}
Дано натуральное число $A$. В нём как-то переставили цифры и получили число $B$. Известно, что число $A-B$ записывается $k$ единицами. Найдите наименьшее возможное значение $k$.
\end{task}

% В стране Конкуренции 2010 городов, некоторые из которых соединены прямыми авиарейсами (в обе стороны).Докажите, что можно распределить эти рейсы между 1005 авиакомпаниями так, чтобы ни одна авиакомпания не могла предоставить своим пассажирам кольцевой маршрут более чем по двум городам.
\begin{task}
Какое наибольшее число коней можно расставить на шахматной доске $8 \times 8$, так чтобы каждый бил не более семи из остальных?
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom} 