\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
%\usepackage{xfrac}

\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 12-26б}{
Вспоминаем остатки и ко}{дата  2012 7 класс}

\begin{definition}
Целое число $a$ разделить с остатком на целое число  $b$ означает найти такие целые числа $c,r$, что $a=bc+r$ и $0\leqslant r<|b|$
\end{definition}

\begin{task}[Великий старый, всем известный факт.]
Докажите, что числа $a$ и $b$ дают одинаковые  остатки при делении на $c$ тогда и только тогда, когда $a-b$ делится на $c$
\end{task}

\begin{task}
Сумма всех трехзначных чисел, дающих один и тот же остаток при делении на 19, равна 25803. Чему равен остаток?
\end{task}

\begin{task}
Найдите все такие $p$, что числа $p,2p+4,5p+2$ простые.
\end{task}

\begin{task}
Решите уравнение в целых числах $5m^2+3m +1=12n^2+5$.
\end{task}

\line(1,0){450}



\begin{task}
Докажите, что НОД$(a,b)$=НОД$(a-b,b)$
\end{task}

\begin{task}
Решите систему уравнений
$$ \left\{
 \begin{aligned}
 x-2y+z&=1\\
 5x+y +2z& = 3.\\
 2x-y +3z& = 3.\\
 \end{aligned}
 \right. $$
\end{task}

\begin{task}
Пусть в огороженном месте имеется пара кроликов (самка и самец) в первый день января. Эта пара кроликов производит новую пару кроликов в первый день февраля и затем в первый день каждого следующего месяца. Каждая новорожденная пара кроликов становится зрелой уже через месяц и затем через месяц дает жизнь новой паре кроликов. \sub Сколько пар кроликов будет в огороженном месте через год, то есть через 12 месяцев с начала размножения?\sub А через $n$ месяцев?
\end{task}

\begin{task}
В стране Конкуренции 2010 городов, некоторые из которых соединены прямыми авиарейсами (в обе стороны).Докажите, что можно распределить эти рейсы между 1005 авиакомпаниями так, чтобы ни одна авиакомпания не могла предоставить своим пассажирам кольцевой маршрут более чем по двум городам.
\end{task}

\begin{task}
\sub Докажите, что квадрат $4\times 4$ без одной клетке можно разрезать на уголки из трёх клеток.

\sub Докажите, что квадрат $8\times 8$ без одной клетке можно разрезать на уголки из трёх клеток.

\sub Докажите, что квадрат $2^n\times 2^n$ без одной клетке можно разрезать на уголки из трёх клеток.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom} 