\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
%\usepackage{xfrac}

\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 12-26б}{
Конструирование  или как последовательно добиваться успеха}{13 октября  2012 7 класс}


\begin{task}
В городе живут $n$ жителей. Как-то они узнали все по анекдоту и стали звонить друг другу и обмениваться всеми анекдотами, которые знают к моменту звонка. Докажите, что если \sub $n=4$, то все могут узнать все анекдоты, сделав не больше $5$ звонков. \sub Если $n=5$, то им хватит всего 7 звонков. \sub $n=k$, то хватит $2k-3$ звонка.
\end{task}

\begin{task}
Незнайка придумал, как шахматным конем обойти  все клетки доски $5\times5$, побывав на каждой клетке ровно один раз. Он показал решение Знайке, после чего Знайка заявил, что теперь он знает, как обойти конем любую доску $5n\times5n$. Что придумал Незнайка и что придумал Знайка?
\end{task}

\begin{task}
Есть 10 одинаковых бочек. Из них 9 ? доверху заполнены вином своего сорта, а десятая пустая. Можно переливать из любой бочки в любую любое количество вина. Докажите, что можно сделать так что каждая из 10 бочек будет на 9/10 заполнена равномерной смесью 9 вин.
\end{task}

\begin{task}
В каждой клетке шахматной доски стоит 0. Разрешается выбрать любые две клетки, соединенные ходом коня, и увеличить на 1 стоящие в них числа. Можно ли добиться того, чтобы в клетках оказались числа 1, 2, …, 64 (не обязательно идущие по порядку)?
\end{task}


\begin{task}
На прямой расположена фишка. Петя и Вася играют в такую игру: Вася называет положительное число, не большее 1, а Петя двигает фишку вправо или влево (по своему выбору) на расстояние, названное Васей. При этом Пете запрещается 10 раз подряд двигать фишку в одну сторону. Может ли Вася называть такие числа, чтобы через некоторое число ходов фишка гарантированно оказалась сдвинутой вправо на расстояние, большее 2008?
\end{task}
\begin{task}
Докажите, что для любого $n$ существует набор различных натуральных чисел $a_1,a_2,\ldots a_n$, что сумма $\frac{1}{a_1}+\ldots+\frac{1}{a_n}=1$.
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
