\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}

\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 12-26б}{
Графско-комбинаторный}{03 ноября  2012 7 класс}



\begin{task}
Докажите, что в прямоугольнике диагонали равны.
\end{task}

\begin{task}
На окружности даны несколько точек. Кто-то посчитал количество способов провести три отрезка с концами в данных точках, не имеющих общих точек (в том числе и концов). Докажите, что это количество делится на 5.
\end{task}


\begin{task}[Эйлеров путь]
Докажите, что если степень каждой вершины чётна, то существует путь, проходящий по каждому ребру ровно один раз.(Этот путь называется {\bf эйлеровым путём}.)
\end{task}%задачу из Кургана

\begin{task}
 В некотором государстве между некоторыми городами проложены дороги. Из каждого города выходят дороги не менее чем в $n$ других городов. Кроме того, известно, что, выехав из города, необходимо проехать не менее чем по пяти различным
дорогам, чтобы вернуться назад. Докажите, что общее число городов не может быть меньше $n^2$.
\end{task}


\begin{task}[Формула эйлера]
На плоскости нарисован граф, причём никакие рёбра у него не пересекаются. Он разбил плоскость на $G$ частей. Пусть $V$--- количество вершин в этом графе, $E$--- количество рёбер в нём. Докажите формулу эйлера $$V+G-E=2.$$
\end{task}

\begin{task}
 \sub На плоскости нарисован квадратик размером $1\times1$. Рома каждый раз пририсовывает к имеющемуся прямоугольнику возле большей стороны квадрат. Какой прямоугольник он получит после 5 пририсовываний? После $n$ пририсовываний?

\sub Используя пункт а) найдите $F_1^2+F_2^2+\ldots+F_n^2$.
\end{task}

\begin{task}
Коля берёт прямоугольный бумажный лист $m\times n$ см, отрезает от него квадрат со стороной, равной меньшей стороне прямоугольника, и кидает его на пол. От оставшегося прямоугольника он снова отрезает квадрат, кидает на пол и так далее, до тех пор, пока это возможно. Что же останется в руках у Коли, когда он закончит свою деятельность и приступит к уборке мусора?({\it в парочке задач было нечто схожее, поэкспериментируйте с маленькими $m$ и $n$  и угадайте ответ})
\end{task}



\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom} 