\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}

\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 12-26б}{
Алгоритм Евклида и Ко}{10 ноября  2012 7 класс}


\begin{task}
Докажите, что любая точка на биссектрисе равноудалена от сторон угла и все точки , которые равноудалены от сторон угла лежат на биссектрисе.
\end{task}
\begin{definition}
Алгоритм Евклида: для того, чтобы найти {\it НОД} двух  целых чисел $a$ и $b$, нужно выполнить последовательно несколько делений с остатком:
  $\\ a=bq_1+r_1
  \\ b=r_1q_2+r_2
  \\ r_1=r_2q3+r_3
  \\ r_2=r_3q_4+r_4
  \\ \ldots
  \\ r_{n-2}=r_{n-1} q_{n}+r_n
  \\ r_{n-1}=r_n q_{n+1}+0$

\end{definition}

\begin{task}
Найдите а) (1547,2010) б) (-144,-233) 
\end{task}

\begin{definition}
Даны два целых числа $a,b$. Линейным представлением НОДа $c=(a,b)$ Называется выражение такого типа: $c=ar+bq$, где $q,r$~--- целые числа. 
\end{definition}

\begin{task}
С помощью алгоритма Евклида найдите линейное представление НОД чисел 13 и 21.
\end{task}


\begin{task}
Какие значения может принимать наибольший общий делитель чисел  $ 3n+1$ и $7n-4$  в зависимости от $n$?
\end{task}

\begin{task}
Найдите наибольшее натуральное число $n$, такое, что числа 78, 559, 1151 при делении на $n$  дают одинаковые остатки.
\end{task}

\line(1,0){450}

\begin{task}
Буратино, Мальвина и Пьеро приехали в страну Дураков. В этой стране 8 городов и между каждыми двумя ходят электрички. В столице, в Центральном Дурагенстве им предложили 28 билетов: по одному на каждый из маршрутов. По такому билету одна персона может проехать между данными двумя городами в любом направлении, но при выходе с электрички билет отбирается. Смогут ли друзья, взяв каждый по 8 билетов, посетить все города и вновь встретиться возле Центрального Дурагенства?
\end{task}


\begin{task}
Дано $n$ точек, $n>4$. Докажите, что можно соединить их стрелками так, чтобы из каждой точки в каждую можно было попасть, пройдя либо по одной стрелке, либо по двум.
\end{task}

\begin{task}
Мэрия решила построить в каждом квартале города, имеющего 155 перекрестков и 260 отрезков улиц между перекрестками, универсам. Сколько будет построено универсамов.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что в прямоугольном треугольнике медиана, проведённая к середине гипотенузы равна половине гипотенузы.
\end{task}

\begin{task}
Докажите неравенство $2a^2+2b^2+2c^2\geq 2ab+2bc+2ca$.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom} 