\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}

\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 12-26б}{
Это же индукция}{24 ноября  2012 7 класс}

\begin{definition}
Принцип математической индукции состоит в следующем:\\
Пусть есть утверждение, зависящее от натурального числа $n$, обозначим его $P(n)$. Тогда, если:\\
1)Верно утверждение $P(1)$ (база индукции),\\
2)для любого натурального числа k из утверждения $P(k)$ следует утверждение $P(k+1)$, (индукционный переход, или шаг математической индукции),
то утверждение $P(n)$ верно для всех натуральных $n$.
\end{definition}


\begin{task}[Игра "Ханойская башня"]
 Имеется пирамида с n кольцами возрастающих размеров и еще два пустых стержня той же высоты. Разрешается перекладывать верхнее кольцо с одного стержня на другой, но при этом запрещается класть большее кольцо на меньшее. Докажите, что
а) можно переложить все кольца с первого стержня на один из пустых стержней;
б) это можно сделать за $2^n–1$ перекладываний. 
\end{task}

\begin{task}
В Математической стране 100 городов. Любые два города соединены напрямую либо автодорогой, либо подземной дорогой. Докажите, что или из любого города в любой можно проехать на автомобиле, или из любого города в любой можно добраться на метро.
\end{task}

\begin{task}
В стране $n$ городов, любые два соединены дорогой с односторонним движением. Докажите, что существует город, из которого можно добраться 

\sub до любого;

\sub до любого другого, сделав не более одной пересадки.
\end{task}

\begin{task}
В концах диаметра окружности стоят единицы. На первом шаге каждая из получившихся дуг делится пополам, и в её середине пишется сумма чисел, стоящих в концах. Затем то же самое делается с каждой из четырёх полученных дуг и т.д. Такая операция проделывается n раз. Найти сумму всех полученных чисел.
\end{task}



\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom} 