\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}

\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 12-26б}{
ГМТ}{9 марта  2013 7 класс}

\begin{task}
Решите уравнение $a^2+b^2=100$, где $a,b\in \mathbb{N}$
\end{task}

\begin{task}
Дан квадрат $5\times 5$.  Из него вырезали одну клетку и после этого его стало можно разрезать на прямоугольники $1\times 3$. Найдите эту клетку.
\end{task}

\begin{task}
На плоскости даны точки $AB$. Найдите все такие точки $M$, что $AM>MB$.
\end{task}


\begin{definition}
{\it Геометрическое место точек (ГМТ)}, обладающих данным свойством~---
это фигура, состоящая из тех и только тех точек, которые обладают этим свойством.

\end{definition}

\begin{fact}
ГМТ, которые равноудаленых от двух данных точек $A$ и $B$~--- срединный перпендикуляр к отрезку $AB$.
\end{fact}

\begin{fact}
ГМТ, равноудаленных от сторон данного угла и лежащих внутри данного угла, есть
биссектриса данного угла.
\end{fact}

\begin{task}
\sub Найдите ГМТ, равноудаленных от двух данных прямых. \sub Найдите ГМТ, равноудаленных от трёх данных прямых.
\end{task}

\begin{task}
Найдите ГМТ, удалённых от данной прямой на данное расстояние $d$.
\end{task}


\begin{task}
Найдите ГМТ, из которых данный отрезок виден под прямым углом.
\end{task}

\begin{task}
Отрок Дементий решил забраться на лестницу, приставленную к стене. Едва он успел
добраться до середины, лестница съехала на пол. Какова траектория Дементия до удара об пол?
\end{task}

\begin{task}
Пусть $O$ лежит на отрезке $AB$. Найдите ГМТ $M$ таких, что $\angle MOB = 2\angle MAB$.
\end{task}

\line(1,0){450}
\begin{task}
Компьютер печатает числа одно за другим по следующему алгоритму: вначале печатаются три натуральных числа, введенных с клавиатуры (все они больше 100), а затем каждую секунду компьютер складывает три последних напечатанных им числа и печатает полученную сумму. Может ли компьютер напечатать восемь простых чисел подряд?

\end{task}
\begin{task}
Решите в целых числах уравнение $6xy-4x+9y-366=0$.
\end{task}
\begin{task}
Найдите все пары простых $p,q$,  такие что $p^2+q^3$ и $q^2+p^3$ точные квадраты.
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
