\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}

\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 12-26б}{
ГМТ}{16 марта  2013 7 класс}



\begin{definition}
{\it Геометрическое место точек (ГМТ)}, обладающих данным свойством~---
это фигура, состоящая из тех и только тех точек, которые обладают этим свойством.

\end{definition}

\begin{fact}
ГМТ, которые равноудаленых от двух данных точек $A$ и $B$~--- срединный перпендикуляр к отрезку $AB$.
\end{fact}

\begin{fact}
ГМТ, равноудаленных от сторон данного угла и лежащих внутри данного угла, есть
биссектриса данного угла.
\end{fact}

\begin{task}
\sub Найдите ГМТ, равноудаленных от двух данных прямых. \sub Найдите ГМТ, равноудаленных от трёх данных прямых.
\end{task}

\begin{task}
Найдите ГМТ, удалённых от данной прямой на данное расстояние $d$.
\end{task}


\begin{task}
Найдите ГМТ, из которых данный отрезок виден под прямым углом.
\end{task}

\begin{task}
Отрок Дементий решил забраться на лестницу, приставленную к стене. Едва он успел
добраться до середины, лестница съехала на пол. Какова траектория Дементия до удара об пол?
\end{task}

\begin{task}
Пусть $O$ лежит на отрезке $AB$. Найдите ГМТ $M$ таких, что $\angle MOB = 2\angle MAB$.
\end{task}
\begin{task}
Из точки $O$ на прямой $Ox$ выходит $2^{1000}$ человек. Из них половина идет направо, половина~--- налево. Через час каждая группа снова делится пополам и половина идет направо, а половина~--- налево. Такое разделение происходит каждый час. Сколько человек придет к каждую точку этой прямой через 1000 часов после выхода?
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что $C_{n}^{0}+C_{n-1}^{1}+C_{n-2}^{2}+\ldots=F_n$, где $F_n$~--- $n$-ое число Фибоначчи.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что $(C_{n}^{0})^2+\ldots+(C_{n}^{n})^2=C_{2n}^{n}$.
\end{task}

\line(1,0){450}
\begin{task}
Компьютер печатает числа одно за другим по следующему алгоритму: вначале печатаются три натуральных числа, введенных с клавиатуры (все они больше 100), а затем каждую секунду компьютер складывает три последних напечатанных им числа и печатает полученную сумму. Может ли компьютер напечатать восемь простых чисел подряд?

\end{task}
\begin{task}
Решите в целых числах уравнение $6xy-4x+9y-366=0$.
\end{task}
\begin{task}
Найдите все пары простых $p,q$,  такие что $p^2+q^3$ и $q^2+p^3$ точные квадраты.
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
