\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
  \newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 12-26б}{
Дорешивание}{16 марта  2013 7 класс}

\begin{task}
Найдите ГМТ, из которых данный отрезок виден под прямым углом.
\end{task}

\begin{task}
Отрок Дементий решил забраться на лестницу, приставленную к стене. Едва он успел
добраться до середины, лестница съехала на пол. Какова траектория Дементия до удара об пол?
\end{task}

Вспомните, что вы знаете про прямоугольный треугольник.

\begin{task}
Пусть $O$ лежит на отрезке $AB$. Найдите ГМТ $M$ таких, что $\angle MOB = 2\angle MAB$.
\end{task}
Тупая задача. Ну совсем тупая.
\begin{task}
Из точки $O$ на прямой $Ox$ выходит $2^{1000}$ человек. Из них половина идет направо, половина~--- налево. Через час каждая группа снова делится пополам и половина идет направо, а половина~--- налево. Такое разделение происходит каждый час. Сколько человек придет к каждую точку этой прямой через 1000 часов после выхода?
\end{task}
Проверьте для маленьких чисел. Не для миллиона , а скажем 1,2,3,4. Ну и про тему откуда это задача не забываейте
\begin{task}
Докажите, что $C_{n}^{0}+C_{n-1}^{1}+C_{n-2}^{2}+\ldots=F_n$, где $F_n$~--- $n$-ое число Фибоначчи.
\end{task}
Индукция и известные свойства $C_n^k$.
\begin{task}
Докажите, что $(C_{n}^{0})^2+\ldots+(C_{n}^{n})^2=C_{2n}^{n}$.
\end{task}
Тут надо вспомнить, что есть число в треугольнике паскаля, а потом отыскать все  $C_n^k$, которые есть в условии.

\begin{task}
Компьютер печатает числа одно за другим по следующему алгоритму: вначале печатаются три натуральных числа, введенных с клавиатуры (все они больше 100), а затем каждую секунду компьютер складывает три последних напечатанных им числа и печатает полученную сумму. Может ли компьютер напечатать восемь простых чисел подряд?

\end{task}

Подумайте, как можно решить эту задачу.

\begin{task}
Решите в целых числах уравнение $6xy-4x+9y-366=0$.
\end{task}
Подумайте, что вы можете сказать про $x$ например, а потом запишите это на мат языке.
\begin{task}
Найдите все пары простых $p,q$,  такие что $p^2+q^3$ и $q^2+p^3$ точные квадраты.
\end{task}
Запишите уже условие на математическом языке. Ну и про задачу с личной олимпиады уральского турнира не забывайте.

\begin{task}
\sub Пусть $p$ простое число и $a$ не делится на $p$. Докажите, что существует $b$, что $ab \equiv_p 1$.

\sub Решите сравнение $x^2\equiv_p1$.
\end{task}


\begin{task}
\sub Пусть $p$ простое число. Докажите, что $(p-1)!\equiv_p -1$.

\sub Докажите, что если $(p-1)!\equiv_p -1$, то $p$~--- простое число.

\end{task}

А причём тут предыдущая задача?


\begin{theorem}[Теорема Вильсона]
 Число $p$ является простым тогда и только тогда, когда $(p-1)!\equiv_p -1$.
\end{theorem}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
