\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
  \newtheorem{theorem}{Теорема}
%\usepackage{xfrac}

\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 12-26б}{
Бесконечность}{23 марта  2013 7 класс}

\begin{task}
\sub  В горах живут три бесконечнодолгожителя. Каждый день каждый из них посвящает либо сну, либо еде. Докажите, что занятия каких-то двух из них совпадут бесконечно много раз.	

\sub Докажите, что из любых 11 бесконечных десятичных дробей можно выбрать две, совпадающие в бесконечном числе позиций.

\end{task}

\begin{task}
Верно ли, что в любой бесконечной десятичной дроби можно так переставить цифры, что полученная дробь станет \sub периодической с предпериодом \sub периодической без предпериода?
\end{task}

\begin{task}
Круг разделен на 1000 секторов, и в каждом написано натуральное число. В один из секторов ставится фишка. Каждым ходом прочитывается число в секторе где фишка, фишка сдвигается на это число секторов по часовой стрелке, и там, где она остановилась, число увеличивается на 1. Докажите, что через некоторое число ходов все числа станут больше миллиона.
\end{task}

\begin{task}
Дана доска $8\times8$ и фишка на ней. В каждой клетке доски стоит стрелка. Каждую секунду фишка передвигается в соседнюю клетку, куда указывает стрелка, а сама стрелка поворачивается на $90^o$ против часовой стрелке. Докажите, что когда-нибудь фишка упадёт.
\end{task}

\begin{task}
Имеется $N$ целых чисел $( N > 1 )$. Известно, что каждое из них отличается от произведения всех остальных на число, кратное $N$.
Докажите, что сумма квадратов этих чисел делится на $N$.
\end{task}

\begin{task}
Числа $a, b, c, d$ таковы, что $a+b=c+d, a^2+b^2$  . Докажите, что  $a^3+b^3=c^3+d^3$.
\end{task}

\begin{task}
На доске были написаны 10 последовательных натуральных чисел. Когда стёрли одно из них, то сумма девяти оставшихся оказалась равна 2002. Какие числа остались на доске?
\end{task}


\begin{task}
Можно ли все клетки таблицы $9\times2002$ заполнить натуральными числами так, чтобы сумма чисел в любом столбце и сумма чисел в любой строке были бы простыми числами?
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
