\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}

\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 12-26б}{
Чёрный ящик}{05 марта  2013 7 класс}
\begin{task}
Имеется некое множество $A$ и имеется чёрный ящик. Известно, что если вы положите любой элемент $a$ из $A$ в него, то ящик выдаст некий элемент $b$, который тоже принадлежит $A$. Причём на одно и тоже $a$ ящик выдаёт всегда одно и тоже $b$. 

Мальчик Петя взял некий элемент $a_1\in A$, положил его в ящик и получил элемент $a_2$. С элементом $a_2$ он поступил точно также, получил $a_3$. И так далее. В итоге получился бесконечный ряд метаморфоз элемента $a_1,a_2,\ldots,a_n,\ldots$ Докажите, что этот ряд начиная с некоторого момента зациклится. 
\end{task}
\begin{task}
ЛМШонок решил сдать Александру Владимировичу задачу. А.В. оставил на дверях всех комнат корпуса №9 записки следующего содержания: «Я в комнате № …» и исчез в неизвестном направлении (разные записки могут сообщать разную информацию). ЛМШонок начал поиски А.В. с 15-ой комнаты, руководствуясь этими указаниями. а) Докажите, что с некоторого момента он начнет двигаться по циклу. б) Можно ли утверждать, что ЛМШонок когда-нибудь вернётся в 15-ую комнату?
\end{task}
\begin{definition}
Последовательность называется периодической с периодом $T$, если существует такое число n0, что $a_n=a_{n+T}$ для любого $n\geq n_0$. Начало последовательности до первого периода называется предпериодом.
\end{definition}
\begin{task}
\sub Пусть x – дата вашего рождения. Разделите x на 17 в столбик, докажите, что в частном будет периодичная дробь, найдите период. 	
 \\ \sub Докажите что любое рациональное число $P/Q$ записывается периодической десятичной дробью.
\end{task}

\begin{task}
Какой остаток  при делении на 7  дает число \sub$3^{100}$, \sub$5^{100n}$, \sub$3^{4^n}$?
\end{task}

\begin{task}В последовательности 1,9,9,9,…. каждая цифра, начиная с пятой, равна последней цифре суммы предыдущих четырёх цифр. Встретятся ли дальше в этой последовательности следующие наборы цифр: а) 1,9,9,9? б) 9,0,1,9? в) 2,0,1,1?
\end{task}
\begin{task}
а) В стране из каждого города выходят ровно три дороги в другие города. Путешественник выехал из города A и поворачивал все время направо. Докажите, что когда-нибудь он снова попадет в город A.
б) То же самое, но путешественник сворачивал поочередно то налево, то направо.
в) То же самое, но путешественник поворачивал по такой программе: два раза направо, три раза налево; потом снова два раза направо, три раза налево и т. д.

\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
