\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}

\pagestyle{empty}
\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 12-26б}{
Множества}{5 марта  2013 7 класс}

\begin{definition}
Множества $A$ и $B$ называются равными, если каждый элемент множества $A$ принадлежит множеству $B$, а каждый элемент множества $B$ принадлежит множеству $A$. Обозначение: $A=B$.
\end{definition}

\begin{definition}
Множество $A$ называется подмножеством множества $B$, если каждый элемент множества $A$ принадлежит множеству $B$. Обозначение: $A\subseteq B $. 
\end{definition}

\begin{definition}
Множество называется пустым, если оно не содержит ни одного элемента. Обозначение: $\emptyset$.
\end{definition}

\begin{definition}
Объединением множеств $A$ и $B$ называется множество, состоящее из всех таких $x$, что $x\in A$ или $x\in B$. Обозначение: $A\cup B$.
\end{definition}

\begin{definition}
Пересечением множеств $A$ и $B$ называется множество, состоящее из всех таких $x$, что $x\in A$ и $x\in B$. Обозначение: $A\cap B$.
\end{definition} 

\begin{definition}
Разностью множеств $A$ и $B$ называется множество, состоящее из всех таких $x$, что $x\in A$ и $x\not\in B$. Обозначение: $A\setminus B$.
\end{definition}

\begin{definition}
Количество элементов во множестве $A$ будем обозначать $|A|$.
\end{definition}


\begin{task}
Дано множество $A$ такое, что $|A|=n$. Найдите количество множеств \sub $B\subseteq A$, \sub $B\subseteq A$ таких что $|B|$ нечётно.
\end{task}


\begin{task}
Докажите тождества \sub $A\cap(B\cup C)=(A\cap B)
\\ \cup(A\cap C)$\sub $(A\cup B)\setminus C = (A\setminus C)\cup (A\setminus C)$
\end{task}



\begin{task}
На плоскости дан равносторонний треугольник $ABC$. Пусть $X$~--- множество всех точек $M$, для которых треугольник $ABM$ равнобедренный.
\\ Пусть $Y$~--- множество всех точек $M$, для которых треугольник $BCM$ равнобедренный. 
\\ Пусть $Z$~--- множество всех точек $M$, для которых треугольник $BCM$ равнобедренный.
\\ Изобразите на плоскости следующие множества:\sub $X,Y$,\sub $X\cap Y$,\sub $X\cup Z$,\sub $Y\setminus Z$
\end{task}


\begin{task}
Докажите формулу \sub $|A\cup B|= |A|+|B|-|A\cap B|$.
\end{task}


\begin{task}
Докажите формулу \sub $|A_1\cup A_2\cup A_3|= |A_1|+|A_2|+ |A_3|-|A_1\cap A_2|-|A_3\cap A_2|-|A_1\cap A_3|+|A_1\cap A_2\cap A_3|$. \sub Что будет если множеств не три, а $n$?
\end{task}
\begin{task}
Имеется комната площадью 6 кв. метров, в котором постели три ковра, площадью 3 кв. метра каждый. Докажите, что какие-то два перекрываются по площади по меньшей мере 1 кв. метр.
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
