\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}

\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 12-26б}{
Разнобой по теории чисел}{05 марта 2013 7 класс}

\begin{task}
Докажите, что для каждого натурального $n$ дробь $\frac{12n+1}{30n+2}$   несократима.
\end{task}

\begin{task}
Найдите наибольшее натуральное число $n$, такое, что числа 78, 559, 1151 при делении на $n$  дают одинаковые остатки.
\end{task}


\begin{task}
Найдите все пары простых $p,q$,  такие что $p^2+q^3$ и $q^2+p^3$ точные квадраты.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что из $n$  целых чисел всегда можно выбрать несколько, что их сумма делится на $n$.
\end{task}

\begin{task}
Имеется $N$ целых чисел $( N > 1 )$. Известно, что каждое из них отличается от произведения всех остальных на число, кратное $N$.
Докажите, что сумма квадратов этих чисел делится на $N$.
\end{task}


\begin{task}
Шайка разбойников отобрала у купца мешок с монетами. Каждая
монета стоит целое число грошей.
Оказалось, что какую монету не отложи, оставшиеся монеты можно
поделить между разбойниками так, что каждый получит одинаковую
сумму. Докажите, что число монет без одной делится на число
разбойников в шайке.
\end{task}
\begin{task}
Докажите, что произведение  $k$ последовательных натуральных чисел делится на $k!$
\end{task}
\begin{task}
Натуральные числа~$a$ и~$b$ таковы, что~$a^2+b\kratno b^2+a$ и $a+b>2$.
Докажите, что~$b^2+a$~--- составное число.
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
