\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Лемма}
\newtheorem*{lemma*}{Лемма}

\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 12-26б}{
Планарность и ко}{13 марта 2013 7 класс}
\begin{theorem}[Формула эйлера]
На плоскости нарисован граф, причём никакие рёбра у него не пересекаются. Он разбил плоскость на $G$ частей. Пусть $V$--- количество вершин в этом графе, $E$--- количество рёбер в нём. Докажите формулу эйлера $$V+G-E=2.$$
\end{theorem}
\begin{definition}
{\it Картой} называется связный плоский граф.
Части, на которые карта разбивает плоскость, называются {\it гранями}
(или {\it странами}).
\end{definition}

{\bf Замечание.} {\it В произвольном графе ребра можно считать по вершинам
(и тогда удвоенное число ребер равно сумме степеней вершин). А в планарном графе появляется
{\em дополнительная возможность} ребра считать по граням (и тогда удвоенное число ребер
равно сумме сторон граней, за некоторыми исключениями).}

\begin{task}
В квадрате отметили 10 точек (или $n$ точек), а затем соединили их и вершины
квадрата непересекающимися отрезками так, что квадрат разбился на
треугольники. Сколько получилось треугольников?
\end{task}

\begin{task}
Дана карта с $V$ вершинами, $E$ ребрами и $F$ странами, причем $V>2$. Докажите, что
\sub $2P\geq 3\Gamma$;
\sub $E \le 3V-6$.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что в любом планарном графе есть вершина степени не более, чем~5;
\end{task}


\begin{task}
Докажите, что любой граф без нечётных циклов можно правильным образом раскрасить в два цвета.
\end{task}


\begin{task}
В однокруговом турнире по волейболу участвовало $n$ команд. Докажите, что их
можно занумеровать числами от~1 до~$n$ так, что первая команда выиграла у
второй, вторая у третьей,~\dots, $(n-1)$-я у $n$-й.

\end{task}
\begin{task}
Можно ли все ребра и диагонали правильного 55-угольника раскрасить
в 54 цвета так, чтобы ребра, выходящие из одной вершины, были разного цвета?
\end{task}
\begin{task}
Каждый депутат имеет хотя бы одного врага, любая вражда взаимна.
Докажите, что депутатов можно разбить на две фракции так,
чтобы каждый имел врага в противоположной фракции.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
