\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm



\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 12-26б.}{Площади
}{21 сентября 2013 8 класс}


\begin{theorem}
Площадь треугольника $ABC$ с высотой $h_a$, проведённой из вершины $A$, равна $S_{ABC}=\frac{1}{2}h_aBC$.
\end{theorem}

\begin{task}
Диагонали $AC$ и $BD$ трапеции $ABCD$ ($BC$ параллельно $AD$) пересекаются в точке $O$. Докажите, что треугольники $AOB$ и $COD$ равновелики. Докажите
обратное утверждение: если треугольники $AOB$ и $COD$ равновелики, то $BC$ параллельно $AD$.
\end{task}


\begin{task}
\sub Докажите, что медиана делит треугольник на две равновеликие части (фигуры называются равовеликими, еси имеют одинаковую площадь).

\sub На медиане $AM$ треугольника $ABC$ выбрана точка $K$. Докажите, что
площади треугольников $AKB$ и $AKC$ равны.
\end{task}



\begin{task}
\sub Дан треугольник $ABC$ проведены медианы $AA_1$  и $BB_1$, которые пересеклись в точке $O$. Докажите, что площади треугольников $AOC$,$BOA$, $COB$ равны. \sub Докажите, что медианы треугольника пересекаются в одной точке.
\end{task}

\begin{task}
Точка $B_1$ лежит на стороне $OB$ угла $AOB$.
Докажите, что $S_{AOB}/S_{AOB_1}=OB/OB_1$.
\end{task}

\begin{task}
\sub Докажите, что площади треугольников с равным углом относятся как
произведения сторон, заключающих этот угол (т.е. если $\angle
A_1O_1B_1=\angle A_2O_2B_2$, то $S_{A_1O_1B_1}/S_{AOB}=O_1A_1\cdot
O_1B_1/O_2A_2\cdot O_2B_2$.

\sub Докажите то же утверждение для треугольников с углами,
дополняющими друг друга до $180^\circ$ (т.е. если $\angle
A_1O_1B_1+\angle A_2O_2B_2=180^\circ$, то
$S_{A_1O_1B_1}/S_{AOB}=O_1A_1\cdot O_1B_1/O_2A_2\cdot O_2B_2$.
\end{task}
\begin{task}
Докажите теорему Фалеса:

\sub Две параллельные прямые высекают на сторонах угла с вершиной $O$
отрезки $A_1A_2$ и $B_1B_2$. Докажите, что
$OA_1/A_1A_2=OB_1/B_1B_2.$

\sub Две прямые высекают на сторонах угла с вершиной $O$
отрезки $A_1A_2$ и $B_1B_2$. Докажите, что
если $OA_1/A_1A_2=OB_1/B_1B_2$, то эти прямые параллельны.
\end{task}


\begin{task}[\bf Теорема Пифагора]
\sub Дан прямоугольный треугольник с катетами $a$, $b$  и гипотенузой $c$. Докажите, что $a^2+b^2=c^2$.
\\\sub Пусть $a,b,c$ стороны треугольника и $a^2+b^2=c^2$. Докажите, что треугольник прямоугольный.
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
