\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm



\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Пересекаются в одной точке
}{28 сентября 2013 8 класс}


\begin{task}
Внутри треугольника $ABC$ расположена точка $M$. Ее проекции на стороны $AB$, $AC$, $BC$ соответственно точки $C_1$, $B_1$, $A_1$. Через середины отрезков $A_1B_1$ и $MC$ провели прямую $l_1$. Прямые $l_2$, $l_3$ определяются аналогично. Докажите, что три прямые пересекаются в одной точке
\end{task}

\begin{task}
 На плоскости нарисовано три равных окружности $\omega_1,\omega_2,\omega_3$, которые попарно пересекаются дуг с другом. Пусть $A_1,A_2$~--- точки пересечения первой и второй окружности, точки  $B_1,B_2$  и $C_1,C_2$ определяются аналогично. Докажите, что прямые $A_1A_2,B_1B_2$ и $C_1C_2$ либо пересекаются в одной точке, либо параллельны.
\end{task}

\begin{task}
Внутри угла с вершиной $M$ отмечена точка $A$. Из этой точки выпустили шар, который отразился от одной стороны угла в точке $B$, затем от другой стороны в точке $C$ и вернулся в $A$ («угол падения» равен «углу отражения»). Докажите, что центр $O$ окружности, описанной около треугольника $BCM$, лежит на прямой $AM$.
\end{task}

\begin{task}
	Окружность $\omega$ вписана в шестиугольник $ABCDEF$ и касается его сторон в точках $P,Q,R,S,T,U$ соответственно, причем $P$~---середина $AB$, $R$~---середина $CD$, $T$~---середина $EF$. Докажите, что прямые $PS,QT,RU$ пересекаются в одной точке.
\end{task}


\begin{task}
Точки $A,B,C,D,E, F$ лежат на одной окружности, отрезки $AD, BE, CF$ пересекаются в одной точке. Пусть $P ,Q, R$ – середины $AD$, $BE$, $CF$, соответственно. Хорды $AG$, $AH$ параллельны $CF$ и $BE$, соответственно. Докажите, что треугольники $GHD$ и $PQR$ подобны.
\end{task}

\begin{task}
 На сторонах $AB$, $BC$ и $AC$ равностороннего  треугольника $ABC$ выбраны точки $K$, $M$ и
$N$  соответственно  так,  что  угол  $MKB$  равен  углу  $MNC$,  а  угол  $KMB$  равен  углу  $KNA$.
Докажите, что $NB$ – биссектриса угла $MNK$.
\end{task}

\begin{task}
Четырёхугольнике $ABCD$ угол $\angle BDC=2\angle BAC$, а угол $\angle BDA=2 \angle ACB$. Докажите, что треугольник $ADC$ равнобедренный.
\end{task}






\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}