\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm



\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Разнобой 3
}{05 октября 2013 8 класс}


\begin{task}
Произведение \sub 2; \sub 3; \sub $n$ положительных чисел равно $S$. Найдите минимальное значение суммы этих чисел.
\end{task}


\begin{task}
Сумма трёх положительных чисел $a,b,c$ равна 3, докажите, что $(1+a)(1+b)(1+c)\leqslant 8$.
\end{task}


\begin{task}
Пять деревень расположены друг за другом на прямой дороге. Где надо выкопать колодец, чтобы сумма расстояний от него до деревень была минимальной?
\end{task}


\begin{task}
Пусть \sub $n=p_1p_2\ldots p_m$; \sub $n=p_1^{n_1}p_2^{n_2}\ldots p_m^{n_m}$. Найдите количествово делителей числа $n$ и их сумму.
\end{task}


\begin{task}
С помощью теоремы Чевы доакажите, что \sub медианы; \sub биссектрисы; \sub высоты; \sub  отрезки, соединяющие вершины с точками касания вписанной окружности противоположной стороны пересекаются в одной точке.
\end{task}


\begin{task}
Докажите, что среди всех $n$-угольников, вписанных в данную окружность, наибольшую площадь имеет правильный.
\end{task}


\begin{task}	В начале игры в углу шахматной доски стоит король. Двое по очереди делают им ходы по шахматным правилам. При этом запрещается ставить короля на клетку, где он уже стоял раньше. Проигрывает тот, кто не может сделать ход. Кто выигрывает при правильной игре: начинающий или его противник?
\end{task}



\begin{task}
Докажите, что функция эйлера мультипликативна, т.е. для любых $m$ и $n$ таких, что $(m,n)=1$, верно, что $\varphi(mn)=\varphi(n)\varphi(m)$.
\end{task}




\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
