\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm



\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Прогрессии и части.
}{21 сентября 2013 8 класс}

\begin{definition}
Целой частью числа $x$ называется наибольшее целое число $n$  такое, что $n\leqslant x$. Обозначается $\lfloor x\rfloor$.
\end{definition}

\begin{definition}
Дробной частью числа $x$ называется число $\{x\}=x-\lfloor x\rfloor$.
\end{definition}

\begin{definition}
Последовательность чисел $a_0,a_1,\ldots,a_n,\ldots$ называется арифметической прогрессией, если  существует такое число $d$, что $a_{i+1}=a_i+d$ для любого $i\geqslant 0$. Число $d$ называется {\it разностью} или {\it шагом} арифметической прогрессии.
\end{definition}

\begin{definition}
Последовательность чисел $b_0,b_1,\ldots,b_n,\ldots$ называется геометрической прогрессией, если $b_0\not = 0$  существует такое число $q\not=0$, что $b_{i+1}=qb_i$ для любого $i\geqslant 0$.  Число $q$ называется {\it знаменателем} геометрической прогрессии.
\end{definition}

\begin{exercise}
Докажите, что последовательность чисел  $a_0,a_1,\ldots,a_n,\ldots$ является арифметической прогрессией тогда и только тогда, когда $a_{i+1}=\dfrac{a_i+a_{i+2}}{2}$ для любого $i\geqslant 0$.
\end{exercise}

\begin{exercise}
Докажите, что последовательность чисел  $b_0,b_1,\ldots,b_n,\ldots$ является геометрической прогрессией тогда и только тогда, когда $b_{i+1}^2=b_ib_{i+2}$ для любого $i\geqslant 0$ и $b_0$ и $b_1$ не равны 0.
\end{exercise}

\begin{exercise}
Для любого положительного числа $x$ докажите, что $\lfloor 2x\rfloor -2\lfloor x\rfloor$ равно либо 0, либо 1.
\end{exercise}

\begin{exercise}
Найдите явную формулу для $n$-го члена арифметической и геометрической последовательности, а также суммы первых $n$ членов.
\end{exercise}


\begin{task}
Пусть $A$  арифметическая прогрессия и $a_0\in \mathbb{Z} $ её нулевой член, а $d\in \mathbb{Z}$~--- разность. докажите, что если $(a_0,d)=1$, то для любого $m$ в $A$ найдётся член, который делится на $m$.  
\end{task}


\begin{task}
Найдите все положительные $x$, такие что число $\{x\}(x+\lfloor x\rfloor)$  целое.
\end{task}

\begin{task}
Найдите, когда одна и таже последовательность чисел является и арифметической и геометрической последовательностью.
\end{task}

\begin{task}
\sub Докажите, что число $G_n=\frac{(\frac{1+\sqrt{5}}{2})^n-(\frac{1-\sqrt{5}}{2})^n}{\sqrt{5}}$ являтся целым числом. \sub Докажите, что $G_n$~--- $n$-ое число Фибоначчи. ({\it Числами Фибоначи называется последовательность чисел $F_0,F_1,\ldots,F_n,\ldots$ такая, что  $F_0=0,F_1=1$, а каждый следующий равен сумме двух предыдущих $F_{n+2}=F_{n+1}+F_n$.})
\end{task}


\begin{task}
Существует ли возрастающая арифметическая прогрессия, состоящая из 2012 натуральных чисел, в разложении каждого из которых на простые множители чётное число различных простых чисел?
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}