\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}

\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm

\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Штурм, площади и самый...
}{19 октября 2013 8 класс}
\begin{task}
Доказать, что если сумма положительных чисел $a_1, a_2, a_3, a_4, a_5$ равна 1, то
$$(\frac{1}{a_1}-1)(\frac{1}{a_2}-1)(\frac{1}{a_3}-1)(\frac{1}{a_4}-1)(\frac{1}{a_5}-1)\geqslant 1024$$ 
\end{task}

\begin{task}
Для положительных чисел $a_1,a_2,\ldots a_n$ докажите неравенство $$\sqrt[n]{a_1a_2\ldots a_n}\geqslant\frac{n}{\frac{1}{a_1}+\ldots+\frac{1}{a_n}} $$
\end{task}

\begin{task}
На доске выписано 100 различных чисел. Докажите, что среди них можно выбрать восемь чисел так, что их среднее арифметическое не будет равно среднему арифметическому никаких девяти из выписанных чисел.
\end{task}

\begin{task}
Дан треугольник $ABC$. Найдите геометрическое место точек $X$ таких, что $S_{ABC}=S_{ABX}$.
\end{task}

\begin{task}
Цифры числа $A$ идут в порядке возрастания. Найдите сумму цифр числа $9A$.
\end{task}


\begin{task}
Дан четырёхугольник $ABCD$. \sub  Постройте равновеликий ему треугольник.\\
\sub Проведите через вершину $A$ прямую, делещую его на две равновеликие части.
\end{task}

\begin{task}
Треугольник разрезан на несколько выпуклых многоугольников. Докажите, что среди них есть либо треугольник,
либо два многоугольника с одинаковым количеством сторон.
\end{task}

\begin{task}
Известно, что на сторонах $CD$ и $AD$ выпуклого четырёхугольника  $ABCD$ выбраны точки, соответственно, $K$ и $M$ такие, что каждая из  прямых $AK$ та $CM$ делит четырёхугольник $ABCD$ на две равновеликие части. Пусть $P$~--- точка пересечения  прямых $KM$  и $BD$. Найдите отношение площади четырёхугольника $ABCD$ к площади четырёхугольника $ABCP$.
\end{task}
\begin{task}
Каждый из двух равных отрезков разбили на 100 частей. Докажите, что из полученных кусков можно выбрать 101, из которых можно составить 101-угольник. (Известно, что из набора отрезков можно составить многоугольник, если каждый из этих отрезков меньше суммы остальных.)
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}