\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Последовательности и части~--- 2
}{21 сентября 2013 8 класс}


\begin{task}
Докажите, что в арифметической прогрессии с первым членом,
равным 1, и разностью, равной 729, найдется бесконечно много членов,
являющихся степенью числа 10.
\end{task}


\begin{task}
Дана геометрическая прогрессия. Известно, что ее первый, десятый и тридцатый члены являются натуральными числами. Верно ли, что ее двадцатый член также является натуральным числом?
\end{task}

\begin{task}
Решите уравнение $x^3-[x]=3$
\end{task}

\begin{task}
Для данного натурального $n$ нашли наименьшее натуральное $k$ такое, что$[\frac{n^2}{k}]=[\frac{n^2}{k+1}]$  . Найдите (выразите через $n$) сумму $[\frac{n^2}{k}]+k$. 
\end{task}
\begin{task}
Существуют ли такие различные натуральные числа $a, b$ и $c$, что число $a+\frac{1}{a}$  равно полусумме чисел   $b+\frac{1}{b}$ и $c+\frac{1}{c}$ ? 
\end{task}
\begin{task}
Арифметическая прогрессия состоит из целых чисел. Сумма первых $n$ членов этой прогрессии является степенью двойки. Докажите, что $n$~--- также степень двойки.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}