\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Самый ..., неравенства и гео
}{02 ноября  2013 8 класс}

\begin{task}
В трёх школах учатся по $n$ школьников, причём каждый из них знает ровно по $n+1$ школьнику из двух других школ. Докажите, что можно взять из каждой школы по одному человеку, чтобы они были попарно знакомы.
\end{task}


\begin{task}
Пусть $a,b,c$~--- стороны треугольника. Докажите неравенство $\frac{a^2+2bc}{b^2+c^2}+\frac{b^2+2ac}{c^2+a^2}+\frac{c^2+2ab}{a^2+b^2}\geqslant 3$.

\end{task}

\begin{task}
Сумма положительных чисел $a_1,a_2,\ldots,a_n$ равна 1, докажите, что $$(1+a_1)(2+a_2)\ldots(n+a_n)\leqslant 2(n!) $$
\end{task}

\begin{task}
В корзине лежат $n\times k$ шариков, покрашенных в $k$ цветов. Докажите, что их можно так разложить в $k$ коробок по $n$ штук, что в каждой коробке будут находиться шарики не более двух цветов. 
\end{task}

\begin{task}
На прямоугольном столе лежат равные картонные квадраты различных цветов со сторонами, параллельными сторонам стола. Если рассмотретьлюбые $n$ квадратов различных цветов, то какие-нибудьдва из них можно прибитьк столу одним гвоздем. Докажите для \sub $n=2$, \sub произвольного $n$, что все квадраты некоторого цвета можно прибитьк столу $2n- 2$ гвоздями. 
\end{task}

\begin{task}
На доске записано произведение $a_1\cdot a_2\cdot\ldots \cdot a_{100}$, где $a_1,a_2,\ldots, a_{100}$~---
натуральные числа. Рассмотрим 99 выражений, каждое из которых получается заменой одного из знаков умножения на знак сложения. Известно, что значения ровно 32 из этих выражений четные. Какое наибольшее количество четных чисел среди $a_1,a_2,\ldots, a_{100}$ могло быть? 
\end{task}

\begin{task}
На стороне $AB$ треугольника $ABC$ сидит жук . Он начинает ползти параллельно стороне $BC$ до стороны $AC$, затем параллельно стороне $AB$ до стороны $BC$, затем параллельно стороне $AC$ до стороны $AB$, и так далее. Докажите, что через несколько шагов Кирюша вернется в исходную точку, и найдите сколько шагов ему на это потребуется (ответ может зависеть от исходного положения жука на $AB$).
\end{task}

\begin{task}
Бумажный треугольник с углами $20^\circ$, $20^\circ$, $140^\circ$ разрезается по одной из своих биссектрис на два треугольника, один из которых также разрезается по биссектрисе, и так далее. Может ли после нескольких разрезов получиться треугольник, подобный исходному?
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}