\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Перед многоборьем-2 
}{02 ноября  2013 8 класс}

\begin{task}
Ребра графа, в котором каждая вершина степени 3, раскрашены в три цвета так, что из каждой вершины выходят ребра трех разных цветов. Докажите, что при удалении любого ребра граф останется связным. 
\end{task}

\begin{task}	
В какое наибольшее число цветов можно раскрасить доску $8\times 8$ так, чтобы каждая клетка граничила по стороне хотя бы с двумя клетками своего цвета?
\end{task}


\begin{task}
В стране 15 городов, некоторые из них соединены авиалиниями, принадлежащими трем авиакомпаниям. Известно, что даже если любая из авиакомпаний прекратит полеты, можно будет добраться из любого города в любой другой (возможно, с пересадками), пользуясь рейсами оставшихся двух компаний. Какое наименьшее количество авиалиний может быть в стране?
\end{task}

\begin{task}
Хромой король может ходить на любую соседнюю по стороне или углу клетку доски, кроме верхней и нижней (не более 6 возможных ходов с каждой клетки). Может ли хромой король обойти все клетки доски $9\times9$, побывав на каждой клетке по одному разу?
\end{task}
\begin{task}
Квадрат $99\times99$ разрезан по границам клеток на прямоугольники. Докажите, что найдется часть, чей периметр делится на 4.
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}