\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Вписанный угол, вписанные четырёхуольники
}{23 ноября 2013 8 класс}

\begin{task}
На одной из сторон острого угла расположен отрезок~$AB$. Через точки $A$ и $B$ проведена окружность, касающаяся другой стороны угла в точке $M$. Рассматриваются всевозможные углы $AXB$, где точка $X$ так же расположена на другой стороне угла. Докажите, что среди всех этих углов угол $AMB$ --- наибольший.
\end{task}

\begin{task}
Найдите ГМТ таких, что из них данный отрезок $AB$  виден под данным углом $\alpha$.
\end{task}

\begin{task}
У окружности проведены две непересекающиеся хорды $AB$ и $CD$. Середина дуги $AB$ соединена с точками $C$ и $D$. Докажите, что образовавшийся четырехугольник - вписанный.
\end{task}


\begin{task}
$AA_1$ и $BB_1$ — высоты остроугольного треугольника $ABC$, $O$ — центр описанной окружности. Докажите, что прямые $A_1B_1$ и $CO$ перпендикулярны.
\end{task}

\begin{task}
Диагонали трапеции $ABCD$ $(BC\parallel AD)$ пересекаются в точке $P$. Трапеция вписана в окружность с центром в точке $O$. Докажите, что точки $A, B, P$ и $O$ лежат на одной окружности.
\end{task}


\begin{task}
\sub Докажите, что середины сторон треугольника и основания высот лежат на одной окружности.\\
\sub Докажите, что на этой же окружности лежат  середины отрезков, соединяющих вершины треугольника и ортоцентр.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}