\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
\topmargin=-2cm \textheight=26cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Чередующиеся цепи
}{07 декабря 2013 8 класс}


\begin{definition} \emph{Паросочетанием} графа называется множество ребер графа без общих вершин.
\end{definition}


\begin{definition} Для данного паросочетания \emph{чередующейся цепью} называется путь, в котором чередуются принадлежащие и не принадлежащие паросочетанию ребра, причем крайние вершины пути не принадлежат ребрам паросочетания. \end{definition}

\begin{task}\sub Есть два паросочетания $M_1$ и $M_2$, причём рёбер в $M_1$ меньше, чем в $M_2$. Докажите, что для паросочетания $M_1$ есть чередующаяся цепь.

\sub Докажите, что паросочетание максимально тогда и только тогда, когда нет ни одной чередующейся цепи.
\end{task}

\begin{task}
Дан граф с  $mn$ рёбрами ребра которого раскрашены в $n$ цветов, причем ни какая вершина не имеет два ребра одинакового цвета. Докажите, что можно перекрасить эти рёбра так, что рёбер всех цветов станет поровну и по–прежнему ни от какой вершины не отходит два ребра одного цвета.
\end{task}


\begin{task}
100 человек устраиваются работать на 100 различных вакантных мест. Каждый из двух агентов по трудоустройству предложил каждому из этих 100 человек
одно определенное место, причем разным людям - разные места. Каждый из 100 претендентов принял одно из двух предложений, и оказалось, что все места заполнены. Докажите, что если бы каждый принял другое предложение, все места тоже оказались бы заполненными.
\end{task}

\begin{task}
  Имеется несколько юношей, каждый из которых знаком с некоторыми девушками. Две свахи знают, кто с кем знаком. Одна сваха заявляет: <<Я могу одновременно женить всех брюнетов так, чтобы каждый из них женился на знакомой ему девушке!>>. Вторая сваха говорит: <<А я могу устроить судьбу всех блондинок: каждая выйдет замуж за знакомого юношу!>>. Этот диалог услышал любитель математики, который сказал: <<В таком случае можно сделать и то, и другое одновременно!>>. Прав ли он?
\end{task}

\begin{task}[лемма Холла] Есть несколько юношей и девушек. Докажите, что все юноши могут выбрать по невесте из числа своих знакомых тогда и только тогда, когда для любого $k$ любые $k$ юношей знают не менее $k$ девушек.

{\small \it Указание. Поженим максимальное количество юношей. Допустим, какой-то юноша не женат. Возьмём этого юношу, его знакомых девушек, их мужей, их знакомых девушек и т.д. Докажите, что либо в построенном множестве есть незамужняя девушка и можно поженить по-другому тех же юношей вместе с выбранным, либо для указанного множества юношей не выполнено условие леммы Холла.}
\end{task}

\begin{theorem}[\bf теорема Брукса]
Пусть $G$~--- связный граф, отличный от $K_{d+1}$ (полного графа на $d+1$ вершине). Количество вершин в нём не меньше 3 и степень каждой не больше чем $d$. Докажите, что это граф можно правильным образом раскрасить в $d$ цветов.
\end{theorem}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}