\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Варьирование
}{14 декабря 2013 8 класс}

{\it Идея варьирования — это поиск решения последовательными улучшениями от произвольной начальной ситуации к искомой, в ходе которого нужные нам характеристики «не ухудшаются».}

\begin{task}
Треугольник целиком содержится в параллелограмме. Докажите, что площадь треугольника не превышает половины площади параллелограмма.
\end{task}

\begin{task}
В кладовой лежат 300 сапог: 100 хромовых, 100 кирзовых и 100 яловых, причём левых и правых поровну - по 150. 
Докажите, что из имеющихся сапог можно составить по крайней мере 50 пар.
\end{task}


\begin{task}
Выпуклый многоугольник содержится полностью внутри другого. Докажите, что периметр внешнего больше чем периметр внутреннего.
\end{task}


\begin{task}
В парламенте у каждого не более  $2n+1$ врагов. Докажите, что \sub при $n= 1$; \sub произвольном $n$ парламент можно разбить на две палаты так, что у каждого парламентария в его палате будет не более  одного $n$ врагов .
\end{task}


\begin{task}
Докажите, что среди всех n-угольников, вписанных в данную окружность, наибольшую площадь имеет правильный.
\end{task}

\begin{task}[Транс-неравенство]
\sub Известно, что $x_1>x_2$ и $y_1>y_2$. Что больше: $x_1y_1+x_2y_2$ или $x_1y_2+x_2y_1$?
\\ \sub Докажите транс-неравенство: если $a_1\geq a_2\geq\ldots\geq a_n\geq0$, $b_1\geq b_2\geq\ldots\geq b_n\geq0$ и $c_1, c_2, \ldots, c_n$ – некоторая  перестановка чисел $b_1, b_2,\ldots, b_n$, то
$$a_1b_1+a_2b_2+\ldots+a_nb_n\geq a_1c_1+a_2c_2+\ldots+a_nc_n \geq a_1b_n+a_2b_{n-1}+\ldots+a_nb_1.$$
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}