\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{ОТА и около неё
}{21 сентября 2013 8 класс}

\begin{task}
Докажите, что произведение пяти последовательных нечетных натуральных чисел не может быть точным квадратом.
\end{task}

\begin{task}Для любых попарно взаимно простых чисел $m_1, m_2, \dots, m_n$ и остатков $r_1, r_2, \dots, r_n$ по этим модулям найдутся $n$ последовательных чисел  таких, что первое даёт остаток $r_1$ при делении на $m_1$, второго $r_2$ при делении на $m_2$ и т.д.
\end{task}

\begin{task}
Существует ли такое натуральное число $n$, что каждое из чисел $n, 2n,$ $ 3n,\ldots, 2014n$ является степенью (отличной от первой) натурального числа?
\end{task}

\begin{task}
Федя выписывает слева направо бесконечную последовательность ненулевых цифр. После выписывания каждой цифры он раскладывает получившееся число на простые множители. Докажите, что рано или поздно один из этих множителей будет больше 100
\end{task}




\begin{task}[Теорема Редеи]
Докажите $n^m \mod_{m} n^{m-\phi(m)}$  при натуральных $m,n$ больших единицы.
\end{task}


\begin{task}
На доске в строчку написано  $n$ подряд идущих натуральных 
чисел в порядке возрастания. Под каждым из этих чисел написан его делитель,  меньший этого числа и больший 1.  Оказалось, что эти делители тоже образуют строчку подряд идущих натуральных чисел в порядке возрастания. Докажите, что каждое из исходных чисел больше, чем $\dfrac{n^k}{p_1p_2\ldots p_k}$, где $p_1, p_2,\ldots, p_k$~--- все простые числа, меньшие $n$. 
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}