\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Графы
}{25 января 2013 8 класс}

\begin{task}В отряде 8 класса 70 человек. Известно, что среди любых четверых найдется хотя бы один человек, знакомый с тремя остальными. Сколько человек могут знать всех в отряде? Укажите все варианты и докажите, что других нет.
\end{task}

\begin{task}
Страна разделена на 5 республик, причем каждая республика связна (то есть от любой ее точки можно дойти до любой другой, не пересекая границу). Докажите, что какие-то две республики не граничат между собой.
\end{task}
\begin{task}
В волейбольном турнире с участием 73 команд каждая команда
сыграла с каждой по одному разу. В конце турнира все команды
разделили на две группы так, что любая команда первой группы
одержала $n$ побед, а любая команда второй группы ровно $m$
побед. Могло ли оказаться, что $m \not= n$?
\end{task}
\begin{task}[Теорема Турана]
Пусть $n, m>1$~--- натуральные числа и $r$~--- остаток при делении $n$ на $m-1$. Тогда в графе $n$ вершинах, не содержащим $K_m$(полного графа на $m$ вершинах), рёбер не более чем $$\frac{(m-2)(n^2-r^2)}{2m-2}+\frac{r(r-1)}{2}. $$
\end{task}



\begin{task}Пятнадцать команд сыграли однокруговой турнир по волейболу (ничьих не бывает), причем каждая выиграла ровно 7 матчей. Сколько есть таких троек команд $A, B, C$, что $A$ выиграла у $B$, $B$ выиграла у $C$, а $C$ выиграла у $A$?
\end{task}




\begin{task}В Швамбрании закрыли одну беспосадочную авиалинию. Известно, что после этого от любого швамбранского аэропорта можно долететь до любого другого, быть может, с пересадками. До закрытия линии это можно было сделать, совершив не более $n$ посадок. Докажите, что теперь можно долететь из любого аэропорта в любой другой не более чем с $2n$ посадками (при их подсчете учитывается и посадка в пункте назначения).
\end{task}



\begin{task}Какое наибольшее число клеток доски $9\times9$ можно разрезать по обеим диагоналям, чтобы при этом доска не распалась на несколько частей?
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}