\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Комбинаторика
}{21 сентября 2014 8 класс}

\begin{task}
В фирме из 10 человек есть клуб любителей пива. По уставу в клубе должно быть не менее трех человек. На каждом собрании в клуб принимается один человек, либо из клуба исключается один человек. Нельзя возвращаться к набору участников, который уже раньше встречался. Может ли клуб пройти через все разрешенные уставом составы?
\end{task}

\begin{task}
Клетчатый квадрат $9\times 9$ разбит на прямоугольники $1\times 3$. У каждого из прямоугольников отмечена точка пересечения диагоналей. Докажите, что из отмеченных точек можно выбрать такие четыре, которые лежат на одной прямой. 
\end{task}

\begin{task}
На острове, где обитают только рыцари, всегда говорящие правду, и лжецы, которые всегда лгут, прошла финансовая реформа, в результате которой правительство отобрало часть денег у некоторых жителей и раздало все отобранные деньги остальным, но не более, чем по 100 тугриков каждому. После реформы каждый житель сообщил, что потерял в результате реформы более 100 тугриков. Докажите, что лжецов на острове больше, чем рыцарей. 
\end{task}
\begin{task}
Можно ли разрезать выпуклый 17-угольник на 14 треугольников?
\end{task}
\begin{task}
В молодежном движении «Ихние» состоят 2012 мальчиков и 2012 девочек. Каждый из участников движения не более двух раз принимал участие в митингах в поддержку стабильности. Известно, что каждый мальчик вместе с каждой девочкой посетил по крайней мере один митинг. Докажите, что был митинг, в котором принимали участие хотя бы 2012 человек. 
\end{task}

\begin{task}
В народной дружине 100 человек. Каждый день на дежурство выходят трое. Докажите, что нельзя так организовать график дежурств, чтобы 
любые два человека дежурили вместе ровно один раз.
\end{task}

\begin{task}
Имеется $2k + 1$ карточек, занумерованных числами от 1 до $2k + 1$.
Какое наибольшее число карточек можно выбрать так, чтобы ни один из
извлечённых номеров не был равен сумме двух других извлечённых номеров?



\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}