\documentclass[12pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Теорема Чевы и Менелая
}{25 января 2014 8 класс}
\begin{theorem}[\bf Теорема Чевы]
На сторонах $AB,$ $BC$ и $CA$ треугольника $ABC$ взяты соответственно точки $C_1,$ $A_1,$ $B_1$ (либо одна на стороне и две на продолжениях). Докажите, что отрезки $AA_1,$ $BB_1$ и $CC_1$ пересекаются в одной точке тогда и только тогда, когда$$\frac{AB_1}{B_1C}\cdot\frac{CA_1}{A_1B}\cdot\frac{BC_1}{C_1A}=1.$$
\end{theorem}
\begin{theorem}[\bf Теорема Менелая]
Дан треугольник $ABC$. Пусть точка  $C_1$ лежит на стороне $AB$, точка  $B_1$~--- на стороне $AC$, а точка $A_1$~--- на продолжении стороны $BC$ (либо все три на продолжени), тогда точки $ABC$ лежат на одной прямой тогда и только тогда, когда $$\frac{AB_1}{B_1C}\cdot\frac{CA_1}{A_1B}\cdot\frac{BC_1}{C_1A}=1. $$
\end{theorem}
\begin{exercise}
На прямой расположены три точки $A,B$ и $C$ в указанном порядке. Известно, что $\dfrac{AC}{BC}=\dfrac{p}{q}$, найдите $\dfrac{BC}{AB}$.
\end{exercise}
\begin{exercise}
Дан прямоугольный треугольник $ABC$ прямым углом $C$. Известно, что $AB=c, BC=a, CA=b$. \sub Найдите, в каком отношении  высота из точки $C$ делит гипотенузу. \sub Найдите отношение $\dfrac{AA_1}{AB}$, где $A_1$~--- точка касания вневписанной окружности гипотенузы.
\end{exercise}

\begin{task}
Докажите, что середины оснований, точка пересечения боковых сторон, точка пересечения диагоналей в трапеции лежат на одной прямой.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что прямые, соединяющие основания чевиан точки $P$ в треугольнике, пересекают его соответственные стороны (прямые)
в трех коллинеарных точках.
\end{task}


\begin{task}
Середина основания трапеции соединена с вершинами другого основания. Эти прямые пересекают диагонали трапеции в точках $P$
и $Q$. Докажите, что прямая $PQ$ параллельна основаниям и ее отрезок,заключенный между боковыми сторонами трапеции, делится точками $P$ и $Q$ на три равные части.
\end{task}
\begin{task}[Теорема Ван--Обеля] Чевианы $AA_{1}$, $BB_{1}$ и $CC_{1}$ треугольника 
$ABC$ пересекаются в одной точке $K$. Докажите \sub используя теорему менелая и чевы, \sub с помощью площадей, что 
$$\frac{AK}{KA_1}=\frac{AB_1}{B_1C} + \frac{AC_1}{C_1B}.$$  
\end{task}
\begin{task}Биссектрисы двух внутренних углов треугольника и биссектри-
са внешнего угла, не смежного с ними, пересекают прямые, содержащие
соответственные стороны треугольника в трех коллинеарных точках.
Докажите.\end{task}
\begin{task}
Пусть $BM$  медиана прямоугольного треугольника $ABC$ ($\angle B = 90^\circ$). Окружность,
вписанная в треугольник $ABM$, касается сторон $AB, AM$ в точках $A_1,A_2$, аналогично
определяются точки $C_1, C_2$. Докажите, что прямые $A_1A_2$ и $C_1C_2$ пересекаются на биссектрисе
угла $ABC$.
\end{task}

\begin{task}
Из вершины $C$ прямого угла треугольника $ABC$ опущена
высота $CK$, и в треугольнике $ACK$ проведена биссектриса $CE$. Прямая,
проходящая через точку $B$ параллельно $CE$, пересекает $CK$ в точке $F$.
Докажите, что прямая $EF$ делит отрезок $AC$ пополам.
\end{task}



\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}