\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
  \usepackage{graphicx,epstopdf}
  \usepackage{tikz}

%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
\textwidth=18cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Отображения
}{1 Марта 2014 8 класс}

\begin{definition}
Отображением $f$ множества $A$ во множество $B$ называется правило, которое {\bf каждому элементу}  множества $A$ сопоставляет  {\bf единственный элемент} множества $B$. Обозначается $f\colon A\rightarrow B$. Элемент из $B$, в который перешёл элемент $a\in A$ обозначают $f(a)$.
\end{definition}



\begin{definition}
Отображение $f\colon A\rightarrow B$ называется \emph{инъекцией}, если для любых двух различных элементов $a,b\in A$ выполнено, что $f(a)\not=f(b)$.
\end{definition}

\begin{definition}
Отображение $f\colon A\rightarrow B$ называется \emph{сюръекцией}, если для любого элемента $b$ из $B$  существует элемент $a\in A$  (прообраз) такой, что $f(a)=b$.
\end{definition}

\begin{definition}
Отображение $f\colon A\rightarrow B$ называется \emph{биекцией}, если оно одновременно является  и \emph{инъекцией}, и \emph{сюръекцией}.
\end{definition}
Пусть между двумя конечными множествами $A$ и $B$ установили отображение $f\colon A\rightarrow B$ тогда, если это отображение биекция, то мы установили взаимно однозначное соответствие между этими элементами, т.е. количество элементов в этих множествах совпадают. Если $f$ сюръекция, то $|A|\geqslant |B|$, если инъекция $|A|\leqslant|B|$.

\begin{exercise}
Пусть $A$, $B$~--- два множества, $|A|=n$, $|B|=m$. Найдите количество отображений $f\colon A\to B$ \sub без дополнительных условий; \sub которые являются инъекциями; \sub которые являются сюръекциями, при условии $n=m+2$. 
\end{exercise}



\begin{exercise}Установите биекцию между клетками бесконечной (во все стороны) шахматной доски и натуральным рядом.
\end{exercise}
\begin{exercise}
Установите биекцию между натуральными числами и\\ \sub нечётными положительными числами, \sub чётными числами, \sub множеством упорядоченных  пар натуральных чисел, \sub множеством рациональных чисел. 
\end{exercise}

\begin{exercise}
Пусть $|A|=n$. Установите биекцию между множеством всех подмножеств $A$ и множеством всевозможных отображений $g\colon A\rightarrow \{0,1\}$ (отображения из множества $A$ в множество чисел $0,1$).
\end{exercise}
\begin{definition}
Пусть даны два отображения $f\colon A\rightarrow B$ и $g\colon B\rightarrow C$, тогда  композицией  отображений $f$ и $g$ называется отображение $h=g\circ f\colon  A\rightarrow C$, заданное по правилу $h(a)=g(f(a))$.
\end{definition}
\begin{exercise}
Пусть отображения $f\colon A\rightarrow B$ и $g\colon B\rightarrow C$ биекции, докажите, что их композиция $g\circ f\colon  A\rightarrow C$ так же биекция.
\end{exercise}


\begin{task}
Две шайки гангстеров охотятся друг  за  другом.  Каждый  гангстер охотится ровно за одним противником, и за каждым гангстером охотится не более одного противника. Главарь одной из шаек обнаружил,  что  не  за  всеми противниками охотятся. Докажите, что обе шайки бесконечны.
\end{task}



\begin{task}
Назовём шестизначное число вогнутым, если его цифры до некоторого места убывают, а потом возрастают и выпуклым, если его до некоторого места возрастают, а потом убывают. Каких чисел больше: вогнутых или выпуклых?
\end{task}



\begin{task}
Докажите, что разбиений числа $n$ на не более чем $k$ натуральных слагаемых столько же, сколько разбиений числа $n+\dfrac{(k+1)k}{2}$ на $k$ попарно различных слагаемых.
\end{task}

\begin{task}
Найдите количество пятизначных чисел, у которых все цифры убывают.
\end{task}

\begin{task}
На двух параллельных прямых отметили точки~--- на первой $m$, на второй $n$ и провели все соединяющие их отрезки. Оказалось, что никакие три не пересекаются в одной точке, сколько точек пересечения получилось?
\end{task}

\begin{task}
Пусть $A$~--- конечное непустое множество и $f\colon A\rightarrow A$. Рассмотрим последовательность последовательность элементов $a_0\in A$ и  $a_i=f(a_{i-1})$ для любого $i>0$. \sub Докажите, что она  зациклится и длина предпериода не более $|A|-1$. \sub Если $f$~--- биекция, то предпериода нет.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что между множеством натуральных и множеством действительных чисел нельзя установить биекцию.
\end{task}



\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}