\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Периодичность
}{15 марта 2014 8 класс}

\begin{definition}
Последовательность называется периодической с периодом $T$, если существует такое число $n_0$, что $a_n=a_{n+T}$ для любого $n\geqslant n_0$. Начало последовательности до <<первого периода>> называется предпериодом.
\end{definition}

\begin{task}
Докажите, что если последовательность  имеет период $T_1$ и период $T_2$, то она также имеет период $(T_1,T_2)$.
\end{task}


\begin{task}
Из периодической последовательности выбрали каждый сотый член, докажите, что  новая последовательность также оказалась периодической.
\end{task}


\begin{theorem}[Теорема о периодичности.]
Пусть $A$~--- конечное множество, а $f$~--- отображение из $f:A  \mapsto A$. Тогда для любого $a\in A$ последовательность состояний $a, f(a), f(f(a)), f(f(f(a)))$, \ldots начиная с некоторого момента станет периодичной. Если  $f$ биекция, то предпериода нет.
\end{theorem}

\begin{task}
На острове Швамбрания каждый день — либо солнечный, либо дождливый. Учёные обнаружили, что с незапамятных времён погода каждого дня полностью определяется тем, какими были семь предыдущих дней. Последние три дня шёл дождь. Докажите, что в будущем такая ситуация обязательно повторится.
\end{task}
\begin{task}
Докажите, что в последовательности Фибоначчи есть член с номером, большим 100, дающий остаток 13 при делении на 10. Докажите, что его номер не превосходит 200.
\end{task}
\begin{definition}
Пусть дано отображение $f: A \mapsto A$ конечного множества в себя. Орбитой элемента $a$ называется множество $\{a, f(a), f(f(a)), \ldots\}$.
\end{definition}




\begin{task}
Некоторая комбинация поворотов граней вывела кубик Рубика из правильного положения. Докажите, что повторив эту комбинацию еще несколько раз, можно вернуться в исходную ситуацию.
\end{task}

\begin{task}
Пусть $p$~--- простое число, $a$~--- не делится на $p$. Определим отображение на множестве остатков следующим образом: $f: x \mapsto ax$.\\
\sub Как могут быть расположены относительно друг друга орбиты двух элементов отображения $f$ (пересекаются, одна в другую вложена и т.п.)?\\
\sub Пусть $d$ минимальное натуральное число, такое что $a^{d}\mod_p 1$ (почему такое $d$ существует?) Докажите, что все орбиты состоят из $d$ элементов.\\
\sub Докажите малую теорему Ферма: $a^{p-1}\mod_p 1$ ({\it как связаны между собой числа $d$ и $p-1$}?).\\
\sub Докажите теорему Эйлера: $a^{\varphi(p)}\mod_p 1$
\end{task}

\begin{task}
На проволоку, имеющую форму окружности, насажено несколько стальных шариков одинакового размера. В некоторый момент шарики начинают двигаться с одинаковыми скоростями, но некоторые – по часовой стрелке, а некоторые – против. Сталкиваясь, шарики разлетаются с теми же скоростями в противоположные стороны. Докажите, что через некоторое время расположение шариков на окружности совпадет с исходным, если: а) шарики неразличимы; б) все шарики разного цвета.
\end{task}

\begin{task}
На проволоку, имеющую форму окружности, насажено несколько стальных шариков одинакового размера. В некоторый момент шарики начинают двигаться с одинаковыми скоростями, но некоторые – по часовой стрелке, а некоторые – против. Сталкиваясь, шарики разлетаются с теми же скоростями в противоположные стороны. Докажите, что через некоторое время расположение шариков на окружности совпадет с исходным, если: а) шарики неразличимы; б) все шарики разного цвета.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}