\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Клетчатые задачи
}{21 сентября 2014 8 класс}



\begin{task}
Обозначим через $c_m$ количество жителей в $m$-ом по величине населения доме, а через $d_k$~--- количество таких домов, в которых живет не меньше $k$ жителей. Докажите равенство $c_1+c_2+\ldots=d_1+d_2+\ldots $
\end{task}


 \begin{task}
В квадрате $8\times 8$  покрасили 14 клеток в чёрный цвет. Разрешается выбрать любой квадрат $2\times 2$ и, если в нём 3 клетки чёрные, покрасить оставшуюся в чёрный цвет, можно ли так расположить начальные клетки, чтобы в итоге все клетки стали чёрными? 
\end{task}

\begin{task}
В небольшом калифорнийском отеле есть 8 комнат с номерами 1, 2,\ldots 8. Приезжающие за скромную плату в 1 доллар могут снять либо две комнаты с соседними номерами на один день, либо одну комнату на два дня. Пляжный сезон длится 8 дней. Какова максимальная выручка калифорнийского отеля за этот сезон, если известно, что в первый день восьмую комнату никто не занимал, и в последний день никто не занимал первую комнату?
\end{task}

\begin{task}
На квадратном поле $10\times 10$ девять клеток $1\times 1$ поросли бурьяном. После этого бурьян может распространиться на клетку, у которой не менее двух соседних клеток уже поросли бурьяном. Докажите, что тем не менее бурьян не сможет распространиться на все клетки.
\end{task}


\begin{task}
Из бесконечной шахматной доски вырезали многоугольник со сторонами, идущими по сторонам клеток. Отрезок периметра многоугольника называется черным, если примыкающая к нему изнутри многоугольника клетка~--- черная, соответственно белым, если клетка белая. Пусть $A$~--- количество черных отрезков на периметре, $B$~--- количество белых, и пустьмногоугольник состоит из $a$ черных и $b$ белых клеток. Докажите, что $A- B =4(a-b)$.
\end{task}


\begin{task}
Можно ли числа от 40 до 99 разбить на группы по 4 числа так, чтобы в каждой либо разряд десятков образовывал четыре подряд идущих числа, а разряд единиц не менялся, либо наоборот.
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}