\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
\topmargin=-2cm \textheight=25cm
\evensidemargin=-2cm \oddsidemargin=-0.7cm
\textwidth=17cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Перестановки, цикловая структура, порядок перестановки
}{5 апреля 2014 8 класс}

\begin{definition}
Перестановкой $n$ элементов (или подстановкой из $n$ элементов) называется биекция $n$-элементного множества на себя. Множество всех перестановок множества $\{1,\ldots,n\}$ обозначается $S_n$.

\end{definition}

\begin{definition}
Произведением перестановок называется их композиция как отображений (обозначение: $\alpha\beta$). Перестановка, переводящая каждый элемент в себя, называется тождественной и обозначается e.
\end{definition}

\begin{definition}
Порядком перестановки $\alpha$  называется наименьшее натуральное число $n$, такое что $\alpha^n=e$ (почему такое $n$ существует?).
\end{definition}


\begin{task}
\sub Вычислите произведение перестановок $ \left(\begin{array}{c}  1 \\ 3\end{array}\begin{array}{c}  2\\ 2\end{array}  \begin{array}{c}  3 \\ 1\end{array}\begin{array}{c}  4 \\ 4\end{array}\right)$ и $ \left(\begin{array}{c}  1 \\ 2\end{array}\begin{array}{c}  2\\ 1\end{array}  \begin{array}{c}  3 \\ 4\end{array}\begin{array}{c}  4 \\ 3\end{array}\right)$.\\
\sub Вычислите $ \left(\begin{array}{c}  1 \\ 3\end{array}\begin{array}{c}  2\\ 6\end{array}  \begin{array}{c}  3 \\ 2\end{array}\begin{array}{c}  4 \\ 5\end{array} \begin{array}{c}  5 \\ 1\end{array}\begin{array}{c}  6 \\ 4\end{array} \right)^2$ и 
$ \left(\begin{array}{c}  1 \\ 3\end{array}\begin{array}{c}  2\\ 6\end{array}  \begin{array}{c}  3 \\ 2\end{array}\begin{array}{c}  4 \\ 5\end{array} \begin{array}{c}  5 \\ 1\end{array}\begin{array}{c}  6 \\ 4\end{array} \right)^4$.\\
\sub Вычислите $ \left(\begin{array}{c}  1 \\ 4\end{array}\begin{array}{c}  2\\ 5\end{array}  \begin{array}{c}  3 \\ 2\end{array}\begin{array}{c}  4 \\ 1\end{array} \begin{array}{c}  5 \\ 3\end{array}\right)^{100}$.
\end{task}


\begin{definition}
Порядком перестановки $\alpha$  называется наименьшее натуральное число $n$, такое что $\alpha^n=e$ (почему такое $n$ существует?).
\end{definition}

\begin{task}
Найдите порядок перестановки  $ \left(\begin{array}{c}  1 \\ 3\end{array}\begin{array}{c}  2\\ 6\end{array}  \begin{array}{c}  3 \\ 2\end{array}\begin{array}{c}  4 \\ 5\end{array} \begin{array}{c}  5 \\ 1\end{array}\begin{array}{c}  6 \\ 4\end{array} \right)$.
\end{task}

\begin{definition}
Графом перестановки $\alpha$  называется ориентированный граф, вершины которого   числа от  $1$ до $n$, а ребра ведут из $i$ в  $\alpha(i)$.
\end{definition}

\begin{task}
\sub Докажите, что любая перестановка разбивается на непересекающиеся циклы (т.е. её граф представляет собой объединение непересекающихся циклов).\\
\sub Граф перестановки  $\alpha$ распадается на циклы длины $d_1$, $d_2$, \ldots, $d_k$. Чему равен порядок $\alpha$?\\
\sub Пусть $\alpha\in S_n$, оцените через $n$ и  $k$ порядок $\alpha$.
\end{task}



\begin{definition}
Циклом длины  $l$ называется перестановка $\alpha\in S_n$ элемантов $i_1$, \ldots, $i_l$, такая что $\alpha(i_j)=\alpha(i_{j+1})$ (сложение происходит по модулю  $l$), а на всех остальных элементах тождественна. Для упрощения записи $\alpha=(i_1, \ldots,i_l)$.
\end{definition}

\begin{definition}
Циклы называются независимыми, если их элементы не пересекаются. Если цклы $\alpha$ и $\beta$ независимы, то $\alpha\beta=\beta\alpha$.
\end{definition}

\begin{theorem}
Любую перестановку можно представить в виде произведения независимых циклов.
\end{theorem}
\begin{task}
Существует ли перестановка, дающая при возведении в квадрат транспозицию (перестаноку, которая меняет два элемента местами, а все остальные оставляет неподвижными)?
\end{task}

\begin{task}
На полковом плацу нарисован прямоугольник $1\times7$, разбитый на 7 квадратов. В квадратах написаны числа от 1 до 7, но не обязательно по порядку. Старшина выстроил семерых солдат в шеренгу так, что каждый стоит в своем квадрате. По команде "Переставься!" каждый солдат переходит из своего квадрата в $k$-ый слева, где $k$-число, написанное в квадрате, где стоит солдат. Докажите, что не больше, чем через 12 команд начальное расположение солдат повторится.
\end{task}

\begin{task}
В некотором городе разрешаются только парные обмены квартир. Докажите, что любой сложный обмен квартирами можно осуществить за два дня.
\end{task}

\begin{task}
В городе Урюпинске разрешены только тройные обмены квартир. Может ли в результате нескольких обменов получиться так, что семья Ивановых поменяется квартирами с семьёй Петровых, а все остальные жители останутся при своих квартирах?
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}