\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
%\topmargin=-2cm \textheight=25cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Перестановки, чётность
}{12 апреля 2014 8 класс}

\begin{definition}
\emph{Транспозицией} называется перестанокa, которая меняет два элемента местами, а все остальные оставляет неподвижными. Т.е. циклическая перестановка длины два, обозначать можно $(i,j)$. \emph{Элементарной транспозицией} называется транспозиция, меняющая два соседнии элемента местами $(i,i+1)$.
\end{definition}

\begin{task}
Любую перестановку можно представить в виде произведения транспозицей.
\end{task}

\begin{definition}
Пусть перестановка $\sigma$ разложена в произведение транспозиций. Тогда \emph{чётностью перестановки $\sigma$} называется  четность количества этих транспозиций.
\end{definition}

\begin{definition}
\emph{Инверсией} перестановки  $\sigma$  называется такая пара чисел $i$, $j$, что $i<j$, но  $\sigma(i)> \sigma(j)$.
\end{definition}



\begin{task}
Минимальное число транспозиций в разложении перестановки в произведение элементарных транспозиций равно числу беспорядков.
\end{task}

\begin{task}
\sub Докажите, что при домнажении  на элементарную транспозицию  изменяется чётность числа инверсий.\\
\sub Докажите, что четность перестановки определена корректно (т.е. четность числа транспозиций не зависит от выбора разложения).
\end{task}


\begin{task}
Зная чётность двух перестановое из $S_n$ можно ли определить чётность их произведения?
\end{task}

\begin{task}
Каких перестановок в $S_n$ больше: четных или нечетных?
\end{task}


\begin{task}
Граф перестановки распался на циклы длины $d_1,\ldots,d_k$. Можно ли определить чётность перестановки? 
\end{task}


\begin{task}В колоде 16 карт, пронумерованных сверху вниз. Разрешается снять часть колоды сверху, после чего снятую и оставшуюся части колоды, не переворачивая «врезать» друг в друга. Может ли случиться, что после нескольких таких операций карты окажутся пронумерованными снизу вверх? Если да, то за какое наименьшее число операций это может произойти?
\end{task}

\begin{task}
\sub В городе Урюпинске разрешены только тройные обмены квартир. Может ли в результате нескольких обменов получиться так, что семья Ивановых поменяется квартирами с семьёй Петровых, а все остальные жители останутся при своих квартирах?
\\ \sub Какие перестановки можно получить перемножая циклы длины 3?
\end{task}



\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}