\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\pagestyle{empty}
\topmargin=-2cm \textheight=26cm
%\evensidemargin=-0,3cm \oddsidemargin=-0,3cm
%\textwidth=16cm
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}


\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 14-15.}{Гомотетия
}{26 апреля 2014 8 класс}

\begin{definition}
\emph{Гомотетия} с положительным коэффициентом $k$ и центром $O$~--- 
это преобразование плоскости с отмеченной точкой $O$,
которое переводит каждую точку $X$ в точку $X'$, лежащую на луче
$OX$, такую, что $OX'=k\cdot OX$.  Обозначение $H_O^k$.
\end{definition}
{\it Если коэффициент $k<0$ , то определим гометию в точке $O$ как композицию центральной симметрии и гомотетитии с коэфиуиентом $|k|$}.
\begin{exercise}
Основные свойства гомотетии $H_O^k$:
\sub Это биекция;\\
\sub Если точки $A$ и $B$ переходят в точки $A_1$ и $B_1$, то что $A_1B_1 = |k| AB$.;\\
\sub Прямую переводит в прямую;\\
\sub Окружность переходит в окружность;\\
\sub Равые углы в равные углы;\\
\sub Точки параллельные прямые в параллельные, точки пересечения в точки пересечения;\\
\sub Треугольник в подобный треугольник;
\end{exercise}

\begin{task}
\sub Даны два параллельных отрезка разной длины. Укажите гомотетию, которая переводит один из них в другой. б) Сколько существует таких гомотетий? \\
\sub  Даны две окружноси(одна не лежит внутри другой). Найдите гомотетии, которая переводит одну в другую.
\end{task}

\begin{task}
\sub Докажите, что медианы треугольника пересекаются в 
одной точке.
\sub Найдите центр гомотетии, переводящей треугольник в его серединный 
треугольник. 
\sub  ({\it Прямая Эйлера}) Докажите, что точка пересечения медиан 
треугольника лежит на одной прямой с ортоцентром и центром описанной 
окружности (причем между ними). В каком отношении она делит отрезок между 
ними?
\end{task}


\begin{task}
Докажите, что касательная к окружности переходит в касательную к окружности.
\end{task}

\begin{task}	Через точку $M$ касания двух окружностей проведена секущая, пересекающая окружности соответственно в точках $A$ и $B$. Докажите, что касательные, проведенные к окружностям в точках $A$ и $B$, параллельны.
\end{task}

\begin{task}	\sub Пусть высоты остроугольного треугольника $ABC$ пересекаются в точке $H$. Рассмотрим следующие 9 точек: середины сторон, основания высот, середины отрезков $AH$, $BH$, $CH$. Докажите, что после гомотетии с центром в точке $H$ и коэффициентом 2 эти точки попадут на описанную окружность.\\
\sub Докажите, что исходные 9 точек лежали на одной окружности (эта окружность называется окружностью Эйлера или окружностью 9 точек).
\sub Найдите радиус окружности 9 точек. Докажите, что центр этой окружности лежит на прямой Эйлера.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{exercise}
\end{exercise}
\begin{example}
\end{example}
\begin{assertion}
\end{assertion}