\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ Окружность Аполлония
}{17 сентября 2016 9-11 класс}

\begin{task}
Дан остроугольный треугольник $ABC$. Пусть $O$~--- центр его
описанной окружности.

\sub Докажите, что все окружности Аполлония относительно отрезка $AB$
имеют общую радикальную ось.

\sub Рассмотрим окружность Аполлония, определенную любыми двумя
вершинами треугольника и произвольным отношением $\lambda>0$.
Докажите, что точка $O$ имеет относительно всех таких окружностей
одинаковую степень.

\sub Пусть $s_b$~--- окружность Аполлония, определенная точками $A$ и
$C$ и проходящая через вершину $B$. Аналогично определяются
окружности $s_a$ и $s_c$. Докажите, что эти три окружности соосны.

\sub Пусть окружность $s_b$ пересекает описанную окружность
треугольника $ABC$ в точках $B$ и $M$. Докажите, что $BM$ содержит
симедиану треугольника $ABC$.

\sub Рассмотрим две точки пересечения $X$ и $Y$ окружностей $s_a$,
$s_b$ и $s_c$ (см. пункт в). Докажите, что эти две точки инверсны относительно описанной окружности.

\sub Пусть точка $X$ (см. пункт д) лежит внутри треугольника $ABC$.
Докажите, что проекции точки $X$ на стороны треугольника $ABC$
являются вершинами равностороннего треугольника.

\sub Докажите, что точка $X$ изогонально сопряжена точке Торичелли
(т.е. точке, из которой все стороны видны под углом $120^\circ$).
\end{task}


\begin{task}
Дан треугольник $ABC$. Рассмотрим все  пары точек $(X,Y)$ такие,
что $AX:BX:CX=AY:BY:CY$. Докажите, что все прямые $XY$ проходят
через некоторую фиксированную точку плоскости.
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
