\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ Разнобой
}{17 сентября 2016 9-11 класс}


\begin{task}Докажите, что при всех $x, 0 <x<\pi/3$, справедливо неравенство
$$\sin 2x +\cos x> 1.$$
\end{task}
\begin{task}
Трехчлен $ax^2+bx-17$ имеет два целых корня одного знака. Найдите $a$, для которых это возможно.
\end{task}


\begin{task}
Докажите неравенство для чисел Фибоначчи: $$\frac{F_2}{F_1F_3}+\frac{F_3}{F_2F_4}+\ldots+\frac{F_{2016}}{F_{2015}F_{2017}}< 2.$$
\end{task}


\begin{task}
Найдите все натуральные числа n, для которых сумма цифр числа $5^n$
равна $2^n$
\end{task}

\begin{task}
В стране 1993 города, и из каждого выходит не менее 93 дорог. Известно, что из любого города можно проехатьпо дорогам в любой другой. Докажите, что это можно сделатьне более, чем с 62 пересадками. (Дорога соединяет между собой два города.)
\end{task}

\begin{task}
В правильном 17-ти угольнике провели 8 векторов,   вершины которых являются вершинами многоугольника, и никакие  два вектора не имеют общую  вершину. Докажите, что сумма этих векторов не может равняться нулю.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
