\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Ориентированные площади 
}{1 октября 2016 9-11 класс}
\begin{task}В выпуклом четырехугольнике каждая диагональ делит его на два равновеликих треугольника. Докажите, что он является параллелограммом. 
\end{task}
\begin{task}{\bf Равные площади.}\sub Найдите ГМТ $X$, таких что $S_{ACX}=S_{BCX}$, где $ABC$ --- данный треугольник.\\
 \sub Докажите, что медианы треугольника пересекаются в одной точке.\\
\sub Найдите все точки $X$, такие что площади треугольников $AXB$, $BXC$, $CXA$ равны. 
\end{task}
\begin{definition} {\it Ориентированная площадь $\overrightarrow{S}_{PQR}$ треугольника $PQR$} --- площадь треугольника $PQR$, взятая со знаком ``$+$'', если вершины записаны в положительном порядке (против часовой стрелки), и со знаком ``$-$'', иначе. 
\end{definition}


\begin{task}Даны отрезки $A_1B_1$, $A_2B_2$, \ldots , $A_nB_n$. Что представляет собой множество $X$, таких что $$\lambda_1\overrightarrow{S}_{A_1XB_1}+\lambda_2\overrightarrow{S}_{A_2XB_2}+\cdots+\lambda_n\overrightarrow{S}_{A_nXB_n}=d,$$ где $d$ --- заданное действительное число?
\end{task}


\begin{task}{\bf Теорема Ньютона.} Докажите, что в описанном четырехугольнике центр вписанной окружности лежит на отрезке, соединяющем середины диагоналей.
\end{task}

\begin{task}
Пусть $AA'$ и $BB'$ --- биссектрисы треугольника $ABC$. Докажите, что для любой точки $X$ с отрезка $A'B'$ справедливо $a+b=c$, где $a$, $b$, $c$ --- расстояния от точки $X$ до соответствующих сторон треугольника.
\end{task}
\begin{task}{\bf Прямая Гаусса.}
Продолжения противоположных сторон $AB$ и$CD$ четырёхугольника $ABCD$ пересекаются в точке $P$, а продолжения сторон $BC$ и $AD$ в точке $Q$. Докажите, что середины диагоналей $AC$ и $BD$, а также середина отрезка $PQ$ лежатна одной прямой
\end{task}

\begin{task}
Центры отрезков $A_1A_2$, $B_1B_2$, $C_1C_2$ расположены на одной прямой. Докажите, что 8 треугольников $A_iB_jC_k$ можно так разбить на 2 группы, что суммы площадей в группах равны.
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
