\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Линейность 
}{08 ноября 2016 9-11 класс}


\begin{definition}
функция $f: \mathbb{R}^2\to \mathbb{R}$ называется \emph{аффинной}, если для любой точки $C$ делющую прямую $AB$ в отношении $\dfrac{\overline{AC}}{\overline{CB}} =\dfrac{a}{b}$ выполнено равенство $f(C)= \dfrac{a}{a+b}f(A)+\dfrac{b}{a+b}f(B)$.
\end{definition}

\begin{definition} Назовем \emph{аффинной} функцию, которая, будучи ограниченной на любую прямую, становится линейной. То есть при введении координат на этой прямой можно записать как $kx+b$. 
\end{definition}

\begin{task}
Докажите, что данные определения эквивалентны.
\end{task}

\begin{definition}
функция $f: \mathbb{R}^2\to \mathbb{R}$ называется \emph{линейной}, если существуют такие $a,b$ и $c$, что для любой точки $(x,y)$ $f((x,y))=ax+by+c$.
\end{definition}

\begin{task} Докажите, что эти функции аффинны: $f(X)=\overrightarrow{S}_{AXB}$; $\displaystyle f(X)=AX^2-BX^2$. 
\end{task}

\begin{task} Докажите, что если $h, g$ --- аффинные функции, то функция $\lambda h+\mu g$ также аффинна.
\end{task}

\begin{task} Докажите аффинность функций: $\displaystyle X\!\mapsto\!\sum_{i=1}^{n} \lambda_i\overrightarrow{S}_{A_iXB_i}$; $\displaystyle X\!\mapsto\!\sum_{i=1}^{n} k_iC_iX^2$ ($\sum k_i\!=\!0)$. 
\end{task}

\begin{task} Докажите, что $\{X: f(X)=d\}$ есть либо $\emptyset$, либо прямая, либо вся плоскость.
\end{task}

\begin{task} Докажите, что аффинная функция и линейная- одно и тоже.\end{task}
\bigskip 

\textbf{Метод решения задач. } {\small \begin{itemize} \item Если в задаче требуется доказать, что какие-то три (или более) точки (например, $A,B,C$) лежат на одной прямой, можно попытаться придумать функцию $f$, так чтобы, во-первых, уравнение $f(X)=0$ задавало прямую на плоскости, а во-вторых, этому уравнению удовлетворяли все три точки: $f(A)=f(B)=f(C)=0$. \item Если в задаче требуется доказать, что какие-то три прямые (например, $a,b,c$) пересекаются в одной точке, можно попытаться придумать функции $f_a$, $f_b$, $f_c$, задающие эти прямые (т.е. уравнение $f_{\ell}(X)=0$ равносильно $X\in\ell$ для $\ell\in\{a,b,c\}$), так чтобы одна из этих функций выражалась линейно через две оставшиеся (т.е. $f_c=\alpha f_a+\beta f_b$. Тогда точка пересечения $a$ и $b$ будет принадлежать $c$. \end{itemize} } 

\begin{task} Дан четырехугольник. В одной паре его противоположных углов провели внешние биссектрисы -- получили точку их пересечения. Потом в другой паре -- получили вторую точку. Потом противоположные стороны продлили до пересечения, получили два угла -- по ним аналогично построили третью точку. Докажите, что эти три точки лежат на одной прямой.
\end{task}



\begin{task} Дан правильный треугольник $ABC$ и произвольная точка $D$. Точки $I_A$, $I_B$ и $I_C$ --- центры окружностей, вписанных в треугольники $BCD$, $CAD$ и $ABD$ соответственно. Докажите, что перпендикуляры, опущенные из вершин $A$, $B$ и $C$ на прямые соответственно $I_BI_C$, $I_AI_C$ и $I_AI_B$, пересекаются в одной точке.
\end{task}

\begin{task} Докажите, что если в тетраэдре $ABCD$ оказалось, что $AB\bot CD$ и $AC\bot BD$, то и $AD\bot BC$. 
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
