\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ Алгебраическая геометрия
}{29 октября 2016 9-11 класс}
\begin{definition} Кривой  второго порядка называется множество точек на плоскости, задаваемых уравнением вида:
$$a_1x^2+a_2xy+a_3y^2+b_1x+b_2y+c=0 .$$
\end{definition}

\begin{theorem}{\bf Теорема Безу.}
 Если кривая второго порядка имеет с другой кривой второго порядка 5  общих точек общего положения, то они совпадают.
\end{theorem}



\begin{task} Прямую, проходящую через точки $A,B$ будем обозначать через $l_{AB}$. Пусть точки $A,B,C,D$ принадлежат окружности $\omega$, задаваемой уравнением $f=0$. Тогда существуют числа $\alpha$ и $\beta$ такие, что $$ f=\alpha l_{AB}l_{CD}-\beta l_{AC}l_{BD}.$$
\end{task}
\begin{task}{\bf  Теорема Паскаля.} Дана окружность $\omega$ и точка $O$ вне неё. Через $O$ проводится три секущие $l_1, l_2, l_3$. Прямая $l_1$ пересекает $\omega$ в токах $A_1,A_2$, прямая $l_2$ пересекает $\omega$ в токах $A_3,A_4$, прямая $l_3$ в точках $A_5,A_6$. Докажите, что точки пересечения пар прямых $A_1A_4$ и $A_2A_3$, $A_1A_6$ и $A_2A_5$, $A_3A_6$ и $A_4A_5$ лежат на одной прямой.
\end{task}
\begin{task} {\bf  Теорема о бабочке.} Пусть хорды $KL$ и $MN$ проходят через $O$ середину хорды $AB$. Тогда прямые $KN$ и $ML$ пересекают прямую $AB$ в точках равноудаленных от $O$.
\end{task}
\begin{task} Даны две прямые $l_1=A_1x+B_1y$ и $l_2=A_2x+B_2y$, причём $A_1^2+B_1^2=A_2^2+B_2^2=1$. Доказать, что прямая $l=(l_1+l_2)/2$~--- биссектриса исходных прямых{\it(Напоминание: коэффициенты $A_1,B_1$ в уравнении прямой~---это вектор, перпендикулярный нашей прямой с координатами ($A_1,B_1$)) }.
\end{task}
\begin{task} \sub Докажите, что биссектрисы улов треугольника пересекаются в одной точке.
  \\
 \sub Докажите, что основания внешних биссектрис (неравнобедренного) треугольника лежат на одной прямой.
  \end{task}
\begin{task}Дан четырехугольник. В одной паре его противоположных углов провели внешние биссектрисы  получили точку их пересечения. Потом в другой паре  получили вторую точку. Потом противоположные стороны продлили до пересечения, получили два угла  по ним аналогично построили третью точку. Докажите, что эти три точки лежат на одной прямой.
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
