\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm



\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ 
 Разнобойчик от А.В. с Колма.}{5 ноября 2016 9-11 класс}
 
 \begin{task}
Сколько существует перестановок $(k_1, k_2, \dots, k_n)$ чисел от 1 до $n$, для которых можно подобрать выпуклый многоугольник $A_1A_2\dots A_n$ и прямую $\ell$ так, что проекции $B_1$, \dots, $B_n$ всех вершин многоугольника $A_1$, \dots, $A_n$ соответственно на эту прямую различны и расположены в порядке $B_{k_1}$, $B_{k_2}$, \dots, $B_{k_n}$ (двигаться по прямой можно в любом из двух направлений)?
% Австрия, федеральное состязание для способных школьников, 2013
\end{task}
\begin{task}
Для натурального $n\geq 2$ докажите неравенство
$$
\sqrt{\frac 21}+\root 3\of{\frac 32}+\dots+\root n\of{\frac n{n-1}}\leq n.
$$
% Mathematical Reflections?
\end{task}
\begin{task}
Многочлен $P(x)=a_nx^n+a_{n-1}x^{n-1}+\ldots+a_0$ имеет $n$ различных действительных корней. Докажите, что многочлен
$$
Q(x)=C_{2n}^n a_nx^n+C_{2n-1}^{n-1}a_{n-1}x^{n-1}+\ldots+C_{n+1}^1a_1x+C_{n}^0a_0
$$
также имеет $n$ различных действительных корней.
\end{task}

\begin{task}
Города некоторой страны соединены дорогами так, что из любого города в
любой можно проехать единственным образом. Некоторые из городов этой
страны являются {\em стратегическими}; каждый город, лежащий на пути между
двумя стратегическими городами, поддерживает радиосвязь хотя бы с одним из них. 
Докажите, что найдутся два соседних города, в 
объединении поддерживающие радиосвязь со всеми стратегическими
городами (считается, что стратегический город поддерживает связь сам с
собой).
% A. Niedermaier, D. Rizzolo, F. E. Su
\end{task}

\begin{task}
 Пусть $AA_1$, $BB_1$, $CC_1$ —- высоты остроугольного треугольника $ABC$, а точка $P$ внутри треугольника не лежит на них. Лучи $AP$, $BP$, $CP$ вторично пересекают описанную окружность в точках $A_2$, $B_2$, $C_2$ соответственно. Докажите, что дуги окружностей $AA_1A_2$, $BB_1B_2$ и $CC_1C_2$ пересекаются в одной точке.
% K\"urschak 2014
\end{task}
\begin{task}
Мальчик Андрей пишет на очень длинном рулоне туалетной бумаги подряд без пробелов числа 1234567891011\dots, пока ему не надоест. Надоедает ему тогда, когда в этой строке есть все не более чем $n$-значные числа ($n>10$). Какое число Андрей выпишет последним?
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
