\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ 
Код Прюфера}{19 ноября 2016 9-11 класс}

\begin{definition}
Пометим вершины дерева целыми числами. Будем кодировать дерево последовательностью чисел. Первым элементом кода Прюфера будет номер вершины, смежной с минимальным по номеру листом. После добавления в код Прюфера первого элемента, лист с минимальным номером удаляется из дерева. Далее снова нужно найти лист с минимальным номером и вписать в код Прюфера номер вершины, смежной с ним, после чего удалить этот лист из дерева, и так далее, пока в дереве не останется только две вершины.
На этом построение кода Прюфера заканчивается.
\end{definition}

\begin{exercise}
Восстановите по коду дерево $(3,5,6,2,4)$.
\end{exercise}

\begin{task}
Номер вершины $v$ встречается в коде Прюфера тогда и только тогда, когда $v$ не является листом, причём встречается этот номер к коде дерева в точности $\deg v - 1$ раз.
\end{task}

\begin{task}
\sub Сколько существует помеченных графов  на $n$ вершинах?
\sub Сколько существует помеченных деревьев  на $n$ вершинах?
\end{task}

\begin{task}
Дан набор из $N$ различных помеченных графов на $n$ вершинах. Докажите, что в нём найдутся не менее $N/n!$ неизоморфных графов(графы называюится изоморфными, если можно перенумеровать вершины одного, чтобы получился другой).
\end{task}

\begin{task}
\sub Докажите, что помеченных унициклических графов на $n$ вершинах не больше чем $(n)^{n-2}C_n^2/3$ и не меньше чем $(n)^{n-2}C_n^2/n$({\it унициклический граф~--- граф, у которого один цикл}).\\
\sub Докажите формулу для числа всех помесенных унициклических графов на $n$ вершинах:
$$
u_n=\frac{1}{2}\sum\limits_{k=3}^nC_n^kk!(n)^{n-k-1}
$$
\end{task}

\begin{task}
 Покажите, что число помеченных графов на $n$ вершинах без изолированных вершин ровно $$\sum_{k=0}^n (-1)^{k}C_n^k2^{C_{n-k}^2}$$
\end{task}

\begin{task}
 Каких графов больше: тех, у кого есть изолированные вершины или тех, у которых её нет?
\end{task}


\begin{task}
 Докажите, что помеченных лесов на $n$ вершинах, в которых ровно $r$ деревьев,  каждое из которых содержит ровно по одной вершине из множества $\{1, 2,\ldots, r\}$, в точности $rn^{n-1-r}$.
\end{task}

%\q9. Найдите число помеченных деревьев, у которых каждая вешина имеет степень 1 или 3(k).Сначала ищем сколько будет вершин степени 3, потом выбираем порядок, в каком они будут появляться в коде плюфера%

\begin{task}
 Обозначим за $T_n$ ~--- число помеченных деревьев  на $n$ вершинах. Докажите, что верно следующее тождество
$$ 2(n-1)T_n=\sum_{k=0}^{n-1}C_{n}^kk(n-k)T_{n-k}T_k$$
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
