\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ 
Разнобой}{19 ноября 2016 9-11 класс}

\begin{task}Биссектрисы углов $A$ и $B$ треугольника $ABC$ пересекают окружность, 
описанную около этого треугольника, в точках $A_1$ и $B_1$ соответственно. 
Окружность, вписанная в этот же треугольник, касается сторон $BC$ и $AC$ в 
точках $K$ и $L$ соответственно. Докажите, что центр окружности, описанной около 
треугольника $CKL$, лежит на прямой $A_1B_1$. 
% KoMaL 2016
\end{task}

\begin{task} Докажите, что любой многочлен $P(x)$ с вещественными коэффициентами можно представить в виде суммы трёх кубов многочленов с вещественными коэффициентами.
% фольклор, наверное
\end{task}

\begin{task} Дан выпуклый $n$-угольник и точка $P$ внутри него. Руслан опустил перпендикуляры на все прямые, содержащие стороны $n$-угольника, и посчитал количество сторон $AB$, для которых перпендикуляр упал внутрь отрезка $AB$. Дима посчитал количество углов $A$ $n$-угольника, для которых луч $AP$ делит угол $A$ на два острых угла. Докажите, что Руслан и Дима получили два равных числа.
%даунгрейд задачи Л. Радзивилловского 
\end{task}

\begin{task}Пусть $k$ —- натуральное число. Докажите, что любой граф, в котором степени всех вершин не меньше $2k$, содержит $(k+1)$-рёберно связный подграф. (Связный граф называется $n$-рёберно связным, если в нём есть хотя бы $n$ ребер, и при выкидывании любых $n-1$ рёбер он остаётся связным.)
\end{task}

\begin{task} Даны 1000 различных натуральных чисел. Может ли случиться так, что при любом натуральном $n$ сумма их остатков при делении на $n$ не превосходит $1{,}001n$?
% MO
\end{task}


\begin{task}
Пусть $n\geqslant 3$ —- натуральное число. В квадратной таблице $n\times n$ изначально стоят нули. За ход разрешается выбрать в таблице квадрат $(n-1)\times (n-1)$, прибавить к некоторым числам в этом квадрате по единице и вычесть по единице из всех остальных чисел в этом квадрате. При каких $n$ через несколько таких ходов можно получить таблицу, в которой встречаются все числа $1, 2, \dots, n^2$?
% N. Sedrakyan, Mathematical Reflections, 2016
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
