\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ 
Конечные поля и алгебраические числа}{11 Ноября 2016 9-11 класс}

\begin{definition}
\emph{Характеристикой} поля $F$ называется наименьшее число $n$ такое, что $1+1+...+1=0$ (всего $n$ слагаемых). Если такого числа нет, то говорят, что характеристика поля равно 0.
\end{definition}
\begin{exercise}
Докажите, что характеристика поля либо 0, либо простое число $p$. 
\end{exercise}
\begin{exercise}
Докажите, что если характеристика поля $F$ равна $p$, то $F$ содержит $\mathbb{Z}_p$ как подполе.
\end{exercise}
\begin{task}
Докажите, что количество элементов конечного поля делится на характеристику поля.
\end{task}
\begin{task}
Докажите, что если количество элементов конечного поля равно $p^k$, где $p$~--- характеристика поля.
\end{task}
\begin{exercise}
 Напомним малую теорему Ферма: для любого $a \in \mathbb{Z}_p$, $a \neq 0$, $a^{p-1}=1$. Сформулируйте и докажите ее аналог для любого конечного поля.
 \end{exercise}
 \begin{exercise}
 Является ли полем множество остатков многочленов $\mathbb{R}[x]$ с действительными коэффициентами по модулю многочлена \\ а) $x^2-1$; б) $x^2+1$?
 \end{exercise}
 \begin{definition}
 Число называется \emph{алгебраическим}, если оно является корнем некоторого многочлена с~рациональными коэффициентами.
Говорят, что алгебраическое число имеет \emph{степень}~$d$, если оно является корнем \emph{неприводимого} многочлена с~рациональными коэффициентами степени~$d$.
\end{definition}

\begin{exercise}
Является ли число $\sqrt[3]2+\sqrt3$ алгебраическим?
\end{exercise}
\begin{exercise}
Число $\alpha$ является алгебраическим тогда и только тогда, когда числа $1,\alpha,\alpha^2,\dots$ являются линейно зависимыми над $\mathbb{Q}$.
\end{exercise}
\begin{exercise}
Если $\alpha$~--- алгебраическое число, %степени~$d$,
то существует многочлен~$P$ с~рациональными коэффициентами такой, что $\alpha^{-1}=P(\alpha)$.
\end{exercise}
\begin{exercise}
Докажите, что числа вида $a+b\sqrt[3]{2}+c\sqrt[3]{4}$, $a,b,c \in \mathbb{Q}$ образуют поле.
\end{exercise}
\begin{definition}
Пусть $\alpha \in \mathbb{C}$. Через $\mathbb{Q}(\alpha)$ обозначается минимальное подполе комплексных чисел, содержащее $\alpha$.
\end{definition}
\begin{task}
Пусть $\alpha$~--- алгебраическое число степени~$d$. Докажите, что выражения вида $a_0+a_1\alpha+\ldots+a_{d-1}\alpha^{d-1}$ образуют поле (т.е. степень расширения $\mathbb{Q}(\alpha)$ над $\mathbb{Q}$ равна $d$).
\end{task}
\begin{task}
а) Докажите, что сумма алгебраических чисел~--- алгебраическое число. б) Докажите, что алгебраические числа образуют поле.
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
