\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Вероятностный метод 
}{3 декабря 2016 9-11 класс}

В простейшем виде вероятностный метод состоит в следующем:

\medskip

\centerline{\parbox{.95\textwidth}{\it Пусть для заданного множества объектов вероятность того, 
что объект не обладает некоторым свойством, меньше 1. 
Тогда должен существовать объект, обладающий этим свойством.}}

\medskip

\begin{task}
 На русско-французской встрече не было представителей других стран. Суммарное количество 
денег у французов оказалось больше суммарного количества денег у русских, и суммарное 
количество денег у женщин оказалось больше суммарного количества денег у мужчин. 
Обязательно ли на встрече была француженка?
\end{task}

\begin{task}
 В единичном квадрате выбрано 100 множеств, площадь каждого из которых больше, чем $0{,}99$. 
Докажите, что найдется точка, которая принадлежит всем этим множествам.	
\end{task}

\medskip

\begin{task}
 Дано семейство $\mathcal{F}$, состоящее из $d$-элементных подмножеств конечного множества $X$, 
причем $|\mathcal{F}|\leq 2^{d-1}$. Докажите, что существует такая раскраска $X$ в два цвета, 
что в каждом множестве $A\in\mathcal{F}$ есть элементы обоих цветов.
\end{task}

\begin{task}
 Докажите, что числа $1$, $2$, \ldots, $2016$ можно покрасить в четыре цвета так,
чтобы не было одноцветных арифметических прогрессий из 10 членов. 
\end{task}

\begin{task}
 Рассмотрим двудольный граф $G=(V,E)$ с $n$ вершинами. Пусть для каждой вершины $v\in V$ задан 
список $S(v)$ из более чем $\log_2 n$ цветов.
Докажите, что существует правильная раскраска графа $G$, приписывающая каждой вершине $v$ цвет из ее списка $S(v)$.
\end{task}

\begin{task}
 Барон Мюнхгаузен, вернувшись из Кытая, рассказал, что там проводится
круговой чемпионат по пинг-понгу (каждые два участника встречаются ровно
один раз) с очень ровным составом: каких бы 1000 участников ни взять, 
найдётся участник, который обыграл их всех! Не преувеличивает ли барон?
% И. Чен, а на самом деле фольклор.
\end{task}

\begin{task}
 Докажите, что существует $d>0$, обладающее следующим свойством.

Пусть $S$ --- конечное множество точек на плоскости. Присвоим каждому отрезку 
между ними, длина которого не больше $d$, положительный {\em вес} так, 
чтобы сумма весов была равна 1. Тогда точки можно разбить на несколько {\em кластеров} так, 
что в каждом наборе расстояния между всеми точками не больше $\frac1{1000}$, 
а сумма весов отрезков, соединяющих точки из разных кластеров, также не превосходила $\frac1{1000}$.
\end{task}



\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
