\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Выход в пространство 
}{17 декабря 2016 9-11 класс}

\begin{task}[Теорема Дезарга] Если два треугольника
$A_1B_1C_1$ и $A_2B_2C_2$ расположены на плоскости
так, что прямые $A_1A_2$, $B_1B_2$ и $C_1C_2$ пересекаются в одной точке, то три точки пересечения прямых $A_1B_1$ и $A_2B_2$, $B_1C_1$ и $B_2C_2$, $A_1C_1$ и $A_2C_2$ лежат на одной прямой
\end{task}


\begin{task}[Теорема о трёх колпаках] На плоскости даны три непересекающиеся окружности. Рассмотрим три точки пересечения общих внешних касательных к какимто двум из данных окружностей. Докажите, что эти точки лежат на одной прямой.
\end{task}

\begin{task}[Теорема Брианшона]
Диагонали, соединяющие противоположные вершины
описанного шестиугольника, пересекаются в одной точке.\\
\sub Пусть $ABCDEF$~--- данный описанный шестиугольник. Докажите, что существует пространственный шестиугольник, проходящий через точки касания $ABCDEF$ с его вписанной окружностью, проекцией которого на плоскость $ABC$ будет шестиугольник $ABCDEF$ (пространственным многоугольником назовём замкнутую несамопересекающуюся ломаную в пространстве. В задаче требуется найти пространственный шестиугольник, не лежащий в одной
плоскости).\\
\sub Докажите теорему Брианшона.

\end{task}

\begin{task}
На плоскости даны три параллельные прямые $a, b, c$ и три точки $A, B, C$, лежащие между прямыми $b$ и $c$, $a$ и $c$, $a$ и $b$ соответственно. Существует ли треугольник такой, что его вершины лежат на прямых $a, b$ и $c$, а стороны содержат точки $A, B, C$ (на каждой из прямых $a, b, c$ должно быть не более
одной вершины треугольника, и на каждой стороне не более одной точки $A,
B, C$).
\end{task}
\begin{task}
На плоскости даны четыре прямые общего положения. По каждой прямой
с постоянной скоростью идёт пешеход. Известно, что первый встречается со вторым, с третьим и с четвёртым, а второй встречается с третьим и с четвёртым.
Доказать, что третий пешеход встретится с четвёртым ({\it  К вопросу о размерности пространства, в котором мы живём}).
\end{task}
\begin{task}
Через центр правильного треугольника $ABC$ провели произвольную прямую $l$,
пересекающую стороны $AB$ и $BC$ в точках $D$ и $E$. Построили точку $F$ такую,
что $AE = FE$ и $CD = FD$. Докажите, что расстояние от точки $F$ до прямой $l$
не зависит от выбора этой прямой.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
