\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ Разнобой
}{14 января 2016 9-11 класс}



\begin{task}
Докажите, что при $0 < x <\pi$ — выполнено неравенство 
$(\tg x)^{\sin х} + (\ctg x)^{\cos x}\geqslant 2$. 
\end{task}

\begin{task}
Боковое ребро четырехугольной пирамиды назовем 
хорошим, если медианы двух содержащих его граней, 
проведенные в середину этого ребра, равны.  
Докажите, что если в пирамиде три боковые ребра хорошие, 
то четвертое боковое ребро также является хорошим. 
\end{task}


\begin{task}
Усердная Аня выписала в некотором порядке числа от 1 до 50. Настойчивая Соня прибавила к каждому числу его порядковый номер. Докажите, что среди полученных сумм существует хотя бы две, дающие одинаковый остаток при делении на 50.
\end{task}



\begin{task}
В полном графе на $n$ вершинах каждое ребро раскрашено в один из $k$ цветов и все цвета присутствуют. Известно, что не существует треугольника с рёбрами трёх разных цветов. Докажите, что $k\leqslant n-1$ и оценка точная.
\end{task}


\begin{task}
В стране 2000 городов. Каждый город связан беспосадочными двусторонними авиалиниями с некоторыми другими городами, причём для каждого города число исходящих из него авиалиний есть степень двойки (то есть 1, 2, 4, 8, \ldots). Для каждого города A статистик подсчитал количество маршрутов, имеющих не более одной пересадки, связывающих A с другими городами, а затем просуммировал полученные результаты по всем 2000 городам. У него получилось 100000. Докажите, что статистик ошибся.\end{task}

\begin{task}
Множество $M$, содержащее 2003 различных числа, таково, что для любых двух различных элементов $a$, $b$ из $M$ число $a^2+b\sqrt{2}$ рационально. Докажите, что для любого $a$ из $M$ число $a\sqrt{2}$ рационально.\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
