\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Разнобой
}{21 января 2017 9-11 класс}


\begin{task}
Квадратные трёхчлены $f(x)$ и $g(x)$ таковы, что  $f'(x)g'(x)\geqslant |f(x)| + |g(x)|$  при всех действительных $x$. Докажите, что произведение $f(x)g(x)$ равно квадрату некоторого трёхчлена.
\end{task}


\begin{task}
Дан выпуклый 7-угольник. Выбираются четыре произвольных
его угла и вычисляются их синусы, от остальных трёх углов
вычисляются косинусы. Оказалось, что сумма таких семи чисел
не зависит от изначального выбора четырёх углов. Докажите,
что у этого 7-угольника найдутся четыре равных угла.
\end{task}


\begin{task}
На доске написано выражение $\dfrac{a}{b}\cdot\dfrac{c}{d}\cdot\dfrac{e}{f}$, где $a, b, c, d, e, f$~--- натуральные числа. Если число $a$ увеличить на 1, то значение этого выражения увеличится на 3. Если в исходном выражении увеличить число $c$ на 1, то его значение увеличится на 4; если же в исходном выражении увеличить число $e$ на 1, то его значение увеличится на 5. Какое наименьшее значение может иметь
произведение $bdf$? 
\end{task}

\begin{task}
Все клетки квадратной таблицы $n \times n$ пронумерованы в некотором порядке числами от 1 до $n^2$. Петя делает ходы по следующим правилам. Первым ходом он ставит ладью в любую клетку. Каждым последующим ходом Петя может либо поставить новую ладью на какую-то клетку, либо переставить ладью из клетки с номером $a$ ходом по горизонтали или по вертикали в клетку с номером большим, чем $a$. Каждый раз, когда ладья
попадает в клетку, эта клетка немедленно закрашивается; ставить ладью на закрашенную клетку запрещено. Какое наименьшее количество ладей потребуется Пете, чтобы независимо от
исходной нумерации он смог за несколько ходов закрасить все
клетки таблицы? 

\end{task}


\begin{task}
Можно ли множество всех натуральных чисел разбить на непересекающиеся конечные подмножества $A_1, A_2, A_3$, \ldots так, чтобы
при любом натуральном $k$ сумма всех чисел, входящих в подмножество $A_k$
, равнялась $k + 2013$?
\end{task}



\begin{task}Назовем многогранник хорошим, если его объем (измеренный в $m^3$ ) численно равен площади его поверхности (измеренной в $m^2$ ). Можно ли какой-нибудь хороший тетраэдр разместить внутри какого-нибудь хорошего параллелепипеда? 
\end{task}



\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
