\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Сумма Минковского 
}{28 января 2017 9-11 класс}
\begin{task}
Пусть $A$ и $B$~--- фиксированные точки, $\lambda$ и $\mu$~--- фиксированные числа. Выберем произвольную точку $X$ и зададим точку $P$ равенством $\overline{XP}=\lambda\overline{XA}+\mu\overline{XB}$. Докажите, что положение точки $P$ не зависит от выбора точки $X$ тогда и только тогда, когда $\lambda + \mu = 1$. Докажите также, что в этом случае точка $P$ лежит на прямой $AB$.
\end{task}


\begin{definition}
Если $\lambda + \mu = 1$, то точку $P$ из  предыдущей задачи будем обозначать $P=\lambda A + \mu B$.

Пусть $M_1$ и $M_2$~--- выпуклые многоугольники, $\lambda_1$ и $\lambda_2$~--- положительные
числа, сумма которых равна 1. Фигуру $\lambda_1 M_1 + \lambda_2 M_2$, состоящую из всех
точек вида  $\lambda_1 A_1 + \lambda_2 A_2$, где $A_1$~--- точка $M_1$, а $A_2$~--- точка $M_2$, называют суммой Минковского многоугольников $M_1$ и $M_2$.
\end{definition}


\begin{exercise}
Найдите сумму Минковского \sub двух отрезков;\sub выпуклой фигуры самой с собой. 
\end{exercise}

\begin{definition}
На плоскости дана точка $O$. Суммой Минковского фигур $A$ и $B$ называется множество точек $C$ таких, что для $\forall C'\in C, \exists A'\in A, B'\in B: $ $\overline{OC'} = \overline{OA'} + \overline{OB'}$  
\end{definition}


\begin{exercise}
Чем является сумма двух равных фигур по второму определению?
\end{exercise}

\begin{task}
Докажите, что сумма выпуклых фигур выпукла.
\end{task}

\begin{task}
Чему равна ширина суммы двух фигур по направлению? 
\end{task}
\begin{task}
Докажите, что сумма фигур постоянной ширины есть фигура постоянной ширины. Докажите, что если фигуру постоянной ширины сложить с собой, повёрнутой на $\pi$, то получится окружность.
\end{task}


\begin{task}Докажите, что если $M_1$ и $M_2$~--- выпуклые многоугольники, то $\lambda_1 M_1 + \lambda_2 M_2$—выпуклый многоугольник, число сторон которого
не превосходит суммы чисел сторон многоугольников $M_1$ и $M_2$. А периметр сумме периметров исходных фигур, помноженных на коэффициенты.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
