\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2.5cm \textheight=26.5cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ Немного о множествах
}{4 февраля 2017 9-11 класс}
Пусть множество $Х$ содержит ровно $n$ различных элементов. 

\begin{definition}
Система различных непустых подмножеств $C_1$, $C_2$, \ldots, $C_k$ этого множества  называется цепью, если $C_1\subset C_2\subset \ldots \subset C_k$. При $n=k$ цепь называется полной.
\end{definition}

\begin{definition}Система различных непустых подмножеств этого множества  называется антицепью, если ни одно из этих подмножеств не содержится в другом.
\end{definition}
\begin{task}
\sub Сколько полных цепей существует в $n$~--- элементном множестве?\\
\sub Подмножество $А$ множества $Х$ содержит $k$ элементов. Сколько существует полных цепей, содержащих подмножество $А$?\\
\sub В $n$-элементном множестве выделили несколько подмножеств, содержащих $x$, $y$, \ldots, $z$ элементов соответственно. Известно, что ни одно из этих множеств не содержится в другом.  Докажите неравенство 
$$
\frac{1}{C_n^x}+\frac{1}{C_n^y} + \frac{1}{C_n^z}\leqslant 1.
$$ 
\end{task}
\begin{task}[Теорема Шпернера об антицепях] Самая большая антицепь в $n$-элементном множестве содержит $C_n^{\left[\frac{n}{2}\right]}$   подмножеств.
\end{task}


\begin{definition}
Рассмотрим произвольную циклическую перестановку элементов множества $А$. Будем говорить, что подмножество $М$ входит в эту перестановку, если его элементы, взятые в некотором порядке, подряд встречаются в этой перестановке.
\end{definition}

\begin{exercise}
\sub Сколько существует циклических перестановок на $n$-элементном множестве?\\
\sub Сколько существует циклических перестановок на $n$-элементном множестве, в которые входит данное $k$-элементное множество?\\
\end{exercise}
\begin{task}
Пусть $n\geqslant 2k$. Пусть в некоторую циклическую перестановку входят  $t$ различных $k$-элементных подмножеств, любые два из которых пересекаются. Тогда $t\leqslant k$.
\end{task}

\begin{task}[Теорема Эрдёша-Радо]
Пусть $n\geqslant2k$. Тогда наибольшее количество $k$-элементных подмножеств $n$-элементного множества $А$, любые два из которых пересекаются, равно $C_{n-1}^{k-1}$.
\end{task}

\begin{task}Даны 1985 множеств, каждое из которых содержит 45 элементов. Известно, что объединение любых двух множеств содержит ровно 89 элементов. Сколько элементов содержит объединение всех множеств?
\end{task}

\begin{task}Даны $n$ подмножеств некоторого множества $Х$. Разрешается брать пересечения и объединения имеющихся множеств, а также – дополнять их до множества $Х$. Найдите наибольшее возможное число подмножеств, которые можно получить таким образом (рекомендация: внимательно разберите случаи $n=1$, $n=2$).
\end{task} 

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
