\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Разнобой
}{4 марта 2017 9-11 класс}

\begin{task}
Найдите все функции $f: \mathbb{R} \to \mathbb{R}$, которые для всех $x, y, z \in \mathbb{R}$ удовлетворяют неравенству $f(x+y)+f(y+z)+f(z+x) \geqslant 3f(x+2y+3z)$.
\end{task}
\begin{task}
Числа от 1 до 999 999 разбиты на две группы: в первую отнесено
каждое число, для которого ближайшим к нему квадратом является квадрат нечетного числа, во вторую~--- числа, для которых ближайшими являются квадраты четных чисел. В какой из групп сумма чисел больше?
\end{task}
\begin{task}
Пусть $2S$~--- суммарный вес некоторого набора гирек. Назовем натуральное число $k$ средним, если в наборе можно выбрать $k$ гирек, суммарный вес которых равен $S$. Какое наибольшее количество средних чисел может иметь набор из 100 гирек?

\end{task}


\begin{task}
На столе стоят 2004 коробочки, в каждой из которых лежит по одному шарику. Известно, что некоторые из шариков~--- белые, и их количество четно. Разрешается указатьна любые две коробочки и спросить,
естьли в них хотя бы один белый шарик. За какое наименьшее количество
вопросов можно гарантированно определить какую-нибудь коробочку, в
которой лежит белый шарик?
\end{task}
\begin{task}Пусть $p$ простое число с десятичной записью $\overline{a_n\ldots a_0}, a_n > 1$. Докажите, что многочлен $f(x)=a_nx^n+\ldots+a_0$ неприводим над $\mathbb{Q}$.

\end{task}

\begin{task}Окружность $\omega$ вписана в треугольник $ABC$, в котором $AB < AC$. Вневписанная окружность этого треугольника касается
стороны $BC$ в точке $A'$. Точка $X$ выбирается на отрезке $A'A$
так, что отрезок $A'X$ не пересекает $\omega$. Касательные, проведенные из $X$ к $\omega$, пересекают отрезок $BC$ в точках $Y$ и $Z$. Докажите, что сумма $XY + XZ$ не зависит от выбора точки $X$.
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
