\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Точка велосипедистов и косточка
}{25 марта 2017 9-11 класс}
\begin{assertion}[Косточка]
В трапеции $ABCD$ боковая сторона $BC$ перпендикулярна основаниям.
Тогда середина стороны $AD$ равноудалена от вершин $B$ и $C$
\end{assertion}

\begin{task}
Даны две окружности, пересекающиеся в точках $A$ и $B$. Тогда на плоскости найдется точка K с таким свойством: если провести через точку $A$
произвольную прямую, пересекающую окружности вторично в точках $P_1$ и $P_2$ , то
$K$ будет равноудалена от середин хорд $AP_1$ и $AP_2$ .
\end{task}

\begin{task}
Даны две окружности, пересекающиеся в точках $A$ и $B$. Тогда на плоскости найдется точка с таким свойством: если провести через точку $A$ произвольную прямую, пересекающую окружности вторично в точках $P_1$ и $P_2$ , то
эта точка будет равноудалена от $P_1$ и $P_2$ .
\end{task}
\begin{task}[IMO 1979]
Даны две окружности, пересекающиеся в точках $A$ и $B$. Два велосипедиста
едут по этим окружностям (каждый~--- по своей) с постоянными скоростями
и в одном направлении (либо оба~--- по часовой стрелке, либо оба~--- против).
Они одновременно выезжают из точки $B$, делают один оборот и одновременно возвращаются в $B$. Тогда найдется неподвижная точка, которая все время
равноудалена от велосипедистов.
\end{task}

\begin{definition}
Пусть две окружности имеют центры $O_1$, $O_2$ и пересекаются в точках $A$ и $B$. Тогда точку из предыдущей задачи относительно $B$ будем называть $V$.
\end{definition}

\begin{exercise}
Докажите, что угол $ABV$ прямой и что четырёхугольник $O_1O_2BV$ вписанный.
\end{exercise}


\begin{task}
Сформулируйте и докажите теорему о двух велосипедистах
для случая, когда велосипедисты двигаются по окружностям в разных направлениях.
\end{task}
\begin{task}[Ещё одна теорема о бабочке]
Через точку $A$, не лежащую на окружности, проведены
две прямые, пересекающие эту окружность, одна~--- в точках $P_1$, $P_2$ , другая~--- в
точках $Q_1$, $Q_2$ . Произвольная прямая, проходящая через $A$, пересекает окружность
в точках $M_1, M_2$ , а описанные окружности треугольников $AP_1Q_1$ и $AP_2Q_2$~--- в
точках $N_1$ и $N_2$ соответственно. Тогда $M_1N_1= M_2N_2$ .
\end{task}
\begin{task}[IMO 1985]
Дан треугольник $ABC$ и окружность с центром в точке $0$, проходящая через
вершины $B$ и $C$ и повторно пересекающая прямые $AB$ и $AC$ в точках $P$ и
$Q$ соответственно. Описанные окружности треугольников $APQ$ и $ACB$ имеют
ровно две общие точки $A$ и $M$. Тогда угол $\angle OMA$~---  прямой.
\end{task}
\begin{task}
Пусть $V$~--- точка двух велосипедистов данной пары окружностей. Если
провести инверсию относительно любой окружности с центром $V$ , то $V$ останется точкой двух
велосипедистов и для образов окружностей.
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
