\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{$P(10)$~--- адические числа
}{ 22 апреля 2017 9-11 класс}

  \begin{task} Для любого $k$ существует ровно 4 $k$-значных последовательности цифр, таких, что квадрат любого числа, заканчивающегося такой последовательностью, тоже заканчивается такой последовательностью.
\end{task}

\begin{remark}
Заметим, что из двух нетривиальных последовательностей одна заканчивается на 5 (обозначим её $x_k$), а другая на 6 ($y_k$).
\end{remark}

\begin{task}
Покажите, что $x_k$~--- последовательность, состоящая из последних $k$ цифр числа $x_{k-1}^2$. 
\end{task}


\begin{task}
Покажите, что $y_k$~--- последовательность, состоящая из последних $k$ цифр числа $y_{k-1}^5$. 
\end{task}



\begin{remark}
Получается, что  $x_k$ и $y_k$  получаются из   $x_{k-1}$ и $y_{k-1}$   приписыванием слева одной цифры. Если не остановить этот процесс приписывания цифр, мы получим , кроме двух тривиальных бесконечных последовательностей 000\ldots000 и 000\ldots001 ещё две нетривиальные: \ldots8212890625  и \ldots1787109376. Обозначим их X и Y соответственно.
\end{remark}
\begin{definition}
Бесконечные влево последовательности десятичных цифр назовём 10-адическими числами. 
\end{definition}
\begin{definition}
Бесконечные влево последовательности остатков при делении на $p$ назовём $p$-адическими числами. 
\end{definition}

\begin{task}
Найдите:\\
\sub \ldots325325325+\ldots73737373\\
\sub \ldots325325325+\ldots89898989\\
\sub $\ldots33333333^2$ (5 последних цифр и принцип нахождения).\\
\sub -1 (10-адическое число, дающее 0=\ldots000 при сложении с числом 1). 

\end{task}
\begin{task}
\sub Покажите, что $XY=0$.\\
\sub Докажите, что $X+Y=1$.\\
\sub Для простого $p$ найдите критерий существования  обратного элемента к элементу $x$ ($xy=1$). 
\end{task}
\begin{task}
Покажите, что $X-Y$ является решением уравнения $x^3=x$ .
\end{task}
\begin{task}
\sub При $m=2k$ уравнение  $x^m=x$ имеет ровно четыре решения;\\
\sub При $m=4k-1$ уравнение $x^m=x$  имеет ровно девять решений;\\
\sub При $m=4k+1$ уравнение $x^m=x$  имеет ровно пятнадцать решений в 10-адических числах.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
