\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ Коники
}{29 апреля 2017 9-11 класс}
\begin{definition}
{\it Эллипсом}\/ называется ГМТ с фиксированной суммой расстояний до двух точек. Эти точки называются {\it фокусами эллипса}.

{\it Гиперболой}\/ называется ГМТ с фиксированным модулем разности расстояний до двух точек. Эти точки называются {\it фокусами гиперболы}.

{\it Параболой}\/ называется ГМТ, равноудалённых от точки и прямой. Точка называется {\it фокусом параболы}, а прямая {\it директрисой параболы}.
\end{definition}

\begin{task} \sub Докажите, что эллипс, гипербола и парабола являются кривыми второго порядка
(т.е. задаются в координатах уравнениями второго порядка).\sub Для каждой точки плоскости поймите, какому неравенству она удовлетворяет.
\end{task}
\begin{task} Дана прямая $\ell$ и точки $A$ и $B$ в одной полуплоскости. Для какой точки $X$ на прямой $\ell$ сумма $AX+XB$ наименьшая?
\end{task}
\begin{task}\sub (Оптическое свойство эллипса). Дан эллипс с фокусами $F_1$ и $F_2$. Прямая $\ell$ касается эллипса в точке $P$. 
Докажите, что $\ell$ --- внешняя биссектриса угла $F_1PF_2$.\\
\sub (Оптическое свойство гиперболы). Дана гипербола с фокусами $F_1$ и $F_2$. 
Прямая $\ell$ касается гиперболы в точке $P$. Докажите, что $\ell$ --- биссектриса угла $F_1PF_2$.\\
\sub (Оптическое свойство параболы). Дана парабола с фокусом $F$ и директрисой $d$. 
Прямая $\ell$ касается параболы в точке $P$, а $Q$ --- проекция $P$ на прямую $d$. Докажите, что $\ell$ --- биссектриса угла $FPQ$. 
\end{task}
\begin{task} На \sub эллипсе;\quad  \sub гиперболе с фокусами $F_1$ и $F_2$ выбраны точки $A$ и $B$. 
Докажите, что существует окружность, касающаяся прямых $AF_1$, $AF_2$, $BF_1$ и $BF_2$.\\
\sub На параболе с фокусом $F$ и директрисой $d$ выбраны точки $A$ и $B$. $\ell_A$ и $\ell_B$ --- 
перпендикуляры на прямую $d$ из точек $A$ и $B$ соответственно. 
Докажите, что существует окружность, касающаяся прямых $AF$, $BF$, $\ell_A$ и $\ell_B$.
\end{task}
\begin{task} Докажите, что фокусы эллипса, вписанного в треугольник, изогонально сопряжены. 
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
