\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ Уравнение Маркова
}{29 апреля 2017 9-11 класс}
\begin{definition}
Уравнением Маркова называется диофантово уравнение $x^2+y^2+z^2=3xyz$
\end{definition}


\begin{exercise}
\sub Найдите ненулевое решение данного уравнения.\\
\sub Можно ли найти все решения данного уравнения, зная положительные?
\end{exercise}

\begin{exercise}
\sub Пусть  $(a,b,c)$~--- положительное решение уравнения Маркова. Тогда $a$~--- корень квадратного уравнения  $F(x)=x^2-3bcx +b^2+c^2$.
\sub Найдите второе нетривиальное решение уравнение Маркова.
\end{exercise}

\begin{definition}Первое и второе решения уравнения Маркова назовём сингулярными. Решения отличающиеся только одной координатой назовём соседними.
\end{definition}

\begin{task}
Если у решения $(a,b,c)$  уравнения Маркова две координаты равны, то это решение сингулярно.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что любое несингулярное решение имеет ровно три различных соседних решения, причём одно из них имеет меньшую максимальную координату, а два других – большую, по сравнению с исходным решением.
\end{task}


\begin{task}
Любое положительное решение уравнения Маркова соединяется цепочкой соседних решений с сингулярным решением (1,1,1).
\end{task}
\begin{exercise}
Докажите, что уравнение  $x^2+y^2+z^2=2xyz$ не имеет ненулевых решений в целых числах.
\end{exercise}


\begin{task}
Все решения уравнения $x^2+y^2+z^2=xyz$   получаются по формулам $A=3a, B=3b, C =3c$ , где $(a,b,c)$~--- произвольное решение уравнения Маркова .
\end{task}

\begin{theorem}
Уравнение $x^2+y^2+z^2=kxyz$   имеет решение только при $k=1,3$ .
\end{theorem}



\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
