\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Кузнечики
}{19 сентября 2015 9-11 класс}


\begin{task}
По окружности длины $1$ прыгает кузнечик с  шагом $\alpha>0$, стартуя из точки $A$. Докажите, что для $\forall \epsilon > 0$  он когда-нибудь окажется на расстоянии не больше $\epsilon$ от $A$. Оцените количество прыжков.
\end{task}

\begin{task}По окружности длины $1$ прыгает кузнечик с иррациональным шагом $\alpha>0$.
Докажите, что рано или поздно кузнечик попадет на любую заранее выбранную дугу.

\end{task}
\begin{task}Если $\alpha>0$ -- иррациональное число, то произвольный интервал $(a,b)$
содержит число вида $n\alpha-m$, $m,n$ -- неотрицательные целые числа.
\end{task}

\begin{task} В каждой целочисленной точке плоскости сидит дятел радиуса $\epsilon$.
Докажите, что для иррационального $k$ луч $y=kx$ пересекает какого-то дятла, кроме центрального. Верно ли это для
рационального $k$?
\end{task}
\begin{task}
Докажите, что степень двойки может начинаться на любую  комбинацию цифр.
\end{task}

\begin{task}
Петя задумал натуральное число $n$ и сообщил
Васе знаки следующих чисел: $\sin
n,\sin(n+1),\dots$, $\sin(n+100)$.  Дока\-жи\-те, что Вася не сможет однозначно определить Петино число.
\end{task}
\begin{task}Докажите, что квадрат целого числа может начинаться на любую комбинацию цифр.
\end{task}



\begin{task}На окружности сидят 12 кузнечиков в различных точках. Эти точки делят окружность на 12 дуг. По сигналу кузнечики одновременно прыгают по часовой стрелке, каждый – из конца своей дуги в ее середину. Образуются новые 12 дуг, прыжки повторяются, и т. д. Может ли хотя бы один кузнечик вернуться в свою исходную точку после того, как им сделано 12 прыжков?
\end{task}


\begin{task}
Докажите, что для каждого $x$ такого, что  $\sin x\ne 0$, найдётся такое натуральное $n$, что $|\sin nx |\geqslant \dfrac{\sqrt{3}}{2}$.
\end{task}
\begin{task}
По окружности из точки $A$ скачут два кузнечика с шагами $\alpha$ и $\beta$. Докажите, что на некотором шаге два кузнечика одновременно попадут в ямку радиуса $\frac1n$ с центром в $A$.
\end{task}
\begin{task}
Внутри круга расположены точки $A_1, A_2,\ldots ,A_n$, а на его границе~--
точки $B_1, B_2,\ldots,B_n$ так, что отрезки $A_1B_1, A_2B_2,\ldots,A_nB_n$ не пересекаются. Кузнечик может перепрыгнуть из точки $A_i$ вточку $A_j$ ,если отрезок $A_iA_j$ не пересекается ни с одним из отрезков $A_kB_k$, $k= i, j$. Докажите, что за несколько прыжков кузнечик сможет попасть из любой точки $A_p$ в любую точку $A_q$.

\end{task}


\begin{task}
Кузнечик прыгает параллельно любой стороне  
некоторого правильного семиугольника на расстояние, 
равное 1 (всякий раз выбирается один из возможных 
14 векторов, на который он может сместиться). На 
плоскости расположена круглая кормушка  
радиуса 0,01. Докажите, что кузнечик всегда может  
попасть в кормушку. 
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
