\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Разнобой
}{19 сентября 2015 9-11 класс}


\begin{task}
Может ли тангенс острого угла быть в целое число раз 
больше как синуса, так и косинуса этого же угла? 
\end{task}

\begin{task}
В выпуклом многоугольнике на плоскости содержится не меньше
$m^2 +1$ точек с целыми координатами. Докажите, что в нем найдется $m+1$
точек с целыми координатами, которые лежат на одной прямой.
\end{task}
\begin{task}
Сумма положительных чисел $a, b, c$ равна 3. Докажите, что
$\sqrt{a} +\sqrt{b}+\sqrt{c}\geqslant ab + bc + ac$.
\end{task}
\begin{task}
Пусть $g(x)\in \mathbb{R}[x]$~--- приведённый многочлен. Докажите, что начиная с некоторого  момента он монотонно возрастает.
\end{task}
\begin{task}
В магическом квадрате $n \times n$, составленном из чисел $1, 2,...,n^2$,
центры любых двух клеток соединили вектором в направлении от большего числа к меньшему. Докажите, что сумма всех полученных векторов
равна нулю.
\end{task}
\begin{task}
Дан четырехугольник $ABCD$, вписанный в окружность $\omega$. Касательная к $\omega$, проведенная через $A$, пересекает продолжение стороны $BC$ за точку $B$ вточке $K$, а касательная к $\omega$, проведенная через $B$, пересекает
продолжение стороны $AD$ за точку $A$ вточке $M$.Известно,что $AM = AD$ и $BK = BC$. Докажите, что $ABCD$~--- трапеция.
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
