\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Упражнения по анализу
}{3 октября 2015 9-11 класс}

 \begin{task} Верно ли, что если последовательности $x_n$ и  $y_n$ не имеют предела, то и a) $x_n+y_n$;\quad b) $x_ny_n$
не имеет предела?
\end{task}
\begin{task} \sub Пусть  $X$ и  $Y$ два ограниченных сверху числовых множества. Будем называть их суммой $Z$ множество состоящее
из всевозможных сумм $x+y$, где $x\in X$, $y\in Y$. Докажите, что  $\sup Z=\sup X+\sup Y$.\\
\sub Верно ли, что $\sup X\cdot Y=\sup X\cdot \sup Y$?
\end{task}
\begin{task} \sub Последовательность $x_n$ бесконечно малая. А последовательность~$y_n$ произвольна.
Какой может быть предел у последовательности~$x_ny_n$?\\
\sub Чему может быть равен предел частного двух бесконечно малых последовательностей?
\end{task}
\begin{task} Докажите, что монотонная последовательность сходится тогда и только тогда, 
когда какая-нибудь ее подпоследовательность сходится.
\end{task}
\begin{task} Последовательность стремится к $+\infty$. Докажите, что из нее можно выделить монотонную подпоследовательность.
\end{task}
\begin{task} Пусть \sub $x_1=2$;\quad\sub $x_1=0$;\quad\sub $x_1=4$, а  $x_{n+1}=\sqrt{2+x_n}$. 
Докажите, что у последовательности есть предел и найдите его.
\end{task}
\begin{task} Последовательность $x_n$ такова, что в ней встречаются все дроби вида $\frac 1k$ ровно по одному разу.
Верно ли, что у этой последовательности обязательно есть предел?
\end{task}
\begin{task} Последовательность $x_n$ задается следующим образом: $x_1=\sqrt3$, $x_{n+1}=\frac2{x_n}+\frac{x_n}2$. 
Докажите, что у этой последовательности есть предел и найдите его.
\end{task}



\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
