\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Разнобой 3
}{10 октября 2015 9-11 класс}
\begin{task}
На плоскости расставлены 200 точек, никакие три 
из них не лежат на одной прямой. Каждая точка  
помечена числом 1, 2 или 3, после этого проведены все 
отрезки, соединяющие пары точек, помеченных  
различными числами. Каждый отрезок помечен числом 
(1, 2 или 3), отличным от чисел в его концах. В  
результате оказалось, что каждое из трех чисел  
написано на плоскости ровно по $n$ раз. Найдите $n$. 
\end{task}
\begin{task}
Пусть $K$~--- поле. Отображение $\delta: K[x]\to K[x]$ задано следующим образом:\\
1) $\forall a\in K~ \delta(a) = 0$;\\
2) $\forall f,g\in K[x]~\delta(f+g) = \delta(f)+\delta(g) $;\\
3) $\forall f,g\in K[x]~\delta(fg) = \delta(f)g +f\delta(g)$.\\
Пусть  $f=a_nx^n+...a_0, g = (x-x_1)(x-x_2)\ldots(x-x_n)$. Найдите \sub $\delta(f)$, \sub $\delta(g)$.
\end{task}
\begin{task}
Целые числа $a$ и $b$ таковы, что при любых натуральных $m$ и $n$
число $am^2 + bn^2$ является точным квадратом. Докажите, что
$ab = 0$.
\end{task}
\begin{task}
Компания "ДолгоДорогСтрой" строит участок дороги Москва~--- Санкт-Петербург, длиной 40 км. В первый день работники компании построили 1 км, а каждый последующий стоили $1/x^{10}$ км дороги, где $x$~--- длина уже построенной дороги в километрах. Выполнят ли заказ работники компании "ДолгоДорогСтрой"?
\end{task}
\begin{task}
На диаметре $AB$ окружности $\omega$ со выбрана точка $C$. На  
отрезках $AC$ и $BC$ как на диаметрах построены  
окружности $\omega_1$ и $\omega_2$ соответственно. Прямая $l$ пересекает 
окружность $\omega$ в точках $A$ и $D$, окружность $\omega_1$~--- в  
точках $A$ и $E$, а окружность $\omega_2$~--- в точках $M$ и $N$.  
Докажите, что $MD = NE$. 
\end{task}
\begin{task}
Конечное множество $S$ точек на плоскости будем называть сбалансированным,
если для любых различных точек $A$ и $B$ из множества $S$ найдется точка $C$ из множества $S$
такая, что $AC = BC$. \\
\sub Докажите, что для любого целого $n > 3$ существует сбалансированное множество, состоящее из $n$ точек.\\
\sub Множество $S$ будем называть супер сбалансированным, если для любых трех
различных точек $A$, $B$ и $C$ из множества $S$ существует точки $P$ из множества $S$ такой, что
$P A = P B = P C$. Существует ли для какого-нибудь $n$ супер сбалансированныое множество?
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
