\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Инверсия-2
}{17 октября 2015 9-11 класс}

\begin{itemize}
\item При инверсии касающиеся окружности переходят или в касающиеся окружности или в касающиеся окружность и прямую, или в пару параллельных прямых. Тоже для образа касающихся окружности и прямой или пары параллельных прямых.
\end{itemize}


\begin{task}
Постройте с помощью циркуля и линейки окружность, касающуюся трех данных окружностей, имеющих общую точку. Проведите исследование.
\end{task}

\begin{task}
Постройте окружность, проходящую через две данные точки и касающуюся данной окружности
\end{task}
\begin{definition} Пусть окружности пересекаются в точке $P$. \emph{Углом между окружностями} в точке $P$ называется угол между касательными к этим окружностям, проведенными в этой точке.

Окружности называются \emph{ортогональными}, если угол между ними равен~$90^\circ$.

Угол между прямой и окружностью определяется аналогично.
\end{definition}


\begin{task}
\sub Постройте взаимно перпендикулярные окружность и прямую.

\sub Докажите, что угол между пересекающимися окружностями (или окружностью и прямой) не зависит от выбора точки пересечения.
\end{task}


\begin{task} Докажите, что угол  между двумя линиями (окружностями или прямыми) равен углу между их образами при инверсии. Сколько случаев достаточно рассмотреть?
\end{task}


\begin{task}
Проведите через данную точку окружность, перпендикулярную двум данным окружностям.
\end{task}

\begin{task}
Пусть $G$~---  описанная окружность треугольника $ABC$. Окружность с центром в точке $O$ касается
отрезка $BC$ в точке $P$, и дуги $BC$ окружности $G$, не содержащей точки $A$ в точке $Q$. Докажите, что, если $\angle BAO =\angle CAO$, то $\angle PAO=\angle QAO$.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
