\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Аффинная геометрия
}{14 ноября 2015 9-11 класс}

\begin{definition} Преобразование плоскости $f$ называется \emph{аффинным}, если оно переводит равные вектора в равные, и линейно на множестве свободных векторов т.е.
$$f(\vec{a}+\vec{b})=f(\vec{a})+f(\vec{b}), \quad f(k\vec{a})=k f(\vec{a})$$
\end{definition}

\begin{remark} \sub В определении подразумевается, что преобразование плоскости является биекцией.

\sub Для описания аффинного преобразования удобно выбрать произвольную точку $O$ и базис $\vec{a},\vec{b}$ и указать их образы $O',\vec{a}',\vec{b}'$. Координаты любой точки в системе $O\vec{a}\vec{b}$  совпадают с координатами образа этой точки в системе $O'\vec{a}'\vec{b}'$, т.е. если  $\overrightarrow{OC}=x\vec{a}+y\vec{b}$, то $\overrightarrow{O'C'}=x\vec{a}'+y\vec{b}'$ .

\end{remark}

\medskip

\noindent{\bf Свойства аффинных преобразований:}

\vspace{-0.3cm}

\begin{itemize}

\item Преобразование обратное к аффинному, также является аффинным.
\item Прямые переходят в прямые.
\item Параллельные прямые переходят в параллельные прямые;  пересекающиеся  прямые переходят в пересекающиеся прямые.
\item Сохраняются отношения длин отрезков, лежащих на одной прямой или параллельных прямых (в частности, середина отрезка переходит в середину отрезка).
\item Для любых треугольников $ABC$ и $A'B'C'$ , найдется единственное аффинное преобразование, переводящее один треугольник в другой так, что  $A$ переходит в $A'$, $B$~--- в $B'$, а  $C$~--- в $C'$  (т.е. треугольник $АВС$ аффинно эквивалентен любому другому, например, правильному).
\end{itemize}

\begin{definition}
Две фигуры называются аффинно эквивалентными, если существует аффинное преобразование, переводящее одну в другую.
\end{definition}


\begin{task}
Докажите, что:

\sub любой параллелограмм аффинно эквивалентен квадрату;

\sub любая трапеция аффинно эквивалентна некоторой равнобедренной трапеции (но не всем равнобедренным трапециям);

\sub любые два четырехугольника аффинно эквивалентны тогда и только тогда, когда точка пересечения диагоналей делит диагонали в соответственно равных отношениях.
\end{task}


\begin{task} Докажите, что в любой трапеции середины оснований, точка пересечения диагоналей и точка пересечения боковых сторон лежат на одной прямой.
\end{task}

\begin{task} Через каждую вершину треугольника проведены две прямые, делящие противоположную сторону на три равные части. Докажите, что диагонали, соединяющие  противоположные вершины шестиугольника, образованного этими прямыми, пересекаются в одной точке.
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
