\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Аффинка-2
}{21 ноября 2015 9-11 класс}

\begin{definition}
Даны две плоскости $\alpha$ и $\alpha_1$ и не параллельная им прямуая $l$. Отображение $\alpha\to \alpha_1$, которое каждой точке $M$ плоскости $\alpha$ поставим в соответствие такую точку $M_1$
плоскости $\alpha_1$, что прямая $MM_1$ параллельна $l$,  называется параллельным проектированием.
\end{definition}
\begin{task}
Докажите, что параллельное проекктирование есть аффинное преобразование.
\end{task}
\begin{task}
Докажите, что с помощью композиции движений и параллельного проектирования можно перевести  любой треугольник в любой треугольник.
\end{task}
\begin{task}
Параллельное проектирование плоскости на плоскость сохраняет отношение площадей фигур.
\end{task}

\begin{definition}
Сжатие к прямой $l$ с коэффициентом $k>0$ вдоль вектора $e$ называется преобразованием плоскости $G$ такое, что для любой точки плоскости $A$ и точки $O\in l,~ \overline{AO}||e$, тогда точке $A$ cтавится такая тока $A'$, что $k\overline{OA}=\overline{OA'}$. 
 
 %$\rho(A,l)=k\rho(G(A),l)$ и $AA'\bot l$.
\end{definition}
\begin{task}
Доказать, что сжатие к прямой~--- аффинное преобразование.
\end{task}
\begin{task}
Докажите, что параллельное проектирование есть сжатие  к прямой или параллельный перенос.
\end{task}



\begin{task}На сторонах $AB$, $BC$, $AC$ треугольника $ABC$ даны точки $M$, $N$, $P$ соответственно. Докажите, что если точки $M_1$, $N_1$, $P_1$ симметричны точкам $M$, $N$, $P$ относительно середин соответствующих сторон, то $S_{MNP}=S_{M_1N_1P_1}$.
\end{task}
\begin{task} На сторонах $AB$, $BC$, $AC$ треугольника $ABC$ даны точки $M$, $N$, $P$ соответственно. Докажите, что  если точки $M_1$, $N_1$, $P_1$~--- такие точки сторон $AC$, $AB$, $BC$, что $MM_1\parallel BC$, $NN_1 \parallel CA$, $PP_1 \parallel AB$, то  $S_{MNP}=S_{M_1N_1P_1}$.
\end{task}

\begin{task} Пусть $ABCD$~--- выпуклый четырехугольник, $E$ и $F$~--- точки пересечения продолжений противоположных сторон. Докажите, что середины диагоналей $AC$ и $BD$ и середина $EF$ лежат на одной прямой.
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
