\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Разнобой
}{4 декабря 2015 9-11 класс}
\begin{definition}
 Пусть $l_1$ и $l_2$~--- две прямые на плоскости, $O$~--- точка, не лежащая ни на одной из прямых. Центральным проектированием прямой $l_1$ на прямую $l_2$ с центром $O$ называется отображение, которое точке $A_1$ прямой $l_1$ ставит в соответствие точку пересечение прямой $OA_1$ с прямой $l_2$.
\end{definition}
\begin{task}
Докажите, что двойное отношение сохраняется при центральном проектировании, т.е. $(A, B, C, D) =(A', B', C', D')$.
\end{task}

\begin{task}
Многочлен $Q(x)$ таков, что уравнение $Q(x) = x$ не имеет вещественных решений. Докажите, что уравнение $Q(Q(x))=x$ также не имеет вещественных решений.
\end{task}
\begin{task}
\sub Докажите, что существует аффинное преобразование, переводящее данную точку внутри остроугольного треугольника в ортоцентр.\\
\sub \textbf{[Прямая Гаусса]} Если никакие стороны четырёхугольника не параллельны, то середина отрезка, соединяющего точки пересечения противоположных сторон, лежит на прямой, соединяющей середины диагоналей. 
\end{task}

\begin{task}
Пусть многочлен $P(x)= a_nx^n +a_{n-1}x^{n-1} +...+a_0$ имеет хотя бы один действительный корень и $a_0\not=0$. Докажите, что, последовательно
вычеркивая в некотором порядке одночлены в записи $P(x)$, можно получить из него число $a_0$ так, чтобы каждый промежуточный многочлен также
имел хотя бы один действительный корень.
\end{task}
\begin{task}
На окружности расставлено несколько действительных чисел. Рассмотрим группы из одного или нескольких чисел подряд с неотрицательной суммой, и назовем число на окружности хорошим, если оно является первым по часовой стрелке хотя бы в одной из этих групп. Докажите, что сумма хороших чисел неотрицательна.
\end{task}
\begin{task}
Окружность $\omega$ касается равных сторон $AB$ и $AC$ равнобедренного
треугольника $ABC$ и пересекает сторону $BC$ в точках $K$ и $L$. Отрезок
$AK$ пересекает $\omega$ второй раз в точке $M$.Точки $P$ и $Q$ симметричны точке
$K$ относительно точек $B$ и $C$ соответственно. Докажите, что описанная
окружностьтреугольника $PMQ$ касается окружности $\omega$.
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
