\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Центральное проектирование
}{12 декабря 2015 9-11 класс}



\begin{definition} Пусть $\alpha_1$ и $\alpha_2$~--- две плоскости в пространстве, $O$~--- точка, не лежащая ни на одной из плоскостей. Центральным проектированием плоскости $\alpha_1$ на плоскость $\alpha_2$ с центром $O$ называется отображение, которое точке $A_1$ плоскости $\alpha_1$ ставит в соответствие точку пересечение прямой $OA_1$ с плоскостью, $\alpha_2$.
\end{definition}
\begin{definition} \emph{Исключительной прямой} центральной проекции  называется прямая тех точек, у которых нет соответствующих им точек на другой плоскости
\end{definition}
\begin{exercise} Докажите, что при центральном проектировании прямые переходят в прямые.
\end{exercise}
\task Докажите следующие свойства центрального проектирования:\\
а) если прямые пересекаются вне исключительной прямой, то их образы пересекаются тоже вне исключительной прямой;\\
б) если прямые пересекаются на исключительной прямой, то их образы параллельны;\\
в) если прямые параллельны друг другу и параллельны исключительной прямой, то их образы также параллельны между собой и параллельны исключительной прямой\\
г) если прямые параллельны друг другу и НЕ параллельны исключительной прямой, то их образы пересекаются на исключительной прямой.

\begin{task}\sub Докажите, что при центральном проектировании любые две прямые можно сделать параллельными.\\
\sub Докажите, что при центральном проектировании любые две пары пересекающихся прямых можно сделать попарно параллельными.
\end{task}
\begin{task}[Теорема Паппа] Пусть $A$, $B$, $C$~---три точки на одной прямой, $A'$, $B'$, $C'$~--- три точки на другой прямой. Пусть прямые $AB'$ и $BA'$ пересекаются в точке $X$, $BC'$ и $CB'$ пересекаются в точке $Y$, $CA'$ и $AC'$ пересекаются в точке $Z$. Тогда точки $X$, $Y$, $Z$ лежат на одной прямой. 
\end{task}

\begin{task} Пусть $O$~--- точка пересечения диагоналей четырехугольника $ABCD$, а $E$, $F$~--- точки пересечения продолжений сторон $AB$ и $CD$, $BC$ и $AD$ соответственно. Прямая $EO$ пересекает стороны $AD$ и $BC$ в точках $K$ и $L$, а прямая $FO$ пересекает стороны $AB$ и $CD$ в точках $M$ и $N$. Докажите, что точка $X$ пересечения прямых $KN$ и $LM$ лежит на прямой $EF$.
\end{task}

\begin{task}[Теорема Дезарга] Даны два треугольника $ABC$ и $A_1B_1C_1$. Докажите, что следующие условия эквивалентны:
\begin{itemize}
\item прямые $AA_1$, $BB_1$, $CC_1$ пересекаются в одной точке;
\item точки пересечения прямых $AB$ и $A_1B_1$, $CB$ и $B_1C_1$, $AC$ и $A_1C_1$ лежат на одной прямой.
\end{itemize}
\end{task}
\end{document}



\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
