\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Двойное отношение, проективная геометрия
}{19 декабря 2015 9-11 класс}


\begin{definition} {\it Двойным отношением} точек $Z_1$, $Z_2$, $Z_3$, $Z_4$ на комплексной плоскости называется выражение вида:
 $$\dfrac{z_1-z_3}{z_1-z_4}\mathbin:\dfrac{z_2-z_3}{z_2-z_4}.$$ 
\end{definition}
\begin{task}
Рассмотрим окружность $|z-i|=1$ и точки $Z_1$, $Z_2$, $Z_3$, $Z_4$, лежащие на ней. Спроецируем   данную окружность из точки $2i$ на вещественную ось. Пусть образы наших точек~--- это $Z_1'$, $Z_2'$, $Z_3'$, $Z_4'$.\\
\sub Почему двойные отношения точек $Z_1$, $Z_2$, $Z_3$, $Z_4$ и $Z_1'$, $Z_2'$, $Z_3'$, $Z_4'$ равны?\\
\sub Докажите, что для любой точки $Z$ на круге её образ равен $z'\mapsto\dfrac{az+b}{cz+d}$, где $a,b,c,d$ некоторые числа, зависящие от   $Z_1$, $Z_2$, $Z_3$.
\end{task}

\begin{task}[Теорема о бабочке]
Пусть через точку $М$, являющуюся серединой хорды $PQ$ некоторой окружности, проведены две произвольные хорды $АВ$ и $CD$ той же окружности. Пусть хорды $AD$ и $ВС$ пересекают хорду $PQ$ в точках $X$ и $Y$. Тогда $М$ является серединой отрезка $XY$.
\end{task}
\begin{definition}
\emph{Проективной прямой} называется прямая вместе с добавленной к ней точкой бесконечность. 
\end{definition}
\begin{definition}
 \emph{Проективным преобразованием} будем называть композицию центральных проектирований и аффинных преобразований.
\end{definition}

\begin{task}
Сформулируйте и докажите аналог задачи 1 для проективных преобразований.
\end{task}

\begin{task}  \sub Докажите, что с помощью проективного преобразования любые три точки проективной прямой можно перевести в точки $0$, $1$ и $\infty$.\\
\sub Докажите, что существует проективное преобразование прямой, переводящее три точки в любые три точки.\\
\sub Докажите, что такое преобразование единственно .
\end{task}

\begin{definition} 
\emph{Проективной плоскостью} называется плоскость вместе с добавленными к ней бесконечно удаленными точками: по одной для каждого направления. 

Прямая на проективной плоскости~--- это либо прямая на обычной плоскости вместе с соответствующей бесконечно удаленной точкой, либо бесконечно удаленная прямая, которая состоит из всех бесконечно удаленных точек.
\end{definition}
\begin{task} 
Через любые две точки проективной плоскости проходит ровно одна прямая. Любые две прямые пересекаются ровно по одной точке.
\end{task}
\begin{task} 
\sub Докажите, что существует проективное преобразование, переводящее четыре точки общего положения в вершины единичного квадрата.\\
\sub Докажите, что существует проективное преобразование, переводящее четыре точки общего положения в любые четыре точки общего положения.\\
\sub Докажите, что такое преобразование единственно (используйте, что двойное отношение сохраняется).
\end{task}
\begin{task} 
[Теорема о полном четырехстороннике] Даны четыре точки $A$, $B$, $C$, $D$. Пусть $P$, $Q$, $R$~--- точки пересечения прямых $AB$ и $CD$, $AD$ и $BC$, $AC$ и $BD$ соответственно; $K$ и $L$~--- точки пересечения прямой $QR$ с прямыми $AB$ и $CD$ соответственно. Докажите, что $(Q,R,K,L)=-1$. 
\end{task}



\begin{task}
Существует проективное преобразование, оставляющее данную окружность на месте и переводящее прямую, не пересекающую окружность, в бесконечно удаленную.
\end{task}
\begin{task}
 Дана окружность $\omega$ и точка $P$ внутри нее. Рассмотрим вписанный в эту окружность четырехугольник $ABCD$ такой, что $P$ является точкой пересечения $AC$ и $BD$. Докажите, что геометрическое место точек пересечения продолжений сторон этих четырехугольников является прямой. (Эта прямая называется \emph{полярой} точки $P$.)
 \end{task}
 
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
