\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Производная
}{16 января 2016 9-11 класс}


\begin{task} Многочлен $f$ степени $n$ имеет ровно $n$ действительных корней с учётом кратностей. 
Докажите, что его производная $f'$ имеет ровно $n-1$ действительный корень
с учётом кратностей.
\end{task}
\begin{task} Докажите, что непостоянный многочлен начиная с некоторого момента монотонен.
\end{task}
\begin{task}Шесть членов команды Фаталии на Международной математической олимпиаде 
отбираются из 13 кандидатов. На отборочной олимпиаде кандидаты набрали 
$a_1$, $a_2$, \dots, $a_{13}$ баллов ($a_i\ne a_j$ при $i\ne j$).  

Руководитель команды заранее выбрал 6 
кандидатов и теперь хочет, чтобы в команду попали именно они. С этой целью он 
подбирает многочлен $P(x)$ и вычисляет {\it творческий потенциал} 
каждого кандидата по формуле $c_i=P(a_i)$. При каком минимальном $n$ он 
заведомо сможет подобрать такой многочлен $P(x)$ степени не выше $n$, что 
творческий потенциал любого из его шести кандидатов окажется строго 
больше, чем у каждого из семи оставшихся?
\end{task}
\begin{task} Многочлен $P(x)$ степени $n$ имеет $n$ различных действительных корней. 
Какое наибольшее число его коэффициентов может равняться нулю?
\end{task}
\begin{task} У многочлена $P(x)=x^n+p_{n-1}x^{n-1}+\ldots +p_0$ есть $n$ действительных корней, 
причём коэффициенты $p_i$, $p_{i+1}$, \ldots, $p_j$ положительны. 
Докажите, что существует такой индекс $k$ ($i\leqslant k\leqslant j$), что 
$p_i\leqslant \ldots \leqslant p_k\geqslant \ldots \geqslant p_j$.
\end{task}
\begin{task} Рассмотрим многочлен $p(x)=\frac{(1-(1-x)^n)^2}{x}$, $n>1$. \\
a) Докажите, что производная $p'(x)$ имеет на интервале $(0,1)$ ровно один корень.\\
b) Докажите, что уравнение $p(x)=p(x^2)$ имеет в интервале $(0,1)$ единственное решение.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
