\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Разнобой
}{14 ноября 2015 9-11 класс}

\begin{task}
Найдите все тройки ненулевых чисел $a, b$ и $c$,  
образующих арифметическую прогрессию, и таких, что из 
чисел $\dfrac{1}{a}$, $\dfrac{1}{b}$ и $\dfrac{1}{c}$ также можно составить арифметическую прогрессию. 
\end{task}
\begin{task}
Найдите все тройки чисел $a$, $b$ и $c$, являющихся  
степенями пятерки с целыми неотрицательными  
показателями, такие, что одно из них получается  
выписыванием двух других подряд. 
\end{task}
\begin{task}
Существует ли такая последовательность действительных чисел $a_0$, $a_1$, \ldots, что для каждого натурального $n$
многочлен $a_0+a_1x+\ldots+a_nx^n$ имеет ровно $n$ различных действительных корней?
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что следующий многочлен не имеет кратных корней:
$$
1+\frac{x}{1!}+\frac{x^2}{2!}+\ldots+\frac{x^n}{n!}
$$
\end{task}
\begin{task}
Куб со стороной $n$ ($n \geqslant 3$) разбит перегородками на единичные кубики. Какое минимальное число перегородок между единичными кубиками нужно удалить, чтобы из каждого кубика можно было добраться до
границы куба?
\end{task}
\begin{task}
Даны два правильных тетраэдра с ребрами длины
$\sqrt{2}$, переводящихся один в другой при центральной симметрии. Пусть $F$~--- множество
середин отрезков, концы которых принадлежат разным тетраэдрам. Найдите объем фигуры $F$.
\end{task}
\begin{task}
Четырехугольник $ABCD$ является одновременно и вписанным, и
описанным, причем вписанная в $ABCD$ окружность касается его сторон
$AB$, $BC$, $CD$ и $AD$ в точках $K, L, M, N$ соответственно. Биссектрисы внешних углов $A$ и $B$ четырехугольника пересекаются в точке $K'$,внешних углов $B$ и $C$ -- вточке $L'$, внешних углов $C$ и $D$ -- в точке $M'$, внешних углов $D$ и $A$ -- вточке $N'$. Докажите, что прямые $KK'$, $LL'$, $MM'$ и $NN'$ проходят через одну точку
\end{task}
\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
