\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Неравенство Маклорена и Ко
}{23 января 2016 9-11 класс}
\begin{task}
Известно, что уравнение $ax^5 +bx^4 +c =0$ имеет три различных кор-
ня. Докажите, что уравнение $cx^5 + bx+ a =0$ также имеет три различных
корня.
\end{task}
\begin{task}[Неравенство Маклорена]
Пусть $a_1,a_2,\ldots,a_n$~--- различные положительные числа. Обозначим через 
$$
b_k=\frac{\sum a_{i_1}a_{i_2}\ldots{a_{i_k}}}{C_n^k}.
$$
Докажите неравенства:\\
\sub $b_1\geqslant \sqrt{b_2}$;\\
\sub $b_k\geqslant \sqrt{b_{k+1}b_{k-1}} $, ($k=2,\ldots n-1$) ;\\
\sub $\sqrt[k]{b_k}\geqslant\sqrt[k+1]{b_{k+1}}$, ($k=2,\ldots n-1$).
\end{task}


\begin{task}
Про корни $x_1,x_2$ двух квадратных многочленов $ax^2+bx+b$ и $ax^2+ax+b$ известно, что $x_1x_2=1$, найдите $x_1$.
\end{task}

\begin{task} Многочлен $P(x)$ степени $n$ имеет $n$ различных действительных корней. 
Какое наибольшее число его коэффициентов может равняться нулю?
\end{task}
\begin{task} У многочлена $P(x)=x^n+p_{n-1}x^{n-1}+\ldots +p_0$ есть $n$ действительных корней, 
причём коэффициенты $p_i$, $p_{i+1}$, \ldots, $p_j$ положительны. 
Докажите, что существует такой индекс $k$ ($i\leqslant k\leqslant j$), что 
$p_i\leqslant \ldots \leqslant p_k\geqslant \ldots \geqslant p_j$.
\end{task}
\begin{task} Рассмотрим многочлен $p(x)=\frac{(1-(1-x)^n)^2}{x}$, $n>1$. \\
a) Докажите, что производная $p'(x)$ имеет на интервале $(0,1)$ ровно один корень.\\
b) Докажите, что уравнение $p(x)=p(x^2)$ имеет в интервале $(0,1)$ единственное решение.
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
