\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Гео разнобой с уклоном в проетивку
}{30 декабря 2016 9-11 класс}

\begin{task}[Полезный факт]
Даны углы $\alpha_1, \alpha_2, \beta_1, \beta_2 \geqslant 0^\circ$. Докажите, что если $\alpha_1+\alpha_2=\beta_1+\beta_2< 180^\circ$ и $\dfrac{\sin(\alpha_1)}{\sin(\alpha_2)}=\dfrac{\sin(\beta_1)}{\sin(\beta_2)}$, то $\alpha_1=\beta_1$ и $\alpha_2=\beta_2$.
\end{task}
\begin{task}
Пусть $AB$ и $CD$~--- две перпендикулярные хорды 
окружности с центром $O$, пересекающиеся в точке $E$; 
пусть также $N$ и $T$ — середины отрезков $AC$ и $BD$  
соответственно. Докажите, что четырехугольник $ENOT$~--- 
параллелограмм. 
\end{task}
\begin{task}[Теорема Паппа]
Пусть $A$, $B$, $C$~--- три точки на одной прямой, $A'$, $B'$, $C'$~--- три точки на другой прямой. Пусть прямые $AB'$ и $BA'$ пересекаются в точке $X$, $BC'$ и $CB'$ пересекаются в точке $Y$, $CA'$ и $AC'$ пересекаются в точке $Z$. Тогда точки $X$, $Y$, $Z$ лежат на одной прямой. 
\end{task}
\begin{task}
В пространстве даны 4 попарно не пересекающиеся 
прямые. Известно, что любая плоскость, не  
параллельная ни одной из этих прямых, пересекает их в четырех 
точках, являющихся вершинами параллелограмма. 
Докажите, что данные прямые параллельны. 
\end{task}
\begin{task}[Теорема Паскаля]
Точки $A, B, C, D, E, F$ лежат на одной окружности. Докажите, что точки пересечения прямых $AB$ и $DE$, $BC$ и $EF$, $CD$ и $FA$ лежат на одной прямой.
\end{task}


\begin{task}
В трапеции $ABCD$ боковая сторона $CD$ перпендикулярна
основаниям, $O$ точка пересечения диагоналей. На описанной окружности треугольника $OCD$ взята точка $S$, диаметрально 
противоположная точке $O$. Докажите, что $\angle BSC = \angle ASD.$
\end{task}


\begin{task}
Докажите, что для любого нечётного $n > 3$ на плоскости
можно указать $2n$ различных точек, не лежащих на одной прямой,
и разбить их на пары так, чтобы любая прямая, проходящая через
две точки из разных пар, проходила бы ещё через одну из этих
$2n$ точек.
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
