\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ Дискретная производная
}{27 февраля 2016 9-11 класс}
\begin{definition}Пусть задана последовательность чисел $a_0,a_1,\ldots,a_n,\ldots$. \emph{Дискретной производной} данной последовательности называется последовательность $b_0,b_1,\ldots,b_n,\ldots$ такая, что $b_i=a_{i+1}-a_i$. Если последовательность задана некоторой функцией $a_i=f(i)$,  то её дискретную производную будем обозначать $\bigtriangleup f(n)$.
\end{definition}

\begin{exercise}
Вычислите дискретную производную от следующих последовательностей: \sub $f(n)=1$, \sub $f(n) = n+3$, \sub $f(n)= n^k$,\\ \sub $f(n) =\dfrac{n(n-1)\ldots(n-k+1)}{k!}$. 
\end{exercise}
\begin{exercise}
Что можно сказать о последовательностях, у которых совпадают дискретные производные?
\end{exercise}

\begin{task}
Найдите все такие функции $f:\mathbb{N}\to\mathbb{R}$, что $f(n)= a\cdot \bigtriangleup f(n)$, где $a$ -- некоторое фиксированное число. 
\end{task}


\begin{definition}
Мы можем брать производную от последовательности несколько раз, $k$-ой  дискретной производной функции $f$ называется последовательность $\bigtriangleup^k f(n)=(\bigtriangleup^k f)(n+1) - (\bigtriangleup^k f)(n)$. Определение индуктивное. У нас определена первая производная и  потом мы поочерёдно определяем следующие.
\end{definition}




\begin{task}
Докажите, что если $f(n)$ -- многочлен, то существует такое $k$, что $\bigtriangleup^k f(n)=0$.  Докажите обратное утверждение.
\end{task}


\begin{task}
Найдите явную формулу для $\bigtriangleup^k f(n)$.
\end{task}

\begin{task}
Найдите $n$-ую дискретную производную многочлена $n$-ой степени. Из этого знания найдите 
$$
\sum\limits_{k=0}^n(-1)^kk^nC_n^k.
$$
\end{task}


\begin{task}
Докажите, что если $m$ и $n$~--- целые числа, $1<m<n$, то 
$$
\sum\limits_{k=0}^n(-1)^kk^mC_n^k=0.
$$
(Подсказка: постройте интерполяционный многочлен для многочлена $x^m$ по $n$ точкам.)
\end{task}

\begin{task}
Найдите все функции из \sub $\mathbb{Z}\to\mathbb{R}$,\sub $\mathbb{R}\to\mathbb{R}$ со свойством $p(x+1)=p(x)+2x+1$.
\end{task}




%\begin{task}Многочлен $P(x)$ с целыми коэффициентами таков, что при любых натуральных $m$ и $n$ число $P(m + n)$ делится хотя бы на одно из чисел: $m$ или $n$. Докажите, что $P(x)$ – нулевой многочлен.
%\end{task}

\begin{task}
Дана функция $f(x)$, значения которой при любом целом $x$ целые. Известно, что для любого простого $p$ существует многочлен $Q_p(x)$ степени не больше  2013 с целыми коэффициентами  такой, что  $f(n)-Q_p(n)$ делится на $p$.

Верно ли, что существует многочлен $g(n)$ с вещественными коэффициентами такой, что  $g(n)=f(n)$ для любого целого $n$?
\end{task}



\begin{task}
\sub Докажите, что функция $f(n)=1^{20}+2^{20}+\ldots+n^{20}$ является многочленом  от $n$ с рациональными коэффициентами. \sub Найдите значение $f(-\dfrac{1}{2})$.
\end{task}

\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
