\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ Полтора инварианты.
}{9 апреля 2016 9-11 класс}

\begin{task}
Имеется семьстаканов с водой: первый стакан заполнен водой наполовину, второй~--- на треть, третий~--- на четверть, четвертый~--- на одну
пятую, пятый~--- на одну восьмую, шестой~--- на одну девятую, и седьмой~--- на одну десятую. Разрешается переливатьвсю воду из одного стакана в другой или переливатьводу из одного стакана в другой до тех пор,
пока он не заполнится доверху. Может ли после нескольких переливаний
какой-нибудьстакан оказаться заполненным
\sub на одну двенадцатую; \sub на одну шестую?
\end{task}


\begin{task}
На доске записано целое число. Его последняя цифра запоминается, затем стирается и умноженная на 5 прибавляется к тому числу, что
осталось на доске после стирания. Первоначально было записано число
$7^{1998}$. Может ли после применения нескольких таких операций получиться число $1998^7$?
\end{task}


\begin{task}
Квадратный трехчлен $f(x)$ разрешается заменитьна один из трехчленов $x^2f(\dfrac{1}{x} +1)$ или $(x-1)^2f(\dfrac{1}{x-1})$. Можно ли с помощью таких
операций из квадратного трехчлена $x^2 +4x +3$ получить трехчлен $x^2 +10x +9$?
\end{task}

\begin{task}
В колоде 52 карты, по 13 каждой масти. Ваня вынимает из колоды
по одной карте. Вынутые карты в колоду не возвращаются. Каждый раз
перед тем, как вынуть карту, Ваня загадывает какую-нибудь масть. Докажите, что если Ваня каждый раз будет загадывать масть, карт которой в колоде осталось не меньше, чем карт любой другой масти, то загаданная масть совпадет с мастью вынутой карты не менее 13 раз.
\end{task}


\begin{task}
Исходно на доске написаны многочлены $x^3 - 3x^2 + 5$ и
$x^2 - 4x$. Если на доске уже написаны многочлены $f(x)$
и $g(x)$, разрешается дописать на неё многочлены $f(x)\pm g(x)$,
$f(x)g(x)$, $f(g(x))$ и $cf(x)$, где $c$~--- произвольная (не обязательно целая) константа. Может ли на доске после нескольких операций появиться ненулевой многочлен вида $x^n- 1$?
\end{task}

\begin{task}
Имеется таблица $n \times n$, в $n - 1$ клетках которой записаны единицы, а в остальных клетках~--- нули. С таблицей разрешается проделывать следующую операцию: выбрать клетку, вычесть из числа, стоящего в этой клетке, единицу, а ко всем остальным числам, стоящим в одной строке или в одном столбце с выбранной клеткой, прибавить единицу. Можно ли из этой таблицы с помощью указанных операций получить таблицу, в которой все числа равны?
\end{task}



\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
