\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{Разнобой
}{15 апреля 2016 9-11 класс}

\begin{task}[Изогональное сопряжение] Дан треугольник $ABC$ и точка $P$, докажите, что прямые, симметричные прямым $PA$, $PB$, $PC$ относительно биссектис  
 соответствующих углов треугольника, пересекаются в одной точке либо параллельны.
\end{task}

\begin{task}
Назовём натуральное число почти квадратом, если оно
равно произведению двух последовательных натуральных
чисел. Докажите, что каждый почти квадрат можно представить в виде частного двух почти квадратов.
\end{task}

\begin{task}
Известно, что клетчатый квадрат можно разрезать на $n$
одинаковых фигурок из $k$ клеток. Докажите, что его можно
разрезать и на $k$ одинаковых фигурок из $n$ клеток
\end{task}

\begin{task}
Дан параллелограмм $ABCD$, в котором $AB < AC < BC$. Точки $E$ и $F$ выбраны на окружности $\omega$, описанной около
треугольника $ABC$, так, что касательные к $\omega$ в этих точках
проходят через $D$; при этом отрезки $AD$ и $CE$ пересекаются. Оказалось, что $\angle ABF = \angle DCE$. Найдите угол $ABC$.
\end{task}
\begin{task}
Пусть $n > 1$~--- натуральное число. Выпишем дроби $\frac{1}{n}, \frac{2}{n},\ldots ,\frac{n- 1}{n}$ и приведём каждую к несократимому виду; сумму числителей полученных дробей обозначим через $f(n)$. При каких натуральных $n > 1$ числа $f(n)$ и $f(2015n)$ имеют разную чётность?

\end{task}

\begin{task}
Существует ли такое натуральное число $n> 10^{1000}$, не делящееся на 10, что в его десятичной записи можно переставитьдве различные
ненулевые цифры так, чтобы множество его простых делителей не изменилось?
\end{task}

\begin{task}
Петя и Вася придумали  десять многочленов пятой степени. Затем Вася 
по очереди назвал последовательные натуральные числа (начиная с некоторого), а Петя каждое названное число  подставил в один из многочленов по своему выбору и записывал полученные значения на доску слева направо. Оказалось, что числа, записанные числа образуют арифметическую прогрессию (именно в этом порядке). Какое максимальное количество чисел Вася мог назвать.  
\end{task}


\begin{task}
Существует ли бесконечная последовательность натуральных чисел такая, что для любого натурального $k$ сумма любых $k$ идущих подряд членов этой последовательности делится на $k + 1$?
\end{task}



\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
