\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет, 13-02.}{ Изогональное сопряжение и симедиана.
}{30 декабря 2016 9-11 класс}
\begin{task}
Найдите изогонально сопряжённую точку точке пересечения высот.
\end{task}



\begin{task}
Если прямые $PB$ и $PD$, проведенные вне параллелограмма $ABCD$ составляют равные углы со сторонами $BC$ и $DC$ соответственно, то $\angle CPB=\angle DPA$
\end{task}


\begin{definition}Возьмем точку внутри треугольника и опустим из нее перпендикуляры на его стороны. Треугольник с вершинами в основаниях этих перпендикуляров назовем \emph{педальным}. А его описанную окружность назовем \emph{педальной окружностью} данной точки.
\end{definition}



\begin{task}Докажите, что педальные окружности двух точек совпадают \sub тогда и \sub только тогда, когда эти точки изогонально сопряжены. При этом центр педальной окружности лежит посередине между точкой и изогонально сопряженной к ней.
\end{task}

\begin{definition} Треугольника называется прямая, симметричная его медиане
относительно биссектрисы угла, из которого проведена медиана.
\end{definition}

\begin{task}
\sub Пусть $BM$~--- симедиана треугольника $ABC$. Докажите, что
${|AM| \over |MC|}={|AB|^2 \over |BC|^2}$.

\sub {Точка Лемуана} Докажите, что симедианы треугольника пересекаются
в одной точке.
\end{task}

\begin{definition}
Если прямые $a$ и $b$ пересекают прямые $c$ и $d$ так, что угол от прямой $a$ до прямой $c$, отсчитываемый в некотором направлении (например, против часовой стрелки), равен углу от $d$ до $b$, отсчитываемому в том же направлении, то говорят, что прямые $a$ и $b$ антипараллельны относительно прямых $c$ и $d$.

\end{definition}

\begin{task}
Дан Треугольник $ABC$, на лучах $AB$ и $AC$ отметили точки $B_1$ и $C_1$ так, что прясые $BC$ и $B_1C_1$ антипараллельны. Докажите, что:\\
\sub четырёхугольник $BCC_1B_1$ вписанный;\\
\sub Треугольник $ABC$ и $AB_1C_1$  можно перевести один в другой композицией гомотетии и симметрией относительно биссектрисы.\\
\sub Медиана   $ABC$ из вершины $A$ является симедианой $AB_1C_1$.
\end{task}

\begin{task}
Треугольник $ABC$ вписан в окружность $\omega$, касательные к $\omega$ в точках $B$ И $C$ пересекаются в точке $P$, докажите, что луч $AP$ содержит симедиану.
\end{task}
\begin{definition}
Вписанный четырехугольник называется {\it гармоническим}, если произведения длин его противоположных сторон равны.
\end{definition}

\begin{task}
\sub Пусть $ABCD$~--- гармонический четырехугольник, $M$~--- точка
пересечения его диагоналей. Докажите, что
${|AM| \over |MC|}={|AB|^2 \over |BC|^2}={|AD|^2 \over |DC|^2}$.

\sub Докажите, что каждая диагональ гармонического четырехугольника является
симедианой треугольников, на которые разбивает четырехугольник другая диагональ.
\end{task}

\begin{task}
\sub Пусть $ABCD$~--- гармонический четырехугольник, $M$~--- точка
пересечения его диагоналей, $P$~--- точка пересечения касательной к его
описанной окружности в точке~$B$ и прямой~$AC$. Докажите, что точки~$A$, $C$,
$M$, $P$ образуют гармоническую четверку точек.\\
\sub Докажите, что вписанный четырехугольник $ABCD$ является гармоническим тогда
и только тогда, когда касательные к его описанной окружности в точках~$B$ и~$D$
пересекаются на прямой~$AC$, либо параллельны этой прямой.\\
\sub Докажите, что гармонический четырехугольник однозначно задается тремя своими
вершинами (порядок обхода вершин также известен) и укажите способ его построения
по трем данным вершинам.\\
\sub Диагональ~$BD$ вписанного четырехугольника $ABCD$ является симедианой
треугольника $ABC$. Докажите, что четырехугольник $ABCD$ гармонический.
\end{task}


\begin{task}
Пусть $N$~--- середина диагонали~$AC$ гармонического четырехугольника $ABCD$.
Докажите, что $\angle BNC=\angle DNC$.
\end{task}

\begin{task}
Пусть~$PT$ и~$PB$~--- две касательные к окружности, $AB$~--- ее диаметр,
и~$TH$~--- перпендикуляр, опущенный из точки~$T$ на~$AB$. Докажите, что прямая~$AP$
делит пополам отрезок~$TH$.
\end{task}
\begin{task} $ABCD$~--- параллелограмм, прямая $\ell$ проходит через $B$
перпендикулярно $BC$. Две окружности с общей хордой $CD$ касаются прямой
$\ell$ в точках $P$ и $Q$. Докажите, что отрезки $DP$ и $DQ$ видны из
середины $AB$ под равными углами.
\end{task}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
