\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{cells}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26.5cm

\newdimen\cellsize
\newdimen\lwidth
\cellsize=1.5ex
\bgroup

{\catcode`\|=\active \catcode`\_=\active \catcode`\ =\active%
\catcode`\&=\active\catcode`\^^M=\active%
\gdef\linedefs{\let|\vertline\let_\horline\let \nolines\let&\phantomvertline
\let^^M\nextrow}}

\gdef\lines#1{\count@\z@\dimen0=\cellsize\advance\dimen0 .4pt
  \def\vertline{\count@\@ne\leavevmode\rlap{\vrule height \cellsize}}
  \def\phantomvertline{\count@\@ne\leavevmode\rlap{\phantom{\vrule height \cellsize}}}
  \def\horline{\count@\z@\leavevmode
    \hbox to\cellsize{\vrule height.4pt width\dimen0\hss}}
  \def\nolines{\relax\ifodd\count@\leavevmode\kern\cellsize\count@\z@
    \else\count@\@ne\fi\relax}
  \def\nextrow{\par\count@\z@}
  \lwidth\cellsize
  \multiply\lwidth by #1
  \catcode`\|=\active \catcode`\_=\active \catcode`\&=\active
  \catcode`\^^M=\active \catcode`\ =\active
  \hsize\lwidth\advance\hsize.4pt\parindent\z@\offinterlineskip\linedefs}
  \egroup

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  447.}{Зимняя письменная учебная олимпиада.
}{16 декабря 2017 5 класс}

\begin{task}
Мышонок ест куб сыра $3\times3\times3$, съедая за один присест один кубик $1\times1\times1$. После того, как кубик съеден, мышонок переходит к соседнему с ним по грани кубику. Может ли этот зверь съесть весь сыр без центрального кубика?
\end{task}


\begin{task}
Учитель написал на листке бумаги число 20. Тридцать три ученика передают листок друг другу, и каждый прибавляет к числу или отнимает от него единицу – как хочет. Может ли в результате получиться число 10?
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что среди 1200 школьников найдутся минимум трое с однинаковым днём рождением?
\end{task}
\begin{task}
Хромой король может ходить на любую соседнюю по стороне или углу клетку доски, кроме верхней и нижней (не более 6 возможных ходов с каждой клетки). Может ли хромой король обойти все клетки доски $9\times9$, побывав на каждой клетке по одному разу?
\end{task}

\begin{task}
В ковре размером $4\times4$ метра моль проела 15 дырок. Докажите, что из этого ковра можно вырезать коврик размера $1\times1$ метр, в котором нет ни одной дырки.
\end{task}

\begin{task}
Обойдите все клетки доски  $8\times8$  конём, побывав на каждой клетке ровно один раз и вернитесь в исходную клетку.
\end{task}

\begin{task}
Город называется большим северным, если по отношению к любому другому
городу он либо больше, либо севернее. Аналогично определяется маленький
южный город. В~Тридевятом царстве все города, кроме Задворска, являются и
большими северными и малыми южными одновременно. Докажите, что
Задворск~-— тоже большой северный и при этом также малый южный город.
\end{task}


\begin{task}
Ксения Сергеевна сложила в стопку несколько треугольников, в углах каждого из которых написаны числа 1, 2 и 3. Может ли сумма чисел в каждом углу стопки оказаться равной 55?
\end{task}


\begin{task}
Трое пятиклассников играют в «Мега-банальности». Каждый записывает по сто слов. После этого записи сравнивают. Если слово встретилось у всех троих, за него дают 0 очков, если у двоих – каждый получает 1 очко, если у одного – он получает 4 очка. Может ли в результате один набрать 161, другой – 180, а третий – 286 очков?
\end{task}

\begin{task}
Доска размером $4\times 4$  покрыта 13 доминошками $2\times1$. Докажите, что можно убрать одну доминошек  так, что оставшиеся будут по-прежнему покрывать всю доску.
\end{task}

\begin{task}
На шахматной доске $8\times 8$ стоит 50 пешек. Разрешается выбрать квадрат $2\times2$, в котором стоит единственная пешка, и снять ее. Докажите, что не удастся снять все пешки.
\end{task}

\vspace*{\fill}
{\bf Олимпиада письменная, первое занятие в феврале. Если по каким-то причинам вас не будет, то можно прислать на почту, адрес на сайте.
 Просьба все решения оформлять в отдельной тоненькой тетрадке  более или менее аккуратно,  пояcнять все переходы максимально подробно. }

\centerline{ Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com},}


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}

\begin{task}
Можно ли расставить на шахматной доске 17 королей так, чтобы они не били друг друга?\end{task}

\begin{task}
Семь шестиклассников решили вместе 100 задач, причем каждый решил разное
количество задач. Докажите, что какие-то три школьника решили вместе не менее
50 задач.
\end{task}
\begin{task}
На клетчатой плоскости отмечено 100 клеток. Докажите, что можно отметить среди
них 25 клеток так, чтобы они не имели общих точек.
\end{task}
\begin{task}
В каждой клетке квадрата $9 \times 9$ стоит конь. По команде каждый конь делает один
ход. Докажите, что по крайней мере одна клетка после этого окажется свободной.
\end{task}
\begin{task}
Найдите суммму всех чётных чисел от 2 до 146.
\end{task}



\begin{task}
Трое пятиклассников играют в «Мега-банальности». Каждый записывает по сто слов. После этого записи сравнивают. Если слово встретилось у всех троих, за него дают 0 очков, если у двоих – каждый получает 1 очко, если у одного – он получает 4 очка. Может ли в результате один набрать 161, другой – 180, а третий – 286 очков?
\end{task}

\begin{task}
По ребрам куба ползает муравей, нигде не поворачивая обратно. Может ли он в одной из вершин побывать 15 раз, а в остальных~--- по 10 раз.
\end{task}
