\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  449.}{ Делимость набирает обороты
}{27 сентября 2018 6 класс}


\begin{task}
Можно ли монетами в 14 и 35 шиллингов заплатить без сдачи сумму в 2013 шиллингов?
\end{task}



\begin{task}
\sub $a+1$ делится на 3. Докажите, что $4+7a$ делится на 3.\\
\sub $2+a$ и $35-b$ делятся на 11. Докажите, что $a+b$ делится на 11.

\end{task}


\begin{task}
Сколько есть 6-значных чисел, у которых не более одной чётной цифры?
\end{task}


\begin{task}
В карьере добыли 36 камней. Их веса составляют арифметическую прогрессию: 490 кг, 495 кг, 500 кг,\ldots ,665 кг. Можно ли увезти эти камни на семи трёхтонных грузовиках?
\end{task}


\begin{task}
Сколькими способами можно переставить буквы в слове ОГОРОД так, чтобы три
буквы О не шли подряд?
\end{task}

\begin{task}
\sub  Докажите, что если сумма любых двух из трёх чисел делится на 3, то и сумма всех трёх чисел делится на 3.\\
\sub Докажите, что если сумма любых трёх из четырёх чисел делится на 4, то и каждое число делится на 4.
\end{task}

\begin{task}
Сколько существует 9-значных чисел, сумма цифр которых чётна?
\end{task}

\begin{task}
2018 долларов разложили по кошелькам, а кошельки разложили по карманам. Известно, что всего кошельков больше, чем долларов в любом кармане. Верно ли, что карманов больше, чем долларов в каком-нибудь кошельке? (Класть кошельки один в другой не разрешается.)
\end{task}


\begin{task}
В однокруговом чемпионате по футболу участвовали 16 команд из 16 разных
школ. Каждый матч проходил в одной из школ-участниц. Могло ли по окончании
чемпионата случиться, что каждая команда сыграла во всех школах, кроме своей?
\end{task}

\begin{task}
Можно ли поверхность куба оклеить без перекрытий \sub 16-ю одинаковыми
прямоугольниками? \sub 15-ю одинаковыми прямоугольниками?
\end{task}


\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
