\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{ Общие делители
}{6 октября 2018 6 класс}

\begin{definition}
\emph{Наибольший общий делитель} двух целых чисел~--- это наибольшее целое число, делящее два данных целых числа.  Обозначается $(a,b)$.
\end{definition}

\begin{task}
\sub Докажите, что если натуральное число $a$ делится на натуральное число $b$, то $(a,b)=b$.
\sub Для целых чисел $a, b$ докажите равенство $(a,b)=(a-b,b)$.
\end{task}

\begin{task}
В отряде шестого класса 26 мальчиков и 8 девочек. Для  участия в КВН нужно выбрать троих, чтобы среди них были хотя бы две девочки. Сколькими способами это можно сделать?
\end{task}

\begin{task}
В вершинах куба расставлены числа 1 и -1. Затем в центре каждой грани написали произведение всех чисел, стоящих в вершинах этой грани. Может ли сумма всех 14 чисел равняться 0?
\end{task}


\begin{task}
Сколькими способами может выбрать модница Лена из 10 пллатьев 4? 
\end{task}



\begin{task}
Можно ли отметить на плоскости 10 красных, 10 синих и 10 зелёных точек, все расстояния 
между которыми различны, так, чтобы для каждой красной точки ближайшая к ней цветная была синяя, 
для каждой синей -- зелёная, а для каждой зелёной -- красная? 
\end{task}


\begin{task}
На прямой отмечено 10 точек, а на параллельной ей прямой – 11точек. Сколько существует \\
\sub треугольников с вершинами в этих точках;\\
\sub  четырехугольников с вершинами в этих точках?
\end{task}

\begin{task}
Среди номеров билетов от 000000 до 999999 каких больше: тех, где каждая цифра больше предыдущей, или  тех, где каждая цифра меньше предыдущей? 
\end{task}


\begin{task}
Докажите, что число $\overline{a_{100}a_{99}\ldots a_2a_1}-\overline{a_{100}a_{99}}-
\overline{a_{98}a_{97}}-\ldots -\overline{a_2a_1}$ 
делится на 11.
\end{task}




\begin{task}
В пещере живёт 2010-головая гидра. Гидра считается побеждённой, если в некоторый момент времени у неё отсутствуют все головы. Геракл за один раз может срубить 10 или 7 голов. Если он срубит 10, тогда у гидры вырастет 7 новых, а если 7, то 16 новых голов. Сможет ли Геракл победить гидру (сразу после его удара должно остаться 0 голов)?
\end{task}

\begin{task}
В шахматном турнире в один круг участвовали несколько студентов и два школьника 
(каждый участник турнира сыграл с каждым ровно одну партию, за победу в партии давалось 1 очко, 
за ничью --- 0,5, за проигрыш --- 0). Известно, что все студенты набрали одинаковое число очков, а 
оба школьника набрали по 7 очков. Сколько студентов могло участвовать в турнире?
Найдите все возможные ответы и докажите, что других нет. 
\end{task}


\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
