\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{ Остатки сладки
}{13 октября 2018 6 класс}

\begin{definition}
Пусть $a$ -- целое число, $b$ -- натуральное. Тогда существует такие целые числа $q$ и $r$, что $a = bq + r$, $0 \leqslant r < b$. Числа $q$ и $r$ определены однозначно для каждых $a$ и $b$. Число $r$ называется \textit{остатком} при делении числа $a$ на число $b$, а число $q$~--- \textit{неполным частным}.
\end{definition}


\begin{task}
Разделите числа \sub 100 , \sub -100 с остатком на 13.
\end{task}


\begin{task}[Очень важная задача]
\sub Докажите, что если два целых числа $a$ и $b$ имеют одинаковые остатки при делении на целое число  $n$, то их разность делится на $n$.\\
\sub Докажите, что если $a-b$ делится на  $n$. то $a$ и $b$ имеют одинаковые остатки при делении на $n$.
\end{task}

\begin{task}
В клубе интеллектуальных игр у Елены Анатольевны участвуют 4 девочки
и 8 мальчиков. Для участия в конкурсе нужно выбрать\\
\sub пять человек;\\
\sub пять человек, среди которых ровно одна девочка;\\
\sub пять человек, среди которых должна быть хотя бы одна девочка.\\
Сколькими способами это можно сделать?
\end{task}



\begin{task}
Докажите, что среди $n+1$ целого числа найдутся два, разность которых делится на $n$.
\end{task}


\begin{task}
Каких 7-значных чисел больше: тех, в записи которых есть 1, или остальных?
\end{task}

\begin{task}
На шахматной доске стоит несколько ладей. Докажите, что какая-то из ладей
бьёт не более двух других.
\end{task}

\begin{task}
Какое наибольшее количество фигурок $1\times2\times2$ можно вырезать
из куба $3\times3\times3$?
\end{task}

\begin{task}
У некоторого числа зачеркнули последнюю цифру и сложили с исходным,
получив в сумме 2013. Найдите все такие числа
\end{task}

\begin{task}
Докажите, чо у натурального числа чётное число делителей тогда и только тогда, когда оно является точным квадратом (представимо ввиде $n=a^2$, где $a$  натуральное).
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что числа от 40 до 99 нельзя разбить на группы по 4 числа так,
чтобы числа каждой группы в одном разряде совпадали, а цифры другого разряда
шли бы подряд (например “{54, 55, 56, 57}”; “{44, 54, 64, 74}”)
\end{task}


\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
