\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{ Последнее осеннее
}{24 ноября 2018 6 класс}

\begin{task}
Докажите, что $C_n^k=C_n^{n-k}$.
\end{task}

\begin{task}
Найдите остаток при делении на 7 следующих чисел: \sub $6^{2018}$, \sub $3^{2018}$,\\ \sub $5^{2018}4^{2018} + 2^{2018}$. 
\end{task}

\begin{task}
Для участия в конкурсе «Минута славы» поступило 3 заявки от девушек и 7 от юношей. Для проведения игры необходимо выбрать 4 человека, среди которых обязательно должна быть хотя бы одна девушка. Сколькими способами это можно сделать?
\end{task}


\begin{task}
Десять шестиклассников играли в настольный теннис. Проигравший обижался и уходил. Какое наибольшее число игроков могло выиграть не менее двух партии?
\end{task}



\begin{task}
Сколько существует способов пройти из левой нижней вершины прямоугольника $2 \times n$ в правую верхнюю, двигаясь только вверх и вправо по линиям сетки?
\end{task}



\begin{task}
Хулиган Вася стоит в лифте на нулевом этаже дома с бесконечным количеством этажей. Лифт умеет подниматься или опускаться только на \sub 13 и 21; \sub $a$ и $b$ ($(a,b)=1$) этажей.  Докажите, что Вася может подняться на любой этаж.
\end{task}


\begin{task}
Сколькими способами можно расставить 4 ладьи на шахматной доске так, чтобы каждая била ровно две?
\end{task}

\begin{task}
Любые два натуральных числа от 1 до 100 включительно соединены стрелкой, ведущей от меньшего числа к большему. Как раскрасить эти стрелки в красный и синий цвета так, чтобы любой одноцветный путь проходил не более, чем по девяти стрелкам?
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что среди 13 целых чисел всегда можно выбрать несколько так, чтобы их сумма делилась на 13.
\end{task}


\begin{task}
На табло расположено 10 лампочек. У каждой лампочки есть выключатель, который меняет её состояние. Петя и Вася играют в такую игру: каждый из мальчиков своим ходом может щёлкнуть одним выключателем, изменив состояние одной лампочки. Запрещается повторять ситуацию, которая уже была (включая изначальную). Проигрывает тот, у кого нет хода. Начинает Петя. Кто из ребят выиграет при правильной игре?
\end{task}

\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
