\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{С новым годом
}{9 февраля 2019 6 класс}




\begin{task}
На квадратном торте лежит круглая мармеладка. Как одним прямолинейным разрезом разделить торт на две равные части, чтобы мармеладка также разделилась на две равные части?
\end{task}


\begin{task}
Каким количеством способов  можно выбрать из 15 морских и 13 речных пиратов команду  из 11 человек так, чтобы в ней обязательно были представители обоих сообществ пиратов.
\end{task}

\begin{definition}
Натуральное число $p$ называется \emph{простым}, если оно имеет ровно два различных натуральных делителя. Натуральное число, не являющееся простым или 1, называется  \emph{составным}.
\end{definition}


\begin{task}
Найдите все такие натуральные $p$, что числа $p$, $2p+1$, $4p+1$ простые.
\end{task}

\begin{task}
Прямоугольник, у которого одна из сторон втрое длиннее другой, разрезали на одинаковые квадратики. Оказалось, что сумма их периметров в 6 раз больше периметра исходного прямоугольника. Сколько могло получиться квадратиков?
\end{task}

\begin{task}
На столе лежит $n > 3$ монет. За одну операцию можно перевернуть любые $n-3$ монеты. При каких $n$ такими операциями можно перевернуть все $n$ монет?
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что число способов расставить на шахматной доске максимальное число ферзей четно.
\end{task}

\begin{task}
На доске выисаны числа от 1 до 100. Каждую секунду какие-то два числа стираются и вместо них пишется их сумма. Какое число будет написано на доске через 99 секунд.
\end{task}

\begin{task}
На окружности отмечено десять точек. Сколько существует незамкнутых несамопересекающихся девятизвенных ломаных с вершинами в этих точках? 
\end{task}

\begin{task}
Первоначально на доске написано натуральное число $A$. Разрешается прибавить к нему любой из его делителей, отличный от $A$ и 1. С полученным числом разрешается проделать аналогичную операцию, и т. д. Докажите, что из числа $A=4$ можно с помощью таких операций получить любое наперёд заданное составное число.
\end{task}

\begin{task}
Назовём лабиринтом шахматную доску $8\times8$, где между некоторыми полями вставлены перегородки. Если ладья может обойти все поля, не перепрыгивая через перегородки, то лабиринт называется хорошим, иначе~--- плохим.
Каких лабиринтов больше~--- хороших или плохих? 

\end{task}


\vspace*{\fill}
17 февраля состоится очень классное мероприятие под названием  <<Математический праздник>>. Все желающие могут принять участие, подробности \url{https://olympiads.mccme.ru/matprazdnik/}.\\
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
