\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{ Магический листик
}{2 марта 2019 6 класс}

\begin{definition}
Магический квадрат~--- это квадратная таблица, в клетки которой вписаны числа так, что их суммы по всем строкам, всем столбцам и двум главным диагоналям равны.
\end{definition}

\begin{task}
\sub Постройте магический квадрат $3\times 3$ из чисел от 1 до 9. \sub Найдите все числа, которые могут быть в центральной клетке такого магического квадрата.
\end{task}

\begin{task}
Можно ли составить магический квадрат из 16 первых простых чисел?
\end{task}

\begin{task}
На столе стоят 50 стаканов, из них 25 - вверх дном. Можно ли, переворачивая по два стакана, поставить все стаканы правильно?
\end{task}

\begin{task}
Найдите все простые числа $p$ такие, что числа $2p+1$, $3p+2$, $4p+3$ и $6p+1$ также являются простыми.
\end{task}


\begin{task}
Изначально на доске написаны числа от 1 до 10. Разрешается выбрать любые три числа $a, b, c$ и заменить их на $a + b - c$, $b+ c -a$, $c +a -b$. Могло ли так получиться, что после нескольких итераций все числа на доске стали равны?
\end{task}

\begin{task}
Грани некоторого многогранника раскрашены в два цвета так, что соседние грани имеют разные цвета. Известно, что все грани, кроме одной, имеют число рёбер, кратное 3. Доказать, что и эта одна грань имеет кратное 3 число рёбер.
\end{task}





\begin{task}
Билеты нумеруются от 000000 до 999999. Номер называется счастливым, если сумма первых трех цифр равна сумме последних трех цифр. Докажите, что количество счастливых билетов равно количеству билетов с суммой цифр 27.
\end{task}


\begin{task}
Есть девять борцов разной силы. В поединке любых двух из них всегда побеждает сильнейший. Можно ли разбить их на три команды по три борца так, чтобы во встречах команд по системе "каждый с каждым" первая команда по числу побед одержала верх над второй, вторая – над третьей, а третья – над первой?
\end{task}

\begin{task}
На окружности стоят 89 точек. Можно ли каждую из них раскрасить в один из девяти цветов таким образом, чтобы для любых трёх цветов нашлись три точки этих цветов, стоящие подряд?
\end{task}

\begin{task}
У паука есть 8 одинаковых носков и 8 одинаковых ботинок. Паук каждую секунду либо надевает на одну из своих ног носок, либо натягивает ботинок на какую-нибудь из ног, на которую носок уже надет (у паука 8 ног; на каждую ногу он надевает один носок и один ботинок). Два способа обувания паука считаются различными, если паук хотя бы в одну из 16 секунд делает различные действия. Сколькими различными способами паук может обуться?
\end{task}



\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
