\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{ Праздники закончились, пора учиться
}{16 марта 2019 6 класс}


\begin{task}
Каждый из 7 мальчиков имеет не менее 3 братьев среди остальных 6. Докажите, что все мальчики братья.
\end{task}


\begin{task}
\sub Пираты Йо и Йа нашли 10 разных золотых монет. Каким количеством способов они могут разделить их между собой (кому-то может даже совсем ничего не достаться =()?\\
\sub Найдите, чему равняется сумма $C_n^0+C_n^1+\ldots+C_n^{n-1}+C_n^n$?
\end{task}

\begin{task}
Даны натуральные $x$ и $y$ такие, что $x^2+y^2$ делится на 3, докажите, что $x$ и $y$ также дялтся на 3.
\end{task}


\begin{task}
На доске  написаны числа 4, 5, 6.  Разрешается выбрать любые два числа $a$ и $b$ и заменить их на числа \sub  $\dfrac{5a-3b}{2}$ и $\dfrac{5b-3a}{2}$; \sub $\dfrac{b^2}{a}$ и $\dfrac{a^2}{b}$. 4. Можно ли такими операциями получить числа 6, 7, 8?
\end{task}

\begin{task}
Семь грибников собрали вместе 59 грибов, причем каждый собрал разное количество. Докажите, что какие-то три грибника собрали вместе не менее 33 грибов.
\end{task}

\begin{task}
В клетке $a1$ шахматной доски  стоит фишка. За один ход её разрешается передвинуть на одну клетку вправо или вверх. Каким количеством способов фишка сможет добраться до клетки  $h8$, не проходя черед клетку $e5$?
\end{task}

\begin{task}
В марсианском метро с любой станции можно проехать на любую. Докажите, что можно так выбрать станцию и закрыть ее на ремонт (без права проезда через нее), что по-прежнему можно будет проехать с любой оставшейся станции на любую оставшуюся.
\end{task}

\begin{task}
Какое наименьшее число прямоугольников $1\times 2$ нужно закрасить на доске $8\times 8$ клеток, чтобы любой квадрат $2\times 2$ содержал, по крайней мере, одну закрашенную клетку.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что в записи числа $2^{300}$ \sub не меньше 90 цифр; \sub не больше 100 цифр.
\end{task}

\begin{task}
Квадратная страна $2000 \times 2000$ км разбита на
прямоугольные области $100 \times 200$ км. Области объявили
независимость, и
 каждая пара областей, имеющих общий участок границы, построила на двоих одну таможню. Какое наибольшее число таможен могло быть построено?
\end{task}


\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
