\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{ Постоянство~--- признак мастерства
}{23 марта 2019 6 класс}


\begin{task}
На доске написано десять плюсов и пятнадцать минусов. Разрешается стереть любые два знака и написать вместо них плюс, если они одинаковые, и минус в противном случае. Какой знак останется на доске после выполнения 24 таких операций?
\end{task}

\begin{task}
Решите в целых числах уравнение $x^2-3y^2=8$.
\end{task}

\begin{task}
По кругу расставлены числа от 1 до 50. Затем одновременно к каждому числу прибавили число, равное количеству соседних чисел больших его. Чему равна сумма всех полученных чисел?
\end{task}

\begin{task}
Даны целые числа $a$ и $b$. Докажите, что если $ab$ делится на простое число $p$ то либо  $a$, либо  $b$  делится на $p$ (вспомните про линейное разложение НОД).
\end{task}


\begin{task}
Каким числом способов можно расставить на доске $n\times n$ $k$ ладей так, чтобы они не били друг друга?
\end{task}

\begin{task}
Разрежьте шахматную доску по границам клеток на 20 частей одинакового периметра. 
\end{task}

\begin{task}
На доске написаны чиса от 1 до 100. Каждую секунду берутся какие-то два числа $a$ и $b$ и заменяются на число \sub $a+b-1$, \sub $ab+a+b$. Какое число будет написано на доске через 99 секунд.
\end{task}

\begin{task}
На конференции было три секции: химики, алхимики и лекари. По кругу выстроились 112 участников, среди которых химиков и лекарей поровну. На вопрос «Верно ли, что оба твоих соседа из одной секции» каждый ответил «Да». Химик всегда говорит правду, алхимик всегда лжёт, а лекарь лжёт, если стоит рядом с алхимиком (а иначе говорит правду). Могло ли в этом круге быть 66 алхимиков? 
\end{task}

\begin{task}
Найдите количество пятизначных чисел, все цифры которых идут в порядке возрастания.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что количество способов выбрать нечётное количество предметов из $n$ различных  равно количеству способов выбрать чётное количество предметов  из $n$ различных.
\end{task}

\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
