\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{Основательный листик
}{30 марта 2019 6 класс}

\begin{task}
Даны три числа: 2000, 2001, 2002. За ход разрешается заменить числа $a$, $b$, $c$ на $ab/c$, $ac/b$, $bc/a$. Можно ли через несколько ходов получить числа 1000, 2001, 2002?
\end{task}

\begin{task}
Решите в целых числах уравнение $x^2-4y^2=13$.
\end{task}

\begin{task}
Периметр прямоугольника меньше 2. Может ли его площадь быть больше 3?
\end{task}

 
\begin{task}
К квадрату целого числа прибавили 1 и получили десятизначное число.  Докажите, что в его записи найдутся две одинаковые цифры.
\end{task}



\begin{task}
Сколькими способами из колоды в 36 карт можно выбрать 4 карты разных мастей и достоинств?
\end{task}


\begin{task} Круг разделен на 6 секторов, в каждом из которых стоит фишка. За один ход разрешается сдвинуть любые две фишки в соседние с ними секторы. Можно ли с помощью таких операций собрать все фишки в одном секторе?
\end{task}

\begin{task}
Три автомата печатают карточки. Первый по карточке $(a, b)$ печатает  $(a+1, b+1)$; второй по $(a, b)$ печатает $(a/2 , b/2 )$, если $a$ и $b$~--- четные;  третий  по (a, b) и (b, c) печатает (a, c). Прочитанные автоматом карточки  возвращаются. Можно ли, начав с карточки (5, 19),  получить     \sub (1,50) ; \sub (1, 100) ?
\end{task}

\begin{task}
В таблицу $5\times 5$ записали различные натуральные числа от 1 до 25 так, что любые два числа, отличающиеся на единицу, стоят в соседних по стороне клетках. Какое наибольшее количество простых чисел может стоять в одном столбце?
\end{task}

\begin{task}
\sub Пусть $a=p_1^{b_1}\ldots p_k^{b_k}$, где $p_1,\ldots, p_k$ различные простые числа и  $b_1 > 0, \ldots, b_k >0$. Докажите, что если простое число $p$  делит $a$, то оно равно одному из $p_1,\ldots, p_k$.\\
\sub {\bf Основная теорема арифметики.} Любое натуральное число $a > 1$ можно однозначно представить ввиде
 $a=p_1^{b_1}\ldots p_k^{b_k}$, где $p_1,\ldots, p_k$ различные простые числа и  $b_1 > 0, \ldots, b_k >0$ с точностью до порядка множетелей.
\end{task}

\begin{task}
В группе из 25 школьников любые двое имеют общего знакомого. Докажите, что из этой группы можно не менее, чем 36 способами выбрать пару знакомых школьников.
\end{task}

\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
