\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{	6 апреля
}{6 апреля 2019 6 класс}


\begin{task}
Найдите все простые числа $p$, для которых \sub число $5p+1$ тоже простое; \sub число $p^2+2$ тоже простое; \sub число $p^4+4$ тоже простое.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что количество способов поставить на доску 3  белых и 3 чёрных слона так, чтобы они не били друг друга, точный квадрат (квадрат натурального числа).
\end{task}

\begin{task}
В углу таблицы $4\times4$ стоит минус, а в остальных клетках~--- плюсы. Разрешается выбирать любую строку или столбец и менять все стоящие там знаки на противоположные. \sub Можно ли такими операциями получить таблицу из одних плюсов? \sub Та же задача для таблицы $3\times3$.
\end{task}

\begin{task}
Простое чилсо разделили на 60 с остатком. Остаток оказался составным числом, каким?
\end{task}


\begin{task}
Плоскость произвольно раскрашена в два цвета (т.е. каждая точка плоскости раскрашена в черный или белый цвет). Докажите, что найдутся две одинаково окрашенные точки на расстоянии 1 м друг  от друга.
\end{task}


\begin{task}
Пусть $a=p_1^{b_1}\ldots p_k^{b_k}$, где $p_1,\ldots, p_k$ различные простые числа и  $b_1 > 0, \ldots, b_k >0$. Докажите, что  любой делитель $c$ числа $a$  можно представить как $c=p_1^{d_1}\ldots p_k^{d_k}$, где $b_1 \geqslant d_1 \geqslant 0, \ldots, b_k \geqslant d_k >0$.
\end{task}


\begin{task}
Можно ли для любого целого $n > 4$ квадрат разрезать на $n$ прямоугольников, у каждого из которых одна из сторон вдвое длиннее другой. 
\end{task}

\begin{task}
В стране Карабасии живут карабасы и барабасы. Каждый карабас дружит с шестью карабасами и девятью барабасами. Каждый барабас дружит с десятью карабасами и семью барабасами. Кого в этой стране больше: карабасов или барабасов?
\end{task}


\begin{task}
Существует ли число, оканчивающееся на 11, которое делится на 11 и имеет сумму цифр, равную 11?
\end{task}

\begin{task}
Шахматная доска разбита на доминошки. Всегда ли можно раскрасить их в четыре цвета так, чтобы всех цветов было поровну и доминошки одинакового цвета не граничили друг с другом по отрезку?

\end{task}


\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
