\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{Простота хуже воровства
}{13 апреля 2019 6 класс}


\begin{task}
\sub Пусть $a=p_1^{b_1}\ldots p_k^{b_k}$, где $p_1,\ldots, p_k$~--- различные простые числа и  $b_1\geqslant 0, \ldots, b_k\geqslant0$. Найдите количество натуральных делителей числа $a$. \sub Докажите, что количество делителей натурального числа нечётно тогда и только тогда, когда оно является полным квадратом.
\end{task}

\begin{task}
На столе лежали две колоды, по 36 карт в каждой. Первую колоду перетасовали и положили на вторую. Затем для каждой карты первой колоды посчитали количество карт между ней и такой же картой второй колоды (т.е. сколько карт между семерками червей, между дамами пик, и т.д.). Чему равна сумма 36 полученных чисел?
\end{task}

\begin{task}
Дана полоска $1\times 101$, в первой клетке которой стоит ладья. Каким количеством
способов она может за 7 прыжков достичь последней клетке, если \sub прыгать можно
вперёд и назад, \sub прыгать можно только вперёд.
\end{task}


\begin{task}
Можно ли числа от 1 до 100 расставить по кругу таким образом, чтобы сумма любых трех подряд стоящих чисел была простым числом?
\end{task}


\begin{task}В натуральном числе некоторым образом переставили цифры, из-за чего оно уменьшилось в 3 раза. Докажите, что исходное число делится на 27.
\end{task}

\begin{task}
Какое наибольшее число прямых можно провести на плоскости таким образом, чтобы среди любых десяти из них нашлись две перпендикулярные?
\end{task}

\begin{task}
 На 22 карточках написали натуральные числа от 1 до 22. Из этих карточек составили 11 дробей. Какое наибольшее число этих дробей могут иметь целое значение?
\end{task}

\begin{task}
\sub Вася перемножил все натуральные числа от 100 до 200 включительно и прибавил к этому произведению единицу. Докажите, что все делители полученного числа, кроме единицы, больше 200. \sub Докажите, что простых чисел бесконечно много.
\end{task}



\begin{task}
\sub Докажите, что число способов поставить на шахматную доску 14 слонов так, чтобы они не били друг друга~--- полный квадрат. \sub Каким числом способов это можно сделать?
\end{task}


\begin{task}
Международная комиссия состоит из 9 человек. Материалы комиссии хранятся в сейфе. Сколько замков должен иметь сейф, сколько ключей для них нужно изготовить и как их разделить между членами комиссии, чтобы доступ к сейфу был возможен тогда и только тогда, когда соберутся не менее 6 членов комиссии? 
\end{task}


\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
