\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{Большой листик
}{20 апреля 2019 6 класс}


\begin{task}
Пусть $a=p_1^{a_1}\ldots p_k^{a_k}, b=p_1^{b_1}\ldots p_k^{b_k}$, где $p_1,\ldots, p_k$~--- различные простые числа, $a_1\geqslant 0, \ldots, a_k\geqslant0$, $b_1\geqslant 0, \ldots, b_k\geqslant0$.  Докажите, что  \sub $(a,b)=p_1^{\min({a_1, b_1)}}\ldots p_k^{\min{(a_k, b_k)}}$, \sub $[a,b]=p_1^{\max{(a_1, b_1)}}\ldots p_k^{\max{(a_k, b_k)}}$ (\emph{$[a,b]$~--- НОК чисел  $a$ и $b$}), \sub $ab=(a,b)[a,b]$.
\end{task}

\begin{task}
Сумма трёх кубов натуральных чисел делится на 7. Докажите, что как минимум одно из этих чисел тоже делится на 7.
\end{task}



\begin{task}
 Из трехзначного числа вычли сумму его цифр. С полученным числом проделали то же самое и так далее, 120 раз. Докажите, что в результате получился нуль.
\end{task}

\begin{task}
Автомат выполняет два действия: прибавляет к числу 8 или умножает число на 3. Из каких однозначных чисел за несколько действий с помощью этого автомата можно получить 2005?
\end{task}

\begin{task}
В соревновании участвуют 4 фигуриста. Соревнования судят трое судей следующим способом: каждый судья по-своему распределяет между фигуристами места (с первого по четвёртое), после чего победителем считается фигурист с наименьшей суммой мест – рейтингом. Какое наибольшее значение может принимать рейтинг победителя в случае, когда победитель единственный?
\end{task}
\begin{task}
\sub Незнайка отметил  несколько точек на прямой. Он утверждает, что каждая  отмеченная точка является серединой отрезка, соединяющего какие-то две отмеченные точки. Покажите, что Незнайка где-то что-то не досмотрел.\\
\sub Незнайка отметил ещё несколько точек вне прямой и уверяет, что теперь точно каждая  отмеченная точка является серединой отрезка, соединяющего какие-то две отмеченные точки. Докажите, что Незнайка ошибается.
\end{task}

\begin{task}
 Кубик Рубика $3\times3\times3$ надо распилить на единичные кубики. После распила части можно перекладывать и прикладывать так, чтобы можно было пилить несколько частей одновременно. Какое наименьшее число распилов нам понадобится?
\end{task}


\begin{task}
Полоска $1\times10$ разбита на единичные квадраты. В квадраты записывают числа 1, 2, \ldots, 10. Сначала в один какой-нибудь квадрат записывают число 1, затем число 2 записывают в один из соседних квадратов, затем число 3 – в один из соседних с уже занятыми и т. д. (произвольными являются выбор первого квадрата и выбор соседа на каждом шагу). Сколькими способами это можно проделать?
\end{task}


\begin{task}
Докажите, что существует 100 подряд идущих натуральных чисел, среди которых нет простых.
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что простых чисел вида $4k+3$ бесконечно много.
\end{task}

\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
