\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{Инварианты
}{2 марта 2019 6 класс}

\begin{task}
Круг разделен на 6 секторов, и в каждом написано число. Разрешается одновременно увеличивать на 1 числа в любых двух соседних секторах. Можно ли сделать все 6 чисел равными, если в начале они такие:  а) 1,0,0,0,0,0; б) 1,0,1,0,0,0 (именно в таком порядке)?
\end{task}


\begin{task}
На доске написаны числа от 1 до 100. Разрешается стереть любые два числа и написать вместо них их разность. Может ли после 99 таких операций остаться число 1?
\end{task}


\begin{task}
На шахматной доске разрешается за один ход перекрашивать все клетки в одной строке или в одном столбце. Может ли после нескольких ходов остаться ровно одна белая клетка?
\end{task}

\begin{task}
Фирма “Id Software" плодит монстров. Каждый день монстры мутируют. Если сегодня монстр имеет m ручек и n ножек, то назавтра он будет иметь $2m-n$ ручек и $2n-m$ ножек. Монстр погибает, когда число ручек или ножек становится отрицательным. При каком начальном количестве ручек и ножек монстр сможет жить вечно?
\end{task}

\begin{task}
Население города состоит из $n$ человек, и каждый живёт в отдельном доме. Однажды жители решили поменяться домами. После обмена выяснилось, что расстояние между новыми домами любых двух жителей не меньше, чем между их старыми домами.  Докажите, что в результате обмена расстояние между домами любых двух жителей города не изменилось.
\end{task}



\begin{task}
В капище храма Бога Инварианта по кругу подвешено 12 бутылок, 11 из которых висят горлышком вверх, а оставшаяся - горлышком вниз. Жрец утверждает, что если вместо нее перевернутой окажется соседняя бутылка, то стоит ожидать крупных неприятностей: \sub если добиться этого, переворачивая по 6 соседних бутылок, то будет гром и молния; \sub если это сделать, переворачивая по 5 соседних бутылок, то будет землетрясение; \sub по 4 - наводнение; \sub по 3 - конец света. Какие стихийные бедствия жрец может вызвать?
\end{task}

\begin{task}
На доске написаны числа от 1 до 20. Можно пару чисел (x, y) заменить на 4(x+y). Может ли в конце остаться 4000?
\end{task}

\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
