\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{Шары и перегородки
}{13 апреля 2019 6 класс}



\begin{task}
Для проведения вступительной олимпиады преподаватели разбивают 65 школьников следующим образом: список в алфавитном порядке разбивается на 4 части, первая идет в первую аудиторию, вторая - во вторую и т.д. При этом в каждую аудиторию отправляется хотя бы один школьник. Сколькими способами можно произвести
распределение?
\end{task}

\begin{task}
Сколькими способами можно разложить 48 яиц по 6 пронумерованным корзинам \sub ~чтобы пустых корзин не осталось; \sub ~корзины можно оставлять пустыми?\end{task}

\begin{task}
На складе есть много бананов, апельсинов, лимонов и папайя. Сколькими способами 
можно выбрать $k$ фруктов?
\end{task}

\begin{task}
колькими способами можно расположить в 9 лузах 7 белых и 2 черных шара? 
Часть луз может быть пустой, а лузы считаются различными.
\end{task}


\begin{task}Сколько решений имеет уравнение $x_1+x_2+\ldots+x_n=k$
\sub в натуральных числах; \sub~в целых неотрицательных числах?
\end{task}

\begin{task}
Сколько есть решений уравнения $x+y+z=100$ в натуральных числах от~1 до~60?
\end{task}

\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 



\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
