\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{ Алгоритм Евклида-2
}{16 марта 2019 6 класс}


\begin{task}
Найдите $(123456789, 123498765)$.
\end{task}

\begin{task}
С помощью алгоритма Евклида докажите, что для любых натуральных чисел $a$ и $b$ существуют такие целые числа $x$ и $y$, что $ax+by=(a,b)$ (линейное разложение НОД).
\end{task}

\begin{task}
Найдите 
\sub $(\underbrace{11\ldots11}_{6},\underbrace{11\ldots11}_{15})$, 
\sub $(\underbrace{11\ldots 11}_{m},\underbrace{11\ldots 11}_{n})$.
\end{task}
\begin{task}
У фальшивомонетчика Пети имеется неограниченный запас 1993-руб\-ле\-вых
купюр. Жетон метро стоит~$n$ рублей, где~$n<1993$, а в кассе есть всего
1 рубль сдачи. Докажите, что несмотря на это Петя сможет купить несколько
(менее 1993) жетонов в данной кассе.
\end{task}


\begin{task}
Обозначим через~$n?$ (``$n$ вопросиал'') произведение всех
простых чисел, меньших~$n$ (для натуральных~$n \ge 3$). Найдите все 
натуральные~$n$ такие, что $n? \leqslant n$.
\end{task}


\begin{task} В странах Диллии и Даллии денежными единицами являются диллеры и даллеры соответственно, причем в Диллии диллер меняется на 10 даллеров, а в Даллии даллер на 10 диллеров. Начинающий финансист имеет один диллер и может свободно переезжать из одной страны в другую и менять свои деньги в обеих странах. Докажите, что количество даллеров у него никогда не сравняется с количеством диллеров. 
\end{task}

\begin{task} Есть три кучки камней: в первой 51 камень, во второй – 49, а в третьей – 5. Разрешается объединять любые кучки в одну, а также разделять кучку, состоящую из чётного числа камней, на две равные. Можно ли получить 105 кучек по одному камню в каждой?
\end{task}
\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
