\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{Основная теорема арифметики, продвинутый уровень.
}{6 апреля 2019 6 класс}



\begin{task}
Как с точки зрения простых множителей можно описать  квадраты, кубы натуральных чисел?
\end{task}

\begin{task}
Два игрока по очереди выписывают делители натурального числа $N$. При этом нельзя повторять те числа, которые уже выписывали ранее, и каждое выписанное число должно быть взаимно просто с числом, которое только что выписал соперник. Кто выигрывает при правильной игре? (Ответ может зависеть от числа $N$).
\end{task}

\begin{task}
Собственным делителем натурального числа называется любой его делитель, отличный от 1 и самого этого числа. Натуральное число называется замечательным, если самый большой его собственный делитель на 1 меньше, чем квадрат самого маленького собственного делителя. Найдите все замечательные числа и докажите, что других нет.
\end{task}

\begin{task}
Найдите какие-нибудь три решения уравнения $2x^2=y^3$ в целых числах.
\end{task}


\begin{task}
Пусть $1=d_1<d_2<d_3<\ldots<d_k=n$~--- все делители натурального числа $n$. Найдите все $n$, для которых $n=d_2^2+d_3^3$.
\end{task}

\begin{task}
Положим $E(n) = n(n+1)(2n+1)(3n+1)(4n+1)(5n+1)(6n+1)(7n+1)$ для каждого натурального n. Найдите наибольший общий делитель чисел $E(1), E(2), ..., E(2012)$.
\end{task}

\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 



\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
