
\documentclass[14pt,DIV14]{scrartcl}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sheet}
\usepackage{multicol}
 \usepackage{epigraph}
  \usepackage{graphicx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{a4wide}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\def\mod_#1 {\mathrel{\mathop{\equiv}\limits_{#1}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\usepackage{wrapfig}
\evensidemargin=-1cm \oddsidemargin=-1cm \textwidth=18.5cm
\topmargin=-2cm \textheight=26cm

\begin{document}
\sheet{Малый механико-математический факультет,  П1.}{ Зимняя учебная олимпиада
}{1 января 2019 6 класс}


\begin{task}
Можно ли из дробей 1/2007, 2/2006, 3/2005, \ldots, 2007/1 выбрать три, произведение которых равно 1?
\end{task}

\begin{task}
В противоположных точках кольцевой дороги расположены пункты $A$ и $B$. Из $A$ по часовой стрелке выехал велосипедист, а из $B$ против часовой стрелки выехал мотоциклист. Проехав треть пути до $A$, мотоцикл сломался, и завёлся только тогда, когда до него доехал велосипедист. Кто приедет раньше в пункт $A$~--- мотоциклист в или велосипедист, сделав круг?
\end{task}



\begin{task}
По кругу стоят 2007 чисел, сумма которых равна 7025. Докажите, что есть два идущих подряд числа, сумма которых больше 7. 
\end{task}


\begin{task}
Мальчики подарили Люде и Полине 10 разноцветных воздушных шаров.
Сколькими способами можно разделить эти шары между Людой и Полиной? (К
сожалению, кому-то из них может и не достаться шаров.)
\end{task}


\begin{task}
Найдите остаток при делении на 7 проиведения всех чисел от 1 до 1000, которые не делятся на 7.
\end{task}

\begin{task}
Янез хочет сделать решетку $2006\times2008$ со стороной квадратной ячейки 1, используя одинаковые элементы в виде буквы L, составленные из двух единичных отрезков. Элементы не должны перекрываться. Сможет ли Янез это сделать?
\end{task}

\begin{task}
Докажите, что если число вида 33\ldots33 (записываемое одними тройками) делится на 7, то оно делится и на 39.
\end{task}

\begin{task}
Натуральные числа $a, b, c$ удовлетворяют равенству $a+201b = 200c$. Докажите, что число $(a+b)(a+c)$ делится на 2010. 
\end{task}


\begin{task}
На конгресс приехало 100 ученых, каждый из которых сделал доклад. После конгресса оказалось, что каждому участнику понравилось не менее 51 доклада коллег. Докажите, что есть такие ученые $A, B$, и $C$, присутствовавшие на конгрессе, что $A$ понравился доклад $B$, $B$ понравился доклад $C$, а $C$ понравился доклад $A$.
\end{task}

\vspace*{\fill}
{\bf {Олимпиада письменная. Если по каким-то причинам вас не будет на первом занятии в 2019 году, то можно прислать на почту, адрес на сайте.
 Просьба все решения оформлять в отдельной тоненькой тетрадке  более или менее аккуратно, пояcнять все переходы максимально подробно. }

\vspace*{\fill}
Сайт кружка  \url{http://matemax.pythonanywhere.com} 


\end{document}
\begin{definition}
\end{definition}
\begin{task}
\end{task}
\begin{axiom}
\end{axiom}
\begin{assertion}
\end{assertion}
\begin{exercise}
\end{exercise}
